Adli Hcykeltraş Eve Duncan, Jim Doane'ın oğlu Kevin'ın kafatasını yenilemesi için Doane tarafından kaçırılarak Colorado'daki ormanlık alanda, terk edilmiş bir fabrikaya hapsedilir. Ancak Eve kafatasını da alarak Doane’ın elinden kaçar. Sonrasında ormanın derinliklerinde, ölüm kalım mücadelesi verdiği bir avın içinde bulur kendini. Bir yandan soğukla ve açlıkla savaşırken, bir yandan da Doane'a yakalanmadan hayatta kalmaya çalışmaktadır.

Bu sırada Eve'in sevgilisi Joe dahil herkes onu kurtarmak için seferber olmuştur ama bu iş zannettikleri kadar kolay olmayacaktır.

Avcının Soğuk Nefesi iris Johansen

1. Baskı: Temmuz 2015 ISBN: 978-605-348-752-4 Yayınevi Sertifika No: 12330

Copyright©IRIS JOHANSEN

Bu kitabın Türkçe yayın haklan Nurcihan Kesim Ajans aracılığıyla Martı Yayın Dağ. San. Tic. Ltd. Şti.’ye aittir.

Yayınevinden izin alınmadan kısmen ya da tamamen alıntı yapılamaz, hiçbir şekilde kopya edilemez, çoğaltılamaz ve yayımlanamaz.

Baskı

Ezgi Mat. Teks. Pors. İnş. San. Tic. Ltd. Şti.

Matbaa Sertifika No: 12142

Sanayi Cad. Altay Sok. No: 14 Çobançeşme-Yenibosna/İstanbul Tel: 0 212 452 23 02

MARTI

MARTI YAYINCILIK Martı Yay m Dağıtım San. Tic. Ltd. Şti.

Maltepe Mh. Davutpaşa Cd. Yılanlı Ayazma Sk. No: 8 Zeytinbumu/İstanbul Tel: 0 212 483 27 37-483 43 13 Faks: 0 212 483 27 38 www.martiyayinlari.com info@martiyayinlari.com

Orijinal Adı Yayın Yönetmeni Çeviren Editör

Sayfa Tasarımı Redaksiyon Kapak Tasarımı

Hunting Eve Şahin Güç Ceren Taştan Gamze Büyükkaya Elif Yavuz Işıl Kocaoğlan Sevil Şener

Teşekkürler

Oğlum Roy Johansen’a çok teşekkürler. Hem zor hem de muhteşem bir karakter olan Kendra Michaels’ı onunla birlikte yarattım. Kendra’nm karmaşık ve büyüleyici karakterinde boğulduğum zamanlarda, beni kurtarmak için her zaman yanımdaydı.

Birinci Bölüm

Rio Grande Ormanı

Colorado

Bu, Doane’m dağıydı.

O bir avcıydı, Eve ise av.

Doane hâlâ peşinde miydi?

Eve dar yolun kenarındaki çalıların arasından geçiyordu. Dengesini kaybedip düştü ve sonra tekrar ayağa kalktı.

Bu zayıflığa teslim olmamalıydı. Sanki yıllardır bu vahşi ormanda koşuyor gibiydi. Hayır, düşündüğü kadar çok zaman geçmiş olamazdı. Doane’dan ve kilitli tutulduğu evden kaçtığında akşamüzeriydi ve karanlık henüz çökmeye başlamıştı.

Fakat Jim Doane neden hâlâ peşindeydi? Genç bir adam değildi. Eve çoktan ondan kaçmış olmalıydı. Yan tarafına acı bir sancı girince, durup derin bir nefes aldı. Etrafı dikkatlice dinledi.

Arkasındaki dallardan biri kırılmıştı!

Tekrar koşmaya başladı.

“Seni duyuyordum, kaltak.” Doane zor ve derin nefesler alıyordu. “Bana geri gel. Gelirsen belki seni öldürmem... hemen. Ama beni kızdırıyorsun. Kontrolümü kaybedebilirim. Bunu istemiyorum. Kevin için bu her şeyi mahveder.”

Kevin, Doane’m oğluydu. Eve, Kevin’m yenilenmiş kafatasını bir saatten az bir süre önce, Doane’ın dikkatini dağıtmak için bu dağdan aşağı atmıştı. Doane’m ölü oğluna karşı takıntısı her an daha da derinleşiyordu. Doane, Eve’in gerçekten de kendisine güveneceğini mi düşünüyordu? Kevin bir seri katil, vicdanı olmayan bir canavardı ve babası Doane ona yardım ediyordu. Kevin’m, yoluna çıkan zavallı çocukları öldürmesini sağlıyordu. Eve, Doane tarafından kaçırılmış ve esir tutulmuştu. Eve, gerçek canavarın baba mı yoksa oğlu mu olduğuna karar veremiyordu.

Belki de ikisi birden canavardılar. Eve onun adli heykelini yaptığı sırada bazen tuhaf bir hisse kapılıyordu. Sanki Kevin cehennemden ve ölümden kurtulup babasıyla birleşmeye çalışıyor gibiydi.

Delilik. Hayal gücü.

Ya da gerçekti.

E ve’in sürüklendiği bu kâbusta aradaki farkı söylemek zordu.

“Onun kafatasını uçuruma atmamalıydm. Onun peşinden gidip senin kaçmana izin vereceğimi mi sandın?”

Eve aynen öyle ummuştu. O lanet olası kafatası Doane

için her şeydi. Eve onun kafatasının peşinden gideceği konusunda bir kumar oynamıştı.

Yanılmıştı.

Yan tarafındaki acının gerçek bir ağrıya dönüştüğünü hissetti. Daha ne kadar koşabilecekti?

Mızmızlanmayı kes. Koşması gerektiği kadar koşacaktı. O, Doane’dan çok daha gençti. Güçlüydü ve korkmuştu. Panik büyük bir teşvikti.

Peki Bonnie kendisine yardım ediyor muydu?

Bir süre için, kızının ruhunun yanında olduğunu düşündü. Kendisine hız verdiğini ve her adımda kanatlandırdığını hayal etti. Rahatlatıcı bir düşünceydi.

Oysa bu ölümcül yarışta sadece kendisi ve Doane var gibiydi. Onu ısıtacak ve kurtaracak sevgi dolu bir varlık yoktu.

Sorun değil, Bonnie. Denediğini biliyorum. Bana yapacağı hiçbir şeyin önemi yok.

Yanındaki ağrı azalıyordu.

Eve daha hızlı koşmaya başlamıştı.

Bonnie ’nin bocalamama izin vermeyeceğim bilmeliydim, diye acı içinde düşündü. Eve de hayatta kalmak için elinden geleni yapmayacağını ima etmemişti aslında.

Vazgeçmeyecektim, Bonnie. Bunu Jane ve Joe ya yapmayacaktım. Sadece anlayışlı bir anne olmaya çalışıyordum. Senin her şeyi yapamayacağını biliyorum. Aslında, bir hayaletin ne yapıp ne yapmayacağını tam olarak bilmiyorum ama senin de bir sınırın var gibi. Yoluma devam edeceğim.

Elinden geldiği kadar tabii ki. Kalbi o kadar hızlı atıyordu ki acı çekmeye başlamıştı. Midesi de bulanıyordu.

Doane’ın arkasından küfrettiğini duyuyordu.

Biraz daha geriden geliyordu sesi. Yavaşlıyor muydu?

Evet.

Doane’m bağırırken söylediği her kelime kesik ve boğuk geliyordu. “Uzağa gideceğini - sanma. Bunlar benim - dağlarım. Kevin ve ben o çocukken burada aylarca zaman geçirdik. Kevin özellikle geyikleri öldürmeyi severdi. Özel Kuv-vetler’e nasıl girdi sanıyorsun? Bir avcı olmayı ona ben öğrettim.”

O küçük kızları avlayıp öldürmeyi de mi kendisi öğretmişti?

“Beni duyuyor musun, Eve? Döneceğim ve aletlerimle silahımı alacağım. Tıpkı Kevin’la geyik avladığımızda yaptığım gibi seni avlayacağım. Umarım hipotermi seni benden önce almaz. Dağlar geceleri soğuk olur.”

Eve bunun gerçek olduğunu biliyordu ama tüm bedeni koşmaktan ter içindeyken buna inanmak zordu.

“Çalılarda çıkardığın tüm sesleri duyabiliyorum. Seni kolayca takip edeceğimi biliyor musun?”

Eve her saniye ondan biraz daha uzaklaşıyordu. Duyma onu. Eve kazanıyordu.

“Sonra gidip Kevin’ı alacağız ve onu öldüren kasabın yanma gideceğiz. Seni onun önünde öldürdüğümde, Zander neler hissettiğimi anlayacak. Bir babanın, çocuğunun ölümü karşısında hissettiğinden daha büyük bir acı yoktur.”

Yine saçmalık. Doane’ın oğlunu öldürmesi için tutuldu-

ğundan emin olduğu kiralık katil, Eve’in babası değildi. Nasıl olabilirdi ki? Babası, Eve doğmadan çok önce ortadan kaybolmuştu ve annesi adamın kim olduğundan emin değildi. Bu saçmalığı Eve, Kevin’ın kafatasını dikkat dağıtmak için uçurumdan attığında Doane söylemişti. Eve’in bir katilin kızı olduğunu öğrenmesinin canını yakacağını düşünmüş olmalıydı. Doane’m oğlunun ölümünün bedelini Eve ödemeliydi. Bu da Doane’ın soğukkanlı, hesaplı iz sürmesinin ve Eve’i kaçırmasının tamamen saçmalık ve sebepsiz olduğunun bir göstergesiydi.

Bu saçmalığı unut. Muhtemelen Doane’dan daha ölümcül ve acımasız olan bir katilin çocuğu değildi. Doane’m gelişmiş hayal gücünün bir parçasıydı. Eve’in, bu dağlardan kurtulmaya ve ona yardım edecek birine ulaşmaya konsantre olması gerekiyordu.

“Bu dağlarda kaç kişinin kaybolduğunu biliyor musun?” Doane’ın sesi hâlâ uzaktan geliyordu. “Bazıları acı soğuk yüzünden hayatta kalamıyor, bazıları ise hayvanlar ve toprak kaymaları yüzünden. Bir-iki gece sonra bana geri gelebilirsen sevin.”

Hiç sanmıyordu.

“Sence senin Joe Quinn ya da Jane MacGuire seni burada bulabilecekler mi? Burada bir hafta kalsan da kimse senin izini bulamayabilir. Evde kalsan şansın daha yüksekti. Senin burada olduğunu ve seni nasıl bulabileceğini bilen tek kişi benim. Ve seni bulacağım, Eve.”

Koşmaya devam et. Bir an için seni peşinden gelmediğine inandırmaya çalışıyor olabilir. Söylediklerine inanma.

Tamamen karanlık olmuştu. Eve tam önündeki çalılar dışında bir şey göremiyordu. Bu çok tehlikeliydi. Dağdan yuvarlanmazsa şanslıydı.

Durup kalp atışları dışında bir şeyler duymaya çalıştı.

Ses yoktu.

Doane?

Eve etrafını dinledi. Çalı sesi yoktu. Sessizlik içinde Doane’m sert nefeslerini de duymuyordu.

Güvende miydi?

Ulu Tanrım, hayır. Güvende olmasına imkân yoktu. Sadece, güvenli ve iyi olduğunu bildiği her şeyden uzaklaştırıldığından beri hissettiği korkudan biraz uzaklaşmıştı.

Joe, Jane, uzun yıllardır yaşadıkları göl evi.

Eve hâlâ arada kanat çırpan kuşlardan ve vahşi gecenin seslerinden başka bir şey duymuyordu. Bunlar gölün etrafındaki ormanda duyduğu seslerden farklıydı. Burası vahşi bir yerdi.

Yürümeye devam et. Doane’ı son gördüğü yerle arasına mesafe koymalıydı. Tabii daire çizmemeliydi. Ormanda hayatta kalmanın temel ilkelerini az da olsa biliyordu ama Joe gibi eski bir Deniz Kuvvetleri askeri değildi. Joe her yerde sorunsuz bir şekilde hayatta kalabilirdi. Adli heykeltıraş olduğu için Eve genellikle evde olurdu. Çocukken de şehirde yaşamıştı.

O yüzden, önünde bazı engeller vardı. Bunları kendine acıyarak ya da Joe’nun bu işlerde ne kadar iyi olduğunu düşünerek aşamazdı.

Ya da sadece Joe’yu hatırlayarak. Joe’nun bakışı, başını yana eğişi, çay rengi gözleriyle Eve’e soru sorar gibi bakması ve verdiği his. Bazı anlarda sevdiklerini hatırlamak iyi gelirdi ama bu, o anlardan biri değildi. Joe’yu düşünmek burada onsuz ve yalnız olduğunu acı bir şekilde hatırlatıyordu. Belki de Doane onun yanından ayrılmadan önce bilerek Joe’dan bahsetmişti. Eve’e yalnız olduğunu fark ettirmişti. Yarasına tuz basmıştı. Sevdiği adam Joe Quinn ve evlat edindikleri kızları Jane, Eve’in dünyada en çok sevdiği iki kişiydi. Eve onların orada ve tehlikede olmasını asla istemezdi ama bu...

İlerideki çalılarda bir ses duydu!

Büyük bir hayvan. Bir ayı. Geyik olabilir miydi?

Ya da Doane? Etrafından dolanmış ve önüne geçmiş olabilirdi.

Kahretsin, Eve’in hiç silahı yoktu.

Don. Hiç hareket etme. Tehlike kaybolup gidebilir.

Etrafını tamamen karanlık sarmıştı.

Duyulmaması için yavaşça nefes aldı.

Lütfen, git.

Doane gitmeyecekti. Eve karşısındakinin avını arayan başka bir hayvan olduğunu umuyordu.

Eve bir an için öfkeyle av olmadığını düşündü. Bu işten kurtulacaktı. Bir silah bulacaktı.

Doane’m da, kendisine ait olduğunu düşündüğü bu dağın da canı cehennemeydi.

Burası artık senin dağın değil, pislik herif. Benim dağım olacak.

• -c )

Güney Kaliforniya Üniversitesi

Los Angeles

Ahmaklar!

Kendra Michaels, Alexander Salonu’nun ağır ana kapısını iterek açtı. Park alanına giden üç şeritli yoldan ilerlemeye başladı.

Ahmaklar. Dar görüşlü aptallar.

“Doktor Michaels.” Ses arkasından geliyordu.

“Doktor Michaels, lütfen!”

Arkasmdakinin konferans organizatörlerinden Steve Whitty olduğunu anlamak için dönmesine gerek yoktu. Kendra bu işlerden nefret ederdi. Burada, Otizm Vakaları ve Tedavisi üzerine Amerika Psikoloji Demeği’nin düzenlediği konferansta yaşadıkları bu nefretin nedenini ona hatırlatıyordu.

Kendra sonunda durdu. Whitty pes etmeyecekti.

Adam onu görmek için öne koştu. “Muhteşemdiniz.”

Kendra oditoryumu işaret etti. “Bunu onlara söylemeyi dene.”

“Orada birçok insanın düşünmesine neden oldunuz.”

"... benim bir sahtekâr olduğumu düşünmesine. Soru-cevap kısmını dinledin mi?”

“Saldırmaları doğal. Bu alanın kanayan yarasıyla uğraşıyorsunuz. Girilmemiş bir bölge. Sizin çalışmanız, birçok

insanın hayatını adadığı işleri silip atabilir.”

“Ben bunu yapmaya çalışmıyorum.”

“Onların bakış açısından düşünün. Onlara müziğin gerçekten de otizmi iyileştirebileceğini söylediniz.”

“Bu bir ilaç değil. Tedavi. Tek tedavi olduğunu asla söylemedim.”

“Ama onlara çalışmanızın onların yaptıklarından çok daha etkili sonuçları olduğunu söylediniz. Birilerini rahatsız etmeniz doğal. Tam da bu yüzden sizin burada olmanızı istedim.” Whitty elini Kendra’nm koluna koydu. “Bu araştırmacılar korktukları ve öfkelendikleri için sizin verilerinizi ve internete yüklediğiniz dersleri inceleyecekler. Benim gördüğüm şeyi görecekler. Bu etkileyici genç kadının hastaları nasıl kabuklarından çıkarıp insanların arasına karıştırdığını görecekler.”

Kendra derin bir nefes aldı. O ahmakların sinirini bozmasına izin verdiği için öfkeleniyordu. Kendine hep çalışmasının kendisinin ödülü olduğunu söylerdi. Doğru enstrümanı bulunca, doğru koro çalışmasını yapınca, hastalan kendilerini aşmaya ikna eden doğru şey neyse onu yakalayınca ödülünü almış oluyordu. Fakat kahretsin ki daha fazlasına ihtiyacı vardı. Bu eğitimcilerin gözünü açıp kendisinin izinden gitmelerini sağlamak istiyordu.

Bakışlarını Whitty’den uzaklaştırdı. “Bak, bir yanım onların neden şüpheyle yaklaştığım anlıyor. Müzikle terapi alanında bir sürü delinin ve sahtekârın olduğunu biliyorum. Onlar benim işimin adını kötülüyor. Ancak ben buna bir bilimle yaklaşıyorum. Çalışmamı yaparken o odadaki on araştırmacının verilerini aldım. Kendime karşı, onların verdiği geri bildirimlerden çok daha serttim.”

“Senin sonuçların onları şaşırttı. Bunu özümsemeleri için onlara şans ver.”

“Ben o çocuklara yardım etmenin bir yolunu buldum, Whitty. Ve çalışmam bunun bir kanıtı.”

“Kendra, insanların senin hesaba katmadığını düşündükleri bir değişken var.”

Kendra ona inanamayarak baktı. “İmkânsız. Ben tüm değişkenleri düşündüm.”

“Tam değil.” Gülümsedi. “Benim bahsettiğim değişken... sensin.”

“Ben mi?” Kendra o anda fark etti ve kendi kendine küfretti. Adam haklı olabilirdi. Sunumuyla ilgili o kadar endişe-lenmişti ki kendini kaç kez katılımcıları etkilemeye çalışırken yakaladı. Bu hiç onun tarzı değildi. “Ah, sen gösterimden bahsediyorsun, değil mi? Benim biraz tuhaf olduğumu düşündüklerini biliyordum. Ben de buna katkı sağladım. Bunu yapmak istememiştim...”

“Eğlenceli bir gösteriydi ama zaten senin pozitif sonuçlan nasıl elde ettiğinle ilgili dedikodular hep vardı. Deneklerine karşı o kadar anlayışlı ve empati sahibisin ki onların tam ihtiyacı olan vücut dilini, tonu, pozitif desteği, hepsini bir arada veriyorsun.”

Kendra gözlerini kısarak adama baktı. “Öyle mi diyorlar? Çalışmamı okurlarsa, tek terapistin ben olmadığımı görürler. Tekniklerim herkeste aynı sonucu verdi.”

Whitty gülümsedi. “Bunu ben biliyorum çünkü çalışmayı okudum. Onlar da yakında öğrenecekler. Sen de biraz rahatla.” “Rahatlamak isteseydim, asla bu konferansa gelmezdim. İlk kez bir fark yaratabileceğimi düşünmüştüm.”

“Kendra, içeri geri gel.” Elini yine onun koluna koydu. Kahretsin, Kendra’yı sakinleştirmeye çalışıyordu. Kötü bir adam değildi. Hata muhtemelen Kendra’daydı ama fark etmiyordu.

Kendra onu itmek istiyordu.

Cebindeki telefonu titredi. Whitty’den uzaklaşması için bir fırsat çıktığına sevinerek geri çekildi ve telefonunu çıkarıp cevapladı. “Alo?”

“Kendra? Ben Joe Quinn. Yardımına ihtiyacım var.” “Quinn?” Ses tonunu beğenmedi. Çok sertti. Kabaydı. Whitty’ye dönüp özür diler gibi, “Pardon,” dedi. Whitty başıyla onaylayıp oditoryuma geri döndü. “Sorun nedir, Quinn?” “Her şey diyelim. Yardımına ihtiyacım var.” “Kahretsin, ben dedektif değilim. Çok da meşgulüm. Beni sürüklemene...”

“Sen hep meşgulsün. Elinde ne varsa bırak.” Durdu. “Eve’le ilgili.”

“Eve mi?” Kendra telefonu sıkıca tuttu. “Ne oldu? Anlat.”

Kırk dakika sonra, Kendra evine gelmiş, yatağının üzerindeki çantaya kıyafet dolduruyordu.

“Kapıya cevap vermedin. O yüzden anahtarlarımı kullandım. Sen ne yapıyorsun?” Kendra Michaels’ın annesi, Kendra’nm yatak odasının kapısında durmuş, onaylamayan gözlerle yatağının üzerindeki çantaya kıyafetlerini doldurmasını izliyordu. “Ayrıca, düzensiz ve dağınık bir şekilde toplanıyorsun. Ben sana böyle mi öğrettim, Kendra?”

“O zamanlar ben kördüm ve sen benim çok becerikli olmam gerektiğini düşünüyordun. Böylece kimse bana engelli olduğum için acımayacaktı.” Çantasına bir tane kot pantolon ve kazak attı. “Kök hücre ameliyatından sonra, o yoldan çıktım ve kaosu kucakladım.”

“Sadece toparlanman da değil,” dedi Deanna Michaels yorgun bir halde. “Doktorlar mucize yaratıp senin görmeni sağladıktan sonra bile yıllarca senin için endişelendim. O kadar çılgın şeyler yapacağını hiç düşünmemiştim.”

“Hepsi geçmişte kaldı.” Kendra sırıttı. “Şu anda sadece sıkıcı bir müzik terapisi öğretmeniyim. Tüm çılgınlıkları sana bırakıyorum.” Annesi U. C. San Diego Üniversitesi’nde bir tarih profesörüydü ve Kendra’nm tanıdığı en hayat dolu, genç zihinli kadındı. Annesi bu zekâsını ve güçlü karakterini hem fiziksel hem zihinsel anlamda mümkün olduğunca özgür olan kör bir çocuk yetiştirmek için kullanmıştı.

Ve Kendra her gün bunun için annesine dua ediyordu fakat annesi bazen zor bir insan olabiliyordu ve Kendra’yı etrafındaki herkesi kendi kafasına göre yönetmeye çalışıyordu.

“Çok zekice olur. Senin hafif sıkıcı bir yaşam sürme fikrin hoşuma gidiyor.” Annesi yanına gidip Kendra’nm çanta-smı yeniden toplamaya başladı. “Ama sende hâlâ geçmişin belirtileri var. Git, banyodan eşyalarını al. Kıyafetlerini yeniden topladığıma göre, çantanın köşesinde banyo eşyalarına yer var.”

“Anne...” Bir an annesine baktı ve dönüp banyoya gitti. Annesiyle savaşmayı biliyordu ama bu savaşa değmezdi. Birkaç dakika sonra, plastik çantasını Deanna’ya getirip uzattı. “Kolay alınacak bir yere koy. Havaalanında güvenlik için çıkartmam gerekecek.”

“Uçuyor musun? Nereye?”

“Atlanta.”

“Neden?”

“Orada yapmam gereken bir şey var.”

“Bu bir cevap değil. Hâlâ genç bir kız olsaydın, kaba olduğunu söylerdim.” Kaşlarını çattı. “Neden kapıya cevap vermedin?”

“Acelem vardı. Hemen çıkmam gerek.” Gülümsedi. “Seni içeri almak istemememden değil. Sana dairemin anahtarını verdim, değil mi? Bu da demek oluyor ki her zaman burada bir yerin var.” Durdu. “Neden bugün geldin? Tesadüf olduğunu sanmıyorum.”

“Konferansına uğradım. Seni akşam yemeğine çıkaracaktım.”

Kendra yüzünü buruşturdu. “Tüm havamın neredeyse yok olduğunu gördün.”

“Hepsi aptaldı. Senin haklı olduğunu bilmeleri gerekiyordu. Sen haklısın, değil mi?”

“Evet, ama diplomatik olarak değil.”

“Tanrı’ya şükür.” Durdu. “Peşinden park yerine geldim. Seni yanındaki şu aşırı istekli adamdan kurtaracaktım ama telefonun çaldı.” Omuz silkti. “Hemen telefonu kapatıp arabana atladın ve konferanstan ayrıldın.” Kendra’nm gözlerine baktı. “Ama ifadeni gördüm. Yine başlıyor, değil mi?”

“Çılgınlıklar mı?” Kendra başını iki yana salladı. “Ben hayatımı seviyorum, anne. Bir anda çekip gidemem, öğretmenlik yaptığım çocukları öylece bırakamam.”

“Ne demeye çalıştığımı biliyorsun. Kim o? FBI mı? Yerel polis mi? Öyle olmadığını söyle, Kendra.”

Kendra, annesinin gözünden kaçabileceğini düşünmemişti ama denemeye değer bulmuştu. “Bunu yapmam, anne,” dedi yavaşça. “Bu kez olmaz.”

“Neden olmasın?” diye sertçe sordu Deanna. “O kanun adamları seni hiç umursamıyor. Kaç kez incindin? Seni bir kenara atmalarından önce neredeyse seni kaybedecektim.” Derin bir nefes aldı. “Sen boşa harcanmayacak kadar değerlisin. İyisin ve eli açıksın. Tam bir insan olabilmek için çok çalıştın.” Dudakları büzüldü. “Sadece tamdan biraz daha fazlası oldun.” “Hayır, bunu kabul edemem. Benim yaptığımı herkes yapabilir. Tek yapmaları gereken konsantre olmak.” Çocukluğu boyunca kör olmasının yarattığı eksikliği doldurmak için tüm hislerini eğitmişti. Yirmi yaşında ameliyat olup da görmeye başladığında, etrafındaki insanların bu hisleri aynı şekilde kullanamadıklarını fark edip çok şaşırmıştı. Annesinin bu kadar sert bir tavır aldığı kanun adamlarının dikkatini, bu hisleri kul-

lanabildiği için çekmişti. “Ve emin olabilirsin ki FBI ajanlarının çoğu beni sevgi dolu ve eli açık görmüyorlar. Beni kullanışlı ama rahatsız edici bir sürtük olarak görüyorlar.”

“Sana bilinçli olarak asla ahmaklara acı çektirmeyi öğretmedim. Üzerine biraz fazla gelmiş olabilirim ama derinlerinde iyi hislerin var. Gerisi önemli değil.”

“Ve beni sen eğittiğin için, hata bende değil dünyanın geri kalanmdadır.” Kendra öne doğru eğilip Deanna’nın yanağına bir öpücük kondurdu. “Bu aklımdan çıkmayacak.” Bilgisayar çantasını aldı. “Gitmem gerek, anne.”

“Kimi görmeye gittiğini söylemeden olmaz.” Bir an durup sertçe ekledi. “Seni öldürürlerse, cesedini bulmak için kime gideceğimi bileyim.”

Deanna’dan kaçış yoktu. Kendra açıklama yapmaktan kurtulabileceğini ummuştu. Zamanı yoktu. “Joe Quinn. Atlanta Polis Departmanında bir dedektif. Ondan bahsettiğimi hatırlarsın belki. Bir seri katili yakalamaya çalıştığı sırada onunla çalışmıştım. Sonra beni bir kayıp davasına dahil etmişti.” “Öğrencilerinden birini kritik bir zamanda bırakmaktan hoşlanmadığını hatırlıyorum.”

“Sorun olmadı. İşler iyi gitti.”

Deanna kaşlarını çatıyordu. “Eve Duncan diye biriyle çalışıyordun. Onunla sorun yaşamıştın.”

“Biz birbirimize çok benziyorduk ama o iş de sorunsuz gitti,” dedi. “Onu severdim, anne. Özel biriydi.”

“Yine onunla mı çalışacaksın? O yüzden mi bu işin içinde olman gerek?”

Evet, sebebi o.” Kendra başını iki yana salladı. “Fakat onunla çalışmayacağım. Joe Quinn beni arayıp Eve’in bir manyak tarafından kaçırıldığını söyledi. Kaçıran adamın adı Jim Doane. Quinn benden onu bulmasına yardım etmemi istedi. Bunu yapmam gerek.”

Deanna iç çekti. “Kahretsin, o zaman seni bu işten vazgeçirmemin imkânı yok, değil mi?”

“O kadar tehlikeli bir iş olmayacak. Davada aktif olarak çalışmayacağım. Sadece Doane’m onu nereye götürmüş olabileceğiyle ilgili ipuçları arayacağım. Gidip işimi yapacağım ve geleceğim.” Yumuşak bir şekilde ekledi: “Sana endişelenme demeyeceğim çünkü ben yirmi sekiz yıl önce doğduğumdan beri senin işin bu. Ancak bu kez, endişeye gerek olmadığını düşünüyorum. Tamam mı?”

“Hayır.” Bir an kızına baktı. “Kendine fiziksel olarak zarar vermesen de sonunda duygusal bir enkaz olacaksın. Daha önce de gördüm. Bu kez de oklar o yönü işaret ediyor. Eve Duncan’ı sevdiğini kendin söyledin. Yine incineceksin.” Dönüp hızla çantayı kapattı. “Parçalarını toplamak için ben burada olacağım. Belki bir gün kendini koruma hissini geliştirirsin.”

“Zaten geliştirdim. İşler yoluna girecek. Eve’i sen de severdin, anne.”

“Öyle mi?” Deanna konuşurken kapıya döndü. “Seni havaalanına ben bırakacağım. Yolda bana ondan bahsedersin.” Kendra konuşmak için ağzım açtığında, Deanna elini kaldırdı. “Durumu iyice anlamadan senin gecenin bir yarısı uçmana izin vermeyeceğim. Çantanı al.”

Kendra üzgün bir halde başını iki yana salladı. Annesinin peşinden evden çıkıp apartmanın önünde duran Mercedes marka arabaya bindi. “Belki ben döndüğümde bir-iki seans terapi alırız. Yine baskıcı olmaya başladın.”

“Öyle mi?” Annesi şoför koltuğundaydı. “Ah, iyi o zaman. Anlat bana. Eve Duncan’dan bahset.”

“Dünyadaki en iyi adli heykeltıraşlardan biri. Tüm ülkedeki polis departmanlarının bulduğu kurbanların kafataslannı yeniliyor. Zamanının çoğunu çocukların heykeline ayırmaya çalışıyor. Belki onu duymuşsundur. Çok ünlüdür.”

“İsim tanıdık geliyor ama tarihi bir değeri yoksa kafa-taslarma bakmayı tercih etmiyorum. Bana ölümlü olduğumu hatırlatıyorlar. Fakat bir insan işinden fazlasıdır. Eve Duncan’ m işinden başka bir şeyini anlatmadın.”

“Evlilik dışı doğmuş ve Atlanta’nın fakir kısımlarında büyümüş. Annesi, çocukluğunun büyük bir kısmında uyuşturucudan uçmuş haldeymiş ve Eve’in doğum belgesi için bir baba adı vermemiş. Annesi Eve’in babasının kim olduğundan emin değilmiş. Eve de on yedi yaşındayken evlilik dışı bir çocuk doğurmuş. Bonnie diye küçük bir kız. Eve kızına tapıyormuş. Küçük kız kaçırılmış ve yedi yaşındayken öldürülmüş.”

“Ulu Tanrım,” diye fısıldadı Deanna. “Böyle bir darbeyi nasıl atlatmış? Ben yapabilir miydim bilemiyorum.”

“Eve yapmış. Okula dönmüş ve bir adli heykeltıraş olmuş. Yıllarca kızının cesedini aramış ama ancak kısa bir siirc önce bulabilmiş. Kızı kaybolduktan yıllar sonra, Jane Mac-Guire isimli on yaşında bir sokak çocuğunu evlat edinmiş.

Sevgilisi Joe Quinn’le birlikte kızı büyütmüşler. Jane şu anda bir ressam ve geçici bir süreliğine Avrupa’da yaşıyor. Yakın zaman önce Beth isimli bir üvey kız kardeşi olduğunu öğrendi. Bir bağ kurmaya çalışıyorlar ama kadın Kaliforniya’da yaşadığı için birbirlerini çok göremiyorlar.” Deanna’ya baktı. “Bu kadar kişisel bilgi yeterli mi?”

Annesi başıyla onayladı. “Hafife alınacak biri değil.” Yüzünü buruşturdu. “Belki de ondan bahsetmeni istememe-liydim. Senin gidip onu bulmaya çalışmanı engelleyecek halim yok.”

“Hayır, yok. Eve güçlü ve gerçek. Senin gibi, anne.” Deanna bir şey söylemedi. Anayola çıkmak için şerit değiştirdi. “Onu kaçıran adamın adını biliyorlarsa, neden sen olmadan onu bulamıyorlar?”

“Bilmiyorum. Joe, Doane’m bunu yıllardır planladığını söyledi. Oğlu Kevin öldürülmüş ve kısmen yakılmış. Doane sadece onun yanmış kafatasını kurtarabilmiş.”

“Ah! Ve Eve Duncan’ın oğlunun kafatası yenilemesini yapmasını mı istedi?”

“Muhtemelen. Doane onun Quinn’i aramasına izin vermiş. Jane MacGuire’in nasıl olduğunu öğrenmesi için. Eve, Quinn’e bir anlaşma yaptığını söylemiş.”

“Nasıl olduğunu mu?”

Kendra tereddüt etti. Annesi bundan hoşlanmayacaktı. “Jane MacGuire, Doane’m Blick isimli adamı tarafından vurulmuş.”

“Kahretsin. Bir de bu tehlikeli olmayacaktı, değil mi?”

“Gidip geleceğim. Jane öldürülmedi, sadece yaralandı.” “Çok rahatladım,” dedi Deanna sertçe. “Harika.” “Harika.” Göl arazisinde boğazı kesik bulunan CIA adamından bahsetmeyecekti. “Doane tehlikeli demiyorum. Adam normal değil ama benim onunla işim olmayacak. O, Joe Quinn’ in görevi. Ve bu görevi başaracak biri. Dedektif olmadan önce, FBI’daymış. Ondan önce de Deniz Kuvvetleri’ndeymiş. Benden sadece etrafa bakıp bir şeyler bulabilecek miyim diye yardım istedi.”

“Bunun gerekli olduğunu düşünmese, seni bu işin içine sokmazdı, değil mi? Eve Duncan’ın sevgilisi olduğunu söyledin. Adamın profesyonelliğiyle pek uyuşmuyor.”

Annesine gerçeği öğrenmek için hiçbir şeyi kaçırmama konusunda sonuna kadar güveniyordu. “Hayır, Eve konusunda Joe profesyonel değil.” Kendra yalan söyleyemeyecekti. “Eve’e deli oluyor. Yıllardır birlikteler ve hâlâ bir aşk hikâyesi yaşıyorlar. Hoş..Hızla konuşmaya başladı. “Ama ben istemezsem kimse beni bir şeye bulaştıramaz. Pervasız biri değilim. Bunu bilecek kadar iyi tanıyorsun beni, anne.” “Ama duygusal olduğun zamanlarda da dikkatsiz olmamalısın. Birkaç yıl önce çocukların kaçırıldığı davaya ne diyeceksin? Neredeyse kolunu bacağını kaybedecektin.” Kendra cevap vermedi.

“Tamam.” Deanna iç çekti. “Beni arayıp işlerin nasıl gittiği konusunda rapor vereceksen, çenemi kapatacağım.”

“Bir şey olursa beyaz atma binip beni kurtarmaya mı geleceksin?” diye kibarca sordu Kendra. “Anne, beni ara sıra rahat bırakmalısın. Sen bir çocuğun sahip olabileceği en şahane anneydin. Benim için çok savaş verdin ve bana da savaşmayı öğrettin. Şimdi seçimlerim konusunda bana güvenmelisin. Ve doğru seçim yapamazsam, durumu düzeltmeme izin vermelisin.” Yumuşak bir tonda, “Tıpkı yıllardır senin yaptığın gibi. Çok zor olmamalı. Ne de olsa, ben senin kızınım,” diye ekledi.

Deanna bir an için konuşmadı. “Bunun egomu okşaması mı gerekiyor? Zor. Kendi çocuğun olduğunda anlayacaksın.” Terminal binasının önünde durdu. “Ve eğer mantıklı davranmazsan, seni kurtarmaya geleceğim. Sana biraz alan vereceğim ama peşini bırakmayacağım.”

“Bu da beni çok şanslı bir kadın yapıyor.” Kendra arabanın kapısını açtı. “Daha ne isteyebilirim ki?”

“İsteyemezsin,” dedi Deanna kaba bir şekilde. “Durumla ilgili bildiğin her şeyi bana anlattın mı? O beyaz ata bineceksem, yönümü nereye çevireceğimi bilmeliyim.”

“Sen ne kadar zorlanabilirsin ki?” Kendra arabadan inip arka koltuktan çantasını aldı. “Sanırım ana hatlannı biliyorsun. Ben de bundan fazlasını bilmiyorum. Quinn isimleri ve detayları o kadar hızlı verdi ki tam olarak her şeyi zihnimde netleş-tiremedim. Netleşmeden de Atlanta’ya inmiş olurum.” Arabaya eğilip Deanna’ın burnuna küçük bir öpücük kondurdu. “Artık sen de benim bildiğim her şeyi biliyorsun. Tatmin oldun mu?” “Hayır.” Annesinin gözleri parıldıyordu. Elini Kendra’ nın yanağına koydu. “İşine karışmamı istemiyorsan, beni arayıp bilgi verirsin. Çok fazla bir şey istemiyorum.”

“Şantaj.” Kendra doğrulurken kahkaha attı. “Ben seninle ne yapacağım?

“Hiçbir fikrim yok. Sana kendi kararlarını vermeyi öğrettim.”

“Doğru.” Arabanın kapısını kapattı. “Seninle yapabileceğim tek bir şey var.” Döndü. “Sadece seni seveceğim. Atlanta’ya indiğimde seni ararım.”

Cam kapılara giderken annesinin gözlerinin üzerinde olduğunu hissediyordu. Terminalin kapısından geçerken elini kaldırıp annesine el salladı.

Gazete kulübesine doğru giderken, gülümsemesi kayboldu. Annesini rahatlatmaya çalışmıştı ve daha fazla güven verebilmiş olmayı diliyordu. Konuyla ilgili çok az şey biliyor ve bundan nefret ediyordu. Uzanmak, görmek, duymak ve dokunmak istiyordu. Bu ava Eve için tıpkı yirmi yıl dene-yimlediği gibi kör bir şekilde çıkacaktı.

İçinde, Eve’e yardım edemeyeceğine dair korkunç bir his vardı. Eve keskin biriydi. Bu adam tarafından kaçırıl-dıysa, adam zorlu bir düşman olmalıydı. Kendra dikkatli ve zeki biri olan Eve’in nasıl bir kurban olduğunu hiç anlaya-mıyordu.

Ancak suçlular yolu aydınlatacak izler ya da ipuçları bırakırlardı. Doane da farklı olamazdı. Kendra’nın tek ihtiyacı olan, olay yerine gitmekti. Sonrasında her şey aydınlanacaktı.

Tanrım, Kendra onun farklı olmamasını umuyordu.

Onu bulacağım, Eve. Onunla savaş. Bana bir şans ver. Elimden geleni yapacağım. Senin için her şeyi araştıracağını...

İkinci Bölüm

Rio Grande Ormanı

Colorado

İlerideki çalılarda başlayan kıpırdanma durmuştu.

Eve sesi dinledi.

Ses şimdi sağ taraftan yamacın aşağısına doğru gidiyordu.

Doane değildi. Ayı mıydı?

Yanından uzaklaştığı sürece, Eve nasıl bir yaratık olduğunu umursamıyordu. Tekrar ileri doğru hareket etmeye başladı.

Ulu Tanrım, üşümüştü.

Saldın için beklediği anlarda koşmanın verdiği sıcaklık yok olmuştu.

Daha da üşüyecekti. Doane’m bu dağlarda ani ısı düşmesi yaşayabileceği ihtimalinden bahsetmesi gereksizdi. Isınmak için tüm gece koşamazdı. Ateş de yakamazdı. Sığınacak bir yere ve o anda üzerinde olanlardan daha sıcak tutacak kıyafetlere ihtiyacı vardı.

Bunları nereden bulabilirdi?

Düşün.

Mağara ya da ağaçlara sığınabilirdi.

Kıyafet?

Plan yapmamış sayılmazdı. Bu keskin vahşiliğe hazır olması gerektiğini biliyordu. Kaçışından saatler önce, bir spor çantasının içine kıyafet ve battaniye koymuştu. Üstüne de Kevin’m kafatasını.

Fakat kafatasını uçurumdan attıktan sonra, sadece kısa bir süre çantayla koşabilmişti. Güç kazanmak için çantayı bir kenara fırlatmıştı.

Çantayı bulabilir miydi? Mümkündü. Çantayı attığı yeri zihninde canlandırdı.

Tabii karanlıkta orayı tanıyabilirse.

Aynca, çantayı attığı yer esir tutulduğu evden sadece birkaç mil uzaktaydı. En azından o gece için Doane hâlâ orada olabilirdi. Geri dönüp geçtiği yolu tekrar yürümek delilikti.

Ayrıca, Kevin’m kafatasını atmak için durduğu uçurum kenarına daha yakın olacaktı. Peki ya Doane oğluna yakın olmak için orada kamp kurarsa? Adamın takıntısını düşününce, bu tamamen mümkündü.

Ve bu ihtimal Eve için çok tehlikeliydi.

Ya Doane çantayı görüp Eve’in dönmesini beklerse?

Orada durup her saniye daha da üşüyerek karar vermeyi mi bekleyecekti?

Hayır, bu işin uzun süreceğini düşünmesi gerekiyordu. Birinin gelip onu kurtarmasına güvenemezdi. Joe'nım elinden geleni yapacağına dair bir şüphesi yoktu ama ters gidebilecek şeyleri düşünmesi gerekiyordu. Sorgulamayı ve her adımı tartmayı bırak. Bu dağlardan kurtulana kadar, hayatta kalmak için gereken şeyleri bulmaya odaklan.

Dönüp çalıların arasından geriye yürümeye başladı. Doane’m onu esir tuttuğu, eskiden bir fabrika olarak kullanılan eve doğru gidiyordu.

Bir an zihninde Doane’ın oturmuş, kendisini bekleyen dev bir örümcek gibi göründüğü bir resim belirdi. Adamın yüzünde, şeytani ruhunu saklayan kibar gülümsemesi vardı.

Sert bir şekilde bu görüntüyü zihninden çıkardı. Onu korkuttuğunu, tereddüde düşürdüğünü, hareketlerini kontrol ettiğini bilmek Doane’m hoşuna giderdi.

Ve muhtemelen bunun mezarından onlara uzanan oğlu Kevin’m gücü olduğunu düşünürdü. Doane ona Kevin’ın yaşamla ölüm arasındaki bariyeri yıkmaya çalıştığını söylemişti. Eve’in bunun gerçek olduğuna inandığı anlar vardı. Bir yenileme üzerinde çalışırken, hep aradaki bağı hissederdi ama Kevin’la bu bağ çok korkutucuydu. İçini korku kaplıyor ve midesi bulanıyordu. O kafatasını uçurumdan aşağı attığında derin bir rahatlama hissetmişti.

Çünkü Eve ölülerin, mezarlarında kendilerine uzanabil-diklerine inanıyordu. Küçük kızı Bonnie öldükten bir yıl sonra Eve’in yanma gelmeye başlamıştı. Eve berbat durumdaydı ve Bonnie’yi görmese, hayal etmese, muhtemelen kendisi de ölmüş olacaktı. Evet, ölüler o eşiği geçebiliyorlardı.

Oysa Kevin, Bonnie gibi sevgi dolu ve nazik bir ruh de-

ğildi. Yaşarken, küçük kızları öldüren bir seri katildi. Onun ye nilemesi üzerinde çalışırken Eve’in hissettiği tek şey, şeytani bir güçtü.

Eve soğuktan titremeye başlamıştı. Kevin’ı düşünme. Ona can veren ve küçük kızları kandırarak ölüme götüren babasını da düşünme. Bu dünyada umut ve iyilik vardı. Eve karanlığa doğru yürüyordu ve o anda umuda ihtiyacı vardı.

Bonnie’yi düşün.

ı

Vancouver, Kanada

“Venable arıyor.” Howard Stang telefonu Lee Zander’a uzattı. Adam telefonunu çalışma masasında bırakmıştı. “Odadan çıkayım mı?”

“Tabii ki hayır. Ne de olsa o, CIA’den. Senin vebalı gibi kaçtığın sıradan müşterilerden değil. Aslında, hoparlöre alıp sana da dinleteceğim. Son zamanlarda yeni bir anlaşmaya varmadık mı?” Zander telefonu alırken alaycı bir şekilde gülümsedi. “Sen sadece güvenilir bir çalışan değilsin, gerçekten de sırdaşımsın.”

“Tanrı bana yardım etsin,” diye mırıldandı Stang. îşe alındığında olduğu gibi bir muhasebeci ve asistan olmaktan fazlasını istemiyordu. Zander için çalıştığı yıllar boyunca, adam onu hep geride tutmuştu. Özellikle çok gizli davranırdı. Stang sadece arada sırada gelen ve Zander’ın hayatında gelip geçici seks partnerleri olan kadınlardan başka bir şey görmii-

yordu. Onları görmesine de Zander izin veriyordu. Bağlantıları, müşterileri, geçmişi tamamen üzeri örtülü şeylerdi. Stang son zamanlarda Zander’ın daha önce hiç yapmadığı şekilde hayatından ve karakterinden bahsetmesine şaşırıyordu.

“Buyurun.” Zander telefonla konuşmaya başladı. “Yine mi sen, Venable? Üzerimde biraz baskı hissetmeye başlıyorum. Hoşuma gittiğini söyleyemem. Neden beni arıyorsun?” “Sıradan sorunlardan uzakta yaşadığın güvenli limanında seni rahatsız ettiğim için üzgünüm,” dedi Venable kabaca. “Kötü haber. Gerçek dünyaya dön, Zander.”

“Sesinde biraz agresiflik seziyorum.” İlk söylediğini tekrar etti. “Neden arıyorsun?”

“General Tarther’ın Virginia’daki evinde vurulup öldürüldüğünü öğrendim az önce.”

Zander bir an sessiz kaldı. “Demek ki başlıyor.” Tarther, onu Doane’m oğlunu öldürmesi için kiralayan kişiydi. “Doane şimdi senin peşine düşecektir.”

“Evet, beni generalden daha zor bir hedef olarak bulacaktır.”

“Tek söyleyeceğin bu mu? General iyi bir adamdı ve ülkesine hizmet eden bir vatanseverdi.”

“Sen bunu benden daha iyi bilirsin. Ben onun o tarafına hiç denk gelmedim. Benim için sadece bir müşteriydi ama ona saygı duyardım. Beni bir iş için tuttu ve hem iyi hem de zamanında para ödedi.”

“Küçük kızı Dany’nin katilini öldürtmek için. Mahkeme yanlış bir yargılama yapıldığına karar verdikten sonra, Kevin

Relling’le ilgili adaleti sağlamak için generalin başka çaresi kalmamıştı. Tarther için biraz da olsa bir acıma hissetmedin mi?” “Bu, beni işimde daha mı iyi yapardı? Hayır, muhtemelen işime engel olurdu. Tarther’a parasını ödediği şeyi veremezdim ona.”

“Bu bir cevap değil.”

“Benden tek alacağın bu. Bende olmayan bir şeyi bulmaya çalışma. Senin şahane generalin de en az benim kadar katildi. Belki de daha fazlasıydı çünkü Doane’m oğlunun peşinden kendisi gitmeyip işin günahını benim ruhuma yüklemeyi tercih etti. Böylece günahtan kurtulup günahı bana yükledi.” Zander omuz silkti. “Sonuçta, hepimizin içinde katil olma içgüdüsü vardır ve bunu ortaya çıkaracak durumları da kendimiz seçeriz. Aradaki fark, ben diğer insanların bu durumları seçmesine izin veriyorum. Karşılığında bana para ödüyorlar.”

“Tanrım, sen buz gibi birisin.”

“Konuşmamız bitti mi?”

“Generale o diski Doane’dan alacağıma dair söz verdim. Bunu yapabilmek için Doane’ı bulmam gerek.”

“Benim generalle olan anlaşmamda diski geri vermek yoktu. O senin işin, Venable.”

“Sen Doane’m oğlunu öldürmeseydin, Kevin’ın Pakistan’da saklanan ajanları kurtarmak için kendisine verdiği diski şantaj olarak kullanmazdı. Bunlann hepsi zincirleme reaksiyon.”

“İşi nerelere getiriyorsun. Çaresiz olmalısın.”

“İyi bir ajan olan Dukes’u burada, göl arazisinde kaybettim. General öldürüldü.” Durdu. “Eve Duncan hâlâ Doane tarafından esir tutuluyor. Onu öldürmesi ne kadar sürer bilemiyorum. Evet, çaresizim.”

“O zaman konu disk değil.” dedikten sonra, “Sanırım duygusal yanın ortaya çıkıyor, Venable. Bunu dikkatle izlemelisin,” diyerek alaycı bir tonla devam etti.

“Doane senin peşinden gelecektir. Generalin, oğlunu öldürtmek için seni tuttuğunu biliyor.”

“Onu bekliyor olacağım.”

“Bir tuzak mı? Bekleme onu. Onu öldüreceksen, neden şimdi peşinden gitmiyorsun?”

“Onu benim ağıma davet etmek daha etkili olur.” “Etkin batsın. Onun peşinden gidersen, Eve’in bu işten canlı kurtulma şansı artar. Çok pasif bir esir olmayacaktır. Kaçmaya çalışacaktır. Bu durum planlarına uymasa da, Doane onu öldürür.”

“Doane beni arayıp onunla konuşturduğunda, ben de bu hisse kapıldım.” Güldü. “Eve ne ondan korkuyordu ne benden. Bunun Doane’ı ne kadar kızdırdığını anlayabiliyorum.” Gülümsemesi kayboldu. “Ama Doane’m beni aramasındaki asıl amaç, onun peşinden gitmemi sağlayıp avantajı ele geçirmekti. Ona bu avantajı vermeyeceğim. Bırak o bana gelsin.” “Doane’m güvenli evden kaçtığını ilk söylediğimde, planın onu avlamaktı.”

“Fikrimi değiştirdim. O bana gelecekken, rahatımı bozmaya değmezdi.”

“Onu bulabilirsin, değil mi? Bundan şüphen yok gibi.” “Ben hayatımı insanları bularak kazanıyorum... ve onları yok ederek. Evet, onu bulabilirim.”

“Bul o zaman,” dedi Venable sertçe. “Ve Eve’i ondan uzaklaştır.”

“Eve Duncan denkleme hiç girmeyecekti. O girince, ben avantajımı kaybettim. Doane’m peşinden gidip başka kimseyi bu işe kanştırmazdım. Bunun böyle olacağını tahmin edersin sanıyordum, Venable.”

“Ah, ediyorum. Sadece içinde biraz insanlık olduğunu umuyordum.” Durdu. “Onu kurtarmaya değer, Zander.”

“O zaman sen ve Joe Quinn bunu yapın.”

“Senin nerede olduğunu Joe Quinn’e söyleyip peşinden gelmesine izin vermek zorunda kalabilirim,” dedi sertçe. “Doane’m senin ölmeni istediğini ona söyledim. Bu bile Joe’ nun kendini kaybetmesine neden olabilir. Sandığından daha çok belanın içinde olabilirsin.”

“Beni onunla tartışmamalıydın. Doane’ın adamının, cenazeyi yöneten adama Kevin’m yakılması için ödeme yaptığımı öğrenmesini engelleyememen zaten yeterince dert açtı. Şimdi de Quinn’le mi konuşuyorsun? Bizim ilişkimiz güvene dayalı, Venable.”

“Saçmalama.” Derin bir nefes aldı. “Tamam, Eve’e yardım etmeyeceksin ama en azından Doane’dan kurtulacağını sanıyorum. Bu konuyu düşünecek misin?”

“Belki.”

“Cevap ver bana. Düşünecek misin? Çok şey istemiyorum. Eve de çok şey istemiyor.”

“O hiçbir şey istemiyor. Ya da bir şey beklemiyor. Onun bu yanının beni etkilediğini söylemeliyim. Şimdi kapatıyorum, Venable.” Kapatma düğmesine basıp Stang’e döndü. “Venable için ilginç bir tepki. Onun generali sevdiğini bilirdim ama bu kadar duygulanacağını düşünmemiştim.” “General mi?”

“Doğru. Sen olayın tamamını bilmiyorsun, değil mi? Sana bilgi vermem gerekiyor.”

“Hayır, gerekmiyor.”

“Ben vermek istiyorum.” Masaya doğru gitti ve üzerindeki dosyayı açarak Eve Duncan’m dosyadaki fotoğrafına baktı. “Venable da ona karşı en az senin kadar duygusal davranıyor. Ruhlarınız benziyor.”

“Saçmalık. Ben duygusal davranmıyorum. Nasıl davranabilirim ki? Onunla tanışmadım bile.” Zander’ın yüzüne baktı. “Onunla ilgili tek bildiğim, Doane tarafından kaçırıldığından beri senin bana verip durduğun dosyalardaki fotoğraflar ve yazılar. Sadece sana Eve Duncan’ın değerli bir kadına benzediğini söyledim. Delirmiş bir köpek tarafından öldü-rülse, kim olsa ona üzülür.”

“Benim dışımda mı?”

“Seni yargılamıyorum.”

“Yargılasan da söylemezsin.”

“Senin işlerinle ilgili hiçbir şey bilmek istemiyorum.” Fotoğrafa dokundu. “Bu tür işlerinle ilgili. Ben senin muhasebecimin ve paranı yönetiyorum. Neden bir anda başka bir

şey olabileceğime karar verdiğini bilemiyorum.”

“Ben de öyle. Geçici bir heves olabilir mi?” Gülümsedi. “Hep böyle bir ihtimal var, değil mi?”

Stang dudaklarım ıslattı ama cevap vermedi.

Zander elini salladı. “Neyse. Nerede kalmıştım? Ah, evet. General ve Eve Duncan olayıyla bağlantısını anlatacaktım. General John Tarther benim yıllar önce müşterimdi.”

“O kadarını anladım.”

“Kevin Relling’i öldürmem için beni tutmuştu. Kevin Relling daha önce Özel Kuvvetler’deymiş ama Ortadoğuday’ ken, güce giden yolun El Kaide olduğuna karar verip kendine bir grup kurmuş. Ordunun bundan hiç haberi yokmuş ve adamın cinayetleri sadece düşmanla sınırlı değilmiş. Adam özellikle küçük kızlan öldürmeyi seven bir seri katilmiş. Çok zekiymiş ve Avrupa’daki pek çok ülkede bir sürü kurban bırakmış. Kurbanlarından biri beş yaşındaki Dany Cavrol’muş; Generalin evlilik dışı kızı. General yıkılmış ve kızının katilini aramaya koyulmuş. Bu iş için bir sürü para harcamış, dedektifler tutmuş ve kişisel gücünü kullanmış. Kevin Relling’i mahkemeye çıkarmışlar.” Omuz silkti. “Ama jüri üyelerinden birine rüşvet vermişler ve mahkeme düşmüş. Hapishaneye dönerken de yolda kaçmış.”

“O zaman general seninle bağlantıya geçti.”

“Evet, olayların ve sayıların gidişatıyla ilgili konuları kavramada harikasın, Stang. Senin zihnin böyle düzenli işte. Adamın izini bulmam uzun sürmedi. Atina’daydı ve bunu gayet iyi biliyordum. Onu vurdum. Sonra da ölüsünün yakıl-

masını sağladım. Maalesef babası yakınlardaymış. Ölünün yakıldığı yere gelip alevlerin arasından Kevin’ın kafatasını çıkarmış. Biraz üzülmüş ve benim rüşvet verip ölüyü yaktırdığım adamı alevlerin içine atmış.”

“Babası? Doane mı?”

“O zamanlar adı Jim Relling’di. Venable onu tanık koruma programına alınca adam, Doane ismini kullanmaya başladı. Adam General Tarther’la bağlantıya geçmiş. Oğlunun kendisine bir disk verdiğini ve diskin içinde Pakistan’da Bin Ladin’i arayan CIA ajanlarının isimlerinin olduğunu anlatmış. El Kaide’nin kendisini arayıp hedef alacağından korktuğunu söylemiş. Koruma alamazsa, diski gazetelere vermek zorunda kalacakmış.” Omuz silkti. “Kevin’a neler olduğunu anlamaya çalışan üzgün bir adam gibi görünüyormuş. Oğlunun cinayetleriyle bir bağı olduğuna dair hiçbir kamt yokmuş. Adamm çok ikna edici biri olduğunu söylemişlerdi bana. Benim içimden, o adamdan hemen kurtulmak geçiyordu. Oğlunu kimin öldürdüğünü bulmaya çalışacağını ve başımıza iş açacağım biliyordum. Ancak general bu işin Pakistan’daki ajanlar için tehlikeli olacağmdan korkmuştu. Zarif bir şekilde aradan çekildim ve adamın yaşamasına izin verdim.”

Stang kaşlarını kaldırdı. “Zarif bir şekilde mi?” Bu kibar ve eski moda kelime Zander’m işine de görünüşüne de hiç uymuyordu. Kısa kesim beyaz saçları, yakışıklıdan çok keskin olan yüz hatları vardı. Ellilerinde ya da altmışlarmdaydı muhtemelen ama yaşı yok gibiydi. Uzun, kaslı vücudu ince ve güçlüydü. Her gün jimnastik salonunda çalışarak vücudu-

nun mükemmelliğini koruyordu. Bir de Stang’in daha önce hiç kimsede görmediği kadar keskin bir zekâsı vardı.

“Ben her zaman zarifımdir,” dedi Zander. “Venable’a Doane’ın, onun gözetimi altında olduğu sürece yaşamasına izin vereceğimi söyledim. Bu da gerçekten zarif bir davranıştı.” “Peki neden Doane, Eve Duncan’ı hedef aldı?”

“Elinde bir kafatası var. Eve bir adli heykeltıraş.”

Stang gözlerini kısarak ona baktı. “Hepsi bu mu?” “Soruşturma mı yapıyorsun? Bana bir şey bilmek istemediğini...”

“İstemiyorum.” Fotoğrafa baktı. “Belki de istiyorum. Onu eskiden tanıyormuşum gibi hissediyorum. Kendimi ona yakın... hissediyorum.”

“Gerçekten mi?” Zander fotoğrafı inceledi. “Ondan etkilendin mi? Güzel bir kadın değil. İlgi çekici de değil. Hiçbir şeyi seni...”

“Adamın peşinden gidecek misin?”

“Venable’a bunu düşüneceğimi söyledim.” “Yapmalısın.”

“Pardon?” Zander dönüp ona baktı.

“Üzerime vazife olmadığını biliyorum. İşin dışında kalmaya çalıştım. Benim için öylesinin daha güvenli olacağını biliyordum.”

“Evet, öyle olurdu.” Başını yana eğdi. “Ama işin içine girme riskini alman beni şaşırtıyor. Benim kanunsuz hayatımın biraz dışında kalsaydın, tuzağa daha kolay düşerdim.”

“Bana seçme şansı bırakmadın. Ya istifa edip seni bırakacaktım ya da bir sonraki adıma geçecektim.” Kendini Zan-der’ın gözlerine bakmaya zorladı. “Ve seni tuzağa düşürmeyi istediğimi bilemezsin.”

“Bilemem ama ben iyi karakter analizi yaparım. Benim için çalışmaya geldiğinden beri bundan şüpheleniyorum. İlginç bir durumdu. Ayrıca, paramı yükseltmekte çok ama çok iyiydin. Az da olsa sıkıcı bir hayatım var. Seni izlemek ve neyin peşinde olduğunu düşünmek hayatıma biraz renk katıyordu. Ancak şimdi hayat daha eğlenceli hale geliyor. Daha fazla olaya ihtiyacım olmayabilir.”

Stang gerildiğini hissetti. “Bunun anlamı nedir?” “Sanırım bu işin üzerinde düşünüp kendi kararını vermene izin vereceğim.” Dosyayı kapattı. “Gidip jimnastik salonunda çalışacağım.” Fransız kapılara doğru gitti. Kapılardan evin yanına birleşik olan jimnastik salonuna geçiliyordu. “Bu gece biraz huzursuzum.”

Stang de bu huzursuzluğun farkındaydı. Onun da içindeki huzursuzluk artıyordu. Zander genellikle durumun kontrolünü tamamen elinde tutardı ve belirsizlik çok nadir olurdu. “Ya Venable yeniden ararsa?”

“Aramaz. Bu gece artık sana ihtiyacım yok. Alarmı kurup uyu, Stang.”

“Venable’a Doane’ın peşinden gitmeyi düşüneceğini söylemiştin.”

“Çok ısrarcısın.” Durdu. “Düşüneceğim. Kötü bir fikir olmamasının nedenleri var.”

“Eve Duncan mı?”

“Hayır, general. Ölümü benim ünümü zedeleyebilir. Cinayetlerden sonra olanlar nedeniyle hayatlarının tehlikede olduğunu düşünen müşterilerim olabilir. En başında içimden gelen sesi dinleseydim, şimdi bunların hiçbiri olmayacaktı. Durumu çözmede aktif olarak görev aldığımı göstermem gerekebilir. Duncan’m bununla ilgisi yok.” Başını çevirip baktı. “Tabii onu Doane’ı yakalamak için kullanabiliriz.”

“Yapacaksın yani.”

“Beni zorlamayı bırak, Stang. Düşüneceğim.” Soğuk bir şekilde gülümsedi. “Ve kararım ne olursa olsun, muhtemelen Duncan’m yaşaması ya da ölmesinde en ufak bir etkisi olmayacak.”

“Bir denkleme farklı sayılar sokarsan, cevap değişmek zorundadır,” dedi Stang. “Ve bazen cevap umduğundan daha iyidir. Bunu yapmaya karar verirsen, Venable’la işleri ortak mı götüreceksin?”

“Hayır, neden böyle bir şey yapayım? Onun peşinde olduğu başka bir şey var. Benim söylediğimi yapacak.”

“Sadece merak ettim.” Kapıya doğru gitti. “İyi geceler, efendim. İhtiyacın olursa terasta bir ceket var. Dışansı soğuk.”

Rio Grande Ormanı Colorado

Tanrım, çok soğuk, diye düşündü Eve.

Son bir saatte hava iyice soğumuştu. Üzerindeki pa

muklu tııniğin keskin soğuğa karşı hiçbir etkisi olmuyordu. Dişleri birbirine çarpıyor, soğuğa karşı gelmek için kasları geriliyordu.

Çantasını attığı yere varmasına az kalmıştı. Oraya daha erken gidebilirdi ancak karanlıkta iki kez kaybolmuştu ve dikkati dağılmıştı. Fakat o anda yaklaştığını biliyordu. Ay te-pesindeydi. Birkaç şeyi ayırt edebiliyordu.

Yolu dönünce hemen karşısına çıkması gerekiyordu. Doane da çıkabilirdi.

Durup ilerideki yola baktı.

Doane çantasını görmüş olabilir miydi? Bilmesinin bir yolu yoktu.

Gördüyse, ileride Eve’i bekliyor olabilirdi. Görmediyse, Eve güvende olabilirdi.

Çalıların arasından yola doğru gitti.

Yavaş hareket et.

Dinle.

Orada mı?

Ses yoktu.

Rüzgâr daha keskindi. Nefesi kesiliyordu.

Evde sıcak battaniyenin altında kanepeye mi uzanıyorsun, pislik?

Orada kal. Uyu. Ben bir yolunu bulacağım.

Tekrar durup dinledi.

Ağaçların arasından esen rüzgârdan başka bir şey yoktu

hâlâ.

Çanta hemen önünde olmalıydı...

Çanta yok! Kahretsin, çanta yok.

Panikleme. Ara.

Eve yolun uçurum kenarına bu kadar yakın olduğunu fark etmemişti. Ya çanta yuvarlanıp uçurumdan düştüyse?

Peki ya düşmediyse?

Ara.

Şanslı olabilirdi.

Uçurumun kenarına biraz daha yaklaşıp yamaçtan indi.

İşte oradaydı! Siyah çantayı tutup yukarı doğru çıkmaya başladı.

Sonra uçurum kenarında durdu.

O noktadan evi ve madeni görebiliyordu. Pencerelerde ışık vardı. Doane’m kendisini aramadığına dair iyi bir işaretti.

Ancak o küçük işarete güvenmemeliydi. Adam hâlâ dışarıda olabilirdi.

Uzaklaş. Çantadan kalın kıyafetlerini çıkarmak için bile duramazdı. Yoldan birkaç kilometre uzaklaşması gerekiyordu. Yamacı tırmanmaya başladı.

Kaçamazsın. İzin vermeyeceğim. Seni öldüreceğim. Seni ateşe atacağım.

Bu fısıltıyı duyunca kaskatı kesildi. Doane mıydı?

Yola doğru atılıp koşmaya başladı.

Senden nefret ediyorum. Seni ateşe atacağım. Seni bulacak.

Ses nereden geliyordu? Yolun diğer tarafmdan mı? Her neredeyse, gidip evden silahım alacak kadar vakti olmuştu.

Kurşun sesi gelmedi.

Arkasında ayak sesleri de yoktu.

Hangi cehennemdesin, Doane?

Bana yaptıkları gibi seni yakacağım. Asla kaçamayacaksın.

Bana yaptıkları gibi...

Eve’in adımları yavaşladı.

Daha fazla üşüyemeyeceğini düşünüyordu, ama bir anda buz kesmişti.

Doane değildi.

Başını çevirip eve baktı. Evin ışıklan karanlığa hoş bir parıltı yayıyordu.

Sonra uçurumun ilerisinde uzanan sonsuzluğa baktı.

Beni yaktıkları gibi yakacağım.

Doane değildi, Kevin’dı.

Kevin’ı öldürdükten sonra bedenini ateşe atmışlardı.

Paniğini bastırdı.

Hayal ediyor olabilirdi. Gerginlikten ve dışarıda kalmaktan halüsinasyon görüyor olabilirdi.

Kevin ’ın kafatasını attığı karanlıktan, kötülük ve güç süzülüyordu.

Belki de Kevin’m yenilemesini yaparken hissettiği şeytani varlık gerçekti ve bariyerleri geçmeyi bekliyordu.

Ve saldırmayı.

Ancak bunun kendisinin ya da Kevin’m hayal gücü olduğunu fark ettiğinden beri sesi duymamıştı. Saldın gelse bile, Eve bunu atlatacak güçteydi.

“Sen zayıfsın, Kevin,” diye öfkeyle fısıldadı. “Bana dokunamazsın. Bu tarafa geçmek için babanı kullanabileceğini düşünüyorsun ama senin de sınırların var. Böyle bir şey olmayacak.” Yolda koşmaya başladı. “Ait olduğun cehenneme dön.”

Geliyordu.

Eve ağacın daha tepesine tırmandı. Hiç ses çıkarmadığından emindi.

Doane sessiz olmak için çabalamıyordu. Neden çabalasın ki? Elinde tüfeği vardı ve Eve bir avdı.

Eve onun gece evde kalacağını düşünüyordu. Büyük bir hayal kırıklığına uğramıştı. Gecenin ortasında, peşinden gelmişti. Eve koşmaya devam etmek zorunda kalmıştı.

Ve Doane o gece ikinci kez bu kadar yaklaşmıştı. Çok iyi iz sürdüğünü söylediğinde boş konuşmuyormuş. Arkasında iz bırakmamak ve Doane’ın elinden kaçmak için su kenarından yürümüştü ama bir iz bırakmış olmalıydı. Yoksa adam orada olmazdı. Eve şaşırmadı. Ormanda Joe gibi iyi değildi. Ancak elinden gelenin en iyisini yapabilirdi.

“Seni hissedebiliyorum, Eve,” diye bağırdı Doane. “Korkunu ve paniğini hissedebiliyorum. Av olmak berbat bir şey, değil mi? Nereye gidersen git, tam arkanda olacağım.

Eve paniklememişti ama av olmanın o ilkel korkusunu yaşıyor, bu çaresizlik hissinden nefret ediyordu.

Kahretsin, bir silahı olmasını diledi. Sopa olarak kullanabileceği bir dal bulmuştu ama tüfekle karşılaştırıldığında bir hiçti.

Ancak sürpriz bir saldın yaparsa işe yarardı fakat Doane ona bunu yapmayı düşünme fırsatını bile vermemişti.

“Zor bir gece mi geçiriyorsun? Hava dondurucu soğuklukta. Evde uzanırken seni düşünüyordum. O yüzden rahatımı bırakıp senin peşinden geldim. Seni hiç sorunsuz geri götüreceğimi sanıyordum. Bu kadar dayanabildiğine göre sandığımdan daha sert olmalısın.”

Zor olmuştu. Battaniyeye sannıp yapraklarla çevrelendiği halde soğuktu. Rüzgâr durmamıştı. Sadece birkaç dakika uyuyabilmişti. Bu da iyi bir şeydi çünkü Doane ona sürpriz yapmaya çalışırken uyumadığı için duyabilmişti.

“Senin bu gece peşine düşeceğimden korkuyor muydun? Ne zaman peşinde olacağımı, ne zaman hak ettiğim dinlenmeye çekileceğimi hiç bilemeyeceksin. O yüzden, asla derin uyuma, Eve.”

Ağacın hemen altındaydı.

Hareket etme. Nefes alma.

“Uyursan, seni yakalarım, Eve. Şu anda çok yorgun olmalısın.” Başını kaldırdı. “Beni duyuyor musun? Bu küçük avımızı sevdiğimi söylemeliyim. Seni koşturma fikri hoşuma gidiyor. Su kenannda yürüdüğünü fark ettim. Ayakların ıslanmış olmalı. Sabaha kadar buz keserler. O zaman koşman zor olacak, Eve.”

Biraz ilerledi. Kuzeydeki ağaçlara doğru gidiyordu. Hareket etme. Ses çıkarma.

“Kurumak için ateş de yakamazsın çünkü dumanı görürüm ya da kokusunu alırım. Gecenin geri kalanı için eve dönebilirim. Senin peşinden gelmeye devam da edebilirim. Bilemeyeceksin, değil mi? Sen de vazgeçip eve gelebilirsin. Hayatta kalma şansın daha yüksek olur.”

Asla bunu yapmayacaktı. Doane onu hemen öldürmezdi ama bu kesinlikle olacak şeydi.

“Ama bu küçük oyunumuzu seviyorum. Kevin’la geçirdiğimiz zamanları hatırlıyorum. Ormanda geçirdiğimiz haftaları severdim. Ona hiç daha yakın hissetmemiştim. Şu anda hissediyorum. Sen de onu hissediyor musun, Eve? Onun, etrafında olduğunu, beklediğini hissediyor musun?”

Eve, Kevin’ı asla düşünmüyordu. Doane’dan kaçmak dışında her şeyi aklından çıkarmıştı. Tüm zamanını alan bir işti bu. Joe’yle telefon görüşmesi yapmak için Doane’ın onu götürdüğü taşlı yolu bulmaya çalıştı ama yapamadı. Eve gidip oradan başlaması gerekiyordu. Ancak bu, aslan inine girmek gibi olurdu. Henüz yapamazdı. Doane’dan kaçmak ya da onu alt etmek için iyi bir plan yapana kadar gidemezdi.

“Güneşin doğmasına fazla kalmadı. Soğuğa ve karanlığa birkaç saat daha katlanacaksın...” Sesi uzaktan geliyordu. Eve ağaçlardan dolayı onu göremiyordu artık.

Aşağı inmek için çok erkendi. Doane’ın geri gelme ihtimaline karşı orada kalmalıydı. Dala yaslanıp ıslak sağ ayakkabısını ve çorabını çıkardı. Doane haklıydı. Ayakları üşü-müştü bile. Kanını hareket ettirmeliydi. Ayağını ve bileğini sertçe ovmaya başladı. Beş dakika sonra aynısını sol ayağına yaptı. İyi, kanı hızlanıyordu. Gece için yerleşince, tekrar masaj yapacaktı.

Ateş yakma şansı var mıydı?

Hayır, ateş acil durum önlemiydi. O gece yaptığı gibi elinde olanla yetinecekti.

Ve o daldan iyi bir silah yapmaya çalışacaktı.

Tekrar ağacın gövdesine yaslandı. Ona kırk dakika daha ver, sonra ağaçtan in ve çantayı sakladığın ağaca dön. Çantada hâzineleri vardı. O anda çantanın içindekilerin gerçekten hazine olduğunu düşünüyordu. Sadece battaniye bile ağırlığınca altına değerdi.

Ayrıca, E ve’in hayatını kurtarabilirdi. Çantanın peşinden gitmesi iyi olmuştu.

Senden nefret ediyorum. Seni yakacağım.

Hemen hatırladıklarım sildi. Kevin, Doane’a yakın olabilirdi ama Eve’e değildi. Zihninde Doane ve Kevin’ı ayırt etmekte zorlanıyordu. Belki bu da Doane’m sorunuydu. Belki de bu düşünceleri onun zihnine Doane sokuyordu.

Senden nefret ediyorum. Seni yakacağım.

Eve ürperdi; kelimeler ona uzanıp dokunuyor gibilerdi.

Aşağı inip harekete geçme zamanıydı. Kevin’m düşüncesinin yoluna çıkmasına izin veremezdi. Dikkatlice ağaçtan indi. Bir an durup ağaca yaslandı ve ormana bakındı.

Boynunu ovaladı. Tanrım, yorgun ve açtı.

Böğürtlenler. Böğürtlen ya da benzer şeyler bul. Joe ona göl kenarında yürüyüş yaparken, yenebilecek şeyleri anlatmıştı. Gücünü kaybetmemeliydi. Joe’nun yaptığı gibi, bir

tavşana tuzak kuramazdı. Kesinlikle onun yapabileceği bir şey değildi.

Tamam, belki yapabilirdi ama böğürtlen daha kolay olurdu.

Keşke karanlıkta çalıları görebilseydi. Gün doğana kadar beklemesi gerekebilirdi ya da Doane’ın eve gittiğinden emin olana kadar. Ama hiçbir şeyden emin olamazdı. O gece bu kanıtlanmıştı.

Harekete geç.

Dikkatli ol. Temkinli ol.

Senden nefret ediyorum. Seni yakacağım.

Ah, evet, temkinli ol.

• * i

Uçurum

“Onu yakalayacağım, Kevin. Sabırlı ol.”

Doane uçurumun kenarında durmuş, Eve’in, oğlunun yenilenmiş kafatasını attığı yere bakıyordu.

Pislik kaltak. İçinde beliren ani öfkeyi kontrol edemiyordu. Kevin’ı geri istiyordu.

Dikkatle yaptığı tüm planlar Eve Duncan tarafından mahvedilmişti.

O gece Eve’e söylediklerine rağmen, artık av hoşuna gitmiyordu. Aldığı zevk sadece kısa süre devam etmişti. Durumun kontrolünü kaybettiğini anladığında bitmişti. Önünde sonunda onu yakalayacağından emindi ama Eve ormanda

onun sandığından çok daha hızlı ve zekiydi. Hatalar yapıyordu ama hâlâ sinir bozacak kadar iyiydi.

Ve av onun düşündüğünden daha uzun sürebilirdi. Zander Ta ilgili planları zarar görebilir ve bozulabilirdi. Hayır!

Zaman yarat. Planı ilerlet.

Ceketine uzanıp ceptelefonunu çıkardı. Terence Blick’i arayıp onu harekete geçirecekti. Bu işte yalnız değildi. Blick de Kevin’ı severdi ve onun öcünü almak için her şeyi yapardı. Blick telefonu hemen açtı. “Doane?”

“İşler sandığım kadar hızlı gitmeyecek, Blick. Senin işe girişip yardım etmene ihtiyacım olabilir.”

“Sorun nedir? Duncan’m elinde olduğunu söyledin.” “Öyleydi. Bir sorun oldu.”

“Öyleydi mi? Onun gitmesine izin mi verdin?” “Komik olma. Sadece geçici olarak geri çekiliyorum. Onu bulmam zaman alabilir. Senin güvenli eve gidip kutuyu alman gerek. Şimdiye kadar Venable tüm araştırmaları yapmış olmalı. Daha güvenlidir. Belki karşına bir ya da iki güvenlik çıkabilir.”

“Onun gitmesine izin vermemeliydin.” Blick’in ses tonu berbattı. “Kevin’ın istediği şeyi yapmadığım için bana bağırdın ama tüm hamleleri ben yapıyorum. Jane MacGuire’i vurdum, generali öldürdüm, şimdi de o kutuyu almak için güvenli eve gidip hayatımı riske atmamı istiyorsun. Bunu kendin yapacağını söylemiştin.”

“Yapacaktım da ama zamanım yok.” Öfkesini kontrol

ediyordu. “Her şeyin mükemmel olmasını istiyoruz, değil mi? Kutuyu al, sonra Zander’ı öldür. Onların Kevin’a yaptıklarını hatırla. Arkadaşın olduğunu söylemiştin. Sen arkadaşına böyle mi davranıyorsun? Bana onun için öleceğini söylemiştin. Şimdi senden planda küçük bir değişiklik istediğim için şikâyet ediyorsun.”

Sessizlik.

“Bunu yapacağım.”

“Yapacağını biliyordum. Fotoğraf çekmeyi unutma. Özledim.” Telefonu kapattı.

Orada durup uçuruma baktı. Öfkesini kontrol etmeye çalışıyordu.

Yanılmıştı. Bu işte yalnızdı.

“O sana layık değil, Kevin,” diye fısıldadı. “Yaşarken sana hizmet edecek kadar iyiydi ama bu işte eksik olduğunu kanıtladı. Bu iş bittiğinde, onu senin yanma gönderebilirim. Sana uyacak şekilde şekillendirirsin onu.”

Evet, cevap buydu. Bulduğu bu çözümü Kevin’m da onaylayacağını hissedebiliyordu. Kevin hayattayken, genellikle aynı şeyi düşünüyorlardı ama son zamanlarda zihinleri birbirine bağlantılı gibiydi.

“Seni bırakmaktan nefret ediyorum,” dedi Doane üzgün bir şekilde ve uçurumdan uzaklaştı. “Ama eve gidip biraz uyumam gerekiyor.” Yolda ilerlemeye başladı. “Eve Duncan sandığımdan daha güçlü. Av için hazır olmalıyım..

Üçüncü Bölüm

Lanier Gölü, Georgia

Comelia Otoyolu’ndan Eve Duncan’m göl evine giden yolu bulmaya çalışan Kendra, GPS’ine küfretti. Eve tanışmalarının üzerinden geçen yıllar boyunca onu sürekli evine davet ediyordu ama Kendra bu şartlar altında o eve gideceğini hiç düşünmemişti.

Saat gece yarısını geçmişti ama meşhur Georgia sıcağı ve nemi hâlâ ününe layık bir şekilde etkiliydi. Birkaç dakika önce bir yön levhasına bakmak için arabasının camını açmıştı ve klima sıcağı bastırmaya daha yeni başlıyordu. Yön aletine baktı. Tamamen kendini bırakmıştı. Bitmek tükenmek bilmeyen bir hesaplama yapıp duruyordu.

Fark etmez. Joe Quinn ona tarif vermişti ve Kendra evi tek başına bulabileceğinden emindi.

Peki ama karşısına ne çıkacaktı?

Her şeyi bırakıp ülkenin bir ucundan aramaya katılmak

için hızla yola çıkmıştı. Sanki Eve’in en büyük şansı kendi-siydi. Quinn’i ve yıllardır yardım ettiği birçok araştırmacıyı etkilemeyi başarmıştı ama ya kendisi için burada araştıracak bir şey yoksa? Yağmur yağdığını biliyordu. İpuçlarının çoğu silinmiş olmalıydı.

Ancak çamurlu kırsal kesimlerde bazı şeyleri silmek imkânsız olabilirdi.

Ve ne zamandan beri insanlann kendisi hakkında ne düşündüklerini önemsiyordu? Sadece Eve için oradaydı. Başka kimse için değil.

Eve.

Kendra kolay arkadaş edinemezdi ama Eve’le olan bağı güçlü ve gerçekti. Eve’in gücünden ve kızının öldürülmesini atlatmak için uzun süredir verdiği sessiz mücadeleden etkilenmişti. Bonnie artık huzur içinde uyuduğuna göre, Eve’in nasıl daha özgür hissettiğini anlayabiliyordu. Bu, bir anda görebildiği zaman hissettiği ani özgürlüğe benziyordu.

Kendra köşeyi dönüp bir dizi uzun çam ağacının yanından geçti. Orada, gölün yanında, Eve’in evi olduğuna emin olduğu ev görünüyordu. Evin önünde bir sürü araba dağınık şekilde park etmişti ve hepsinin ışıkları yanıyordu. Etraftaki gerginliği hissedebiliyordu.

Kendra kiraladığı arabayı park edip arabadan indi. Ön pencerelerden birinin perdesi hafifçe aralandı ve hemen sonra verandada tanıdık bir siluet belirdi. İnce, güçlü, tüm kaslan gergin ve tetikte. Quinn her zaman soğukkanlıydı ama o gece Kendra onun ne kadar gergin olduğunu hissediyordu. Kendra’nın keıı-dişine doğru gidişini izlerken gözlerini kısmıştı.

“Yarma kadar bekleyebilirdin,” dedi Joe Quinn. “Ama beklemediğine çok sevindim.”

“Seninki gibi bir telefon aldıktan sonra oturup öylece duracağımı mı sandın?” Verandanın merdivenlerini çıkıp Quinn’e hızlıca sarıldı. “Haber var mı?”

“Sadece General Tarther’ın vurularak öldürüldüğünü öğrendik. O da Doane’m listesindeydi. Doane’m adamı Blick Terence’dan şüpheleniyoruz ama henüz bir şey bulamadık. Jane’in arkadaşı Seth Caleb generali korumak için oralardaydı. Ondan bir şeyler duymayı bekliyoruz fakat şimdilik bir şey yok.”

“Bu önemli bir haber. Başka bir şey?”

“Gölden Doane’a ait bir arabayı çıkarmaya çalışıyoruz.” Gölün uç kısmını işaret etti. Bir sürü ışıkla aydınlatılan bölge, insan ve makine kaynıyordu. “Doane’m yakınlarda yaşayan bir çiftinin kamyonetini çaldığını düşünüyoruz. Sonra da kendi arabasını göle attı.”

“Neden böyle bir şey yapsın ki?”

“Hiçbir fikrim yok. O yüzden arabaya bakıp bir şey bulabilecek miyiz merak ediyorum.” Gergin bir şekilde ekledi. “Ancak araba Doane’ın kamyonetini çaldığı çiftçinin tabutu da olabilir. Adam kayıp.”

“Başka bir şey olmalı.” Kendra verandanın parmaklıklarına yaklaşıp gölde çalışan vince baktı. “Bir cesedi gömmek varken suda yok etmek çok karmaşık bir yöntem olur. Neden arabayı hâlâ çıkaramadınız?”

“Göl o bölgede çok derin. îlk önce arabanın orada oldu-

ğundan emin olmamız gerekti. Hiç giriş işareti yoktu.”

Kendra dönüp ona baktı. “O zaman neden oradan başladınız?”

Joe tereddüt etti. “Birisi bilgi verdi.”

“Birisi Doane’ın arabayı göle sürdüğünü mü görmüş?” “Öyle bir şey.”

“Kim?”

“Bu biraz zor, boş ver gitsin. Diyelim ki... kimliği bilinmiyor.”

“Hayır, boş vermeyeceğim.” Kendra kaşlarını çattı. “Çok fazla bilgi eksiğim var. Benden bir şeyler saklamana göz yumamam. Bir tanık bize çok zaman kazandırabilir. Başka ne buldunuz?”

“Hiçbir şey. Sadece tek atımlık bir şeydi. Bilgiyi veren kişiden başka bir şey alamadım.”

“Bırak ben onunla konuşayım.”

“Çoktan serbest bırakıldı.” Sertçe ekledi, “Boş ver. Yardım edebilme ihtimali olan birini bırakır mıydım hiç? Sonra sana kim olduğunu anlatırım.”

“Yine de ben...” Susup omuz silkti. “Bu kadar alıngan olmana gerek yok.”

“Evet, var.” Derin bir nefes aldı. “Sana bağırmak istemedim. Moralim bozuk. Bir süre Eve’in ciddi bir tehlike altında olmadığını düşünerek kendimizi kandırdık. Doane her şeyi çok sakin halletmişti. Hep mantıklı şeyler yapıyor gibiydi ama şimdi biliyoruz ki Eve’e ulaşmak için en az üç kişiyi öldürmeyi göze almış.”

“Eve zekidir. Bunlar Doane’m onu öldüreceği anlamına gelmez.”

“Eve’le işi bitene kadar.” Joe göl kenanndaki ışıldaklara baktı. “İşi bittikten sonra, Eve bir tanık olacak ve...”

“Sana söyledim. O zeki bir kadm. Ya kaçacaktır ya da biz onu bulana kadar yaşamanın bir yolunu bulacaktır.” “Ben de öyle düşünüyorum.” Konuşan kadm kapının yanında duruyordu. Öne doğru çıkıp elini uzattı. “Ben Jane MacGuire. Sen Kendra Michaels mısın?”

Kendra iki eliyle Jane’in elini sıktı. El sıkışmaktan çok, onu teselli eder gibiydi. Jane MacGuire o anda güç ve kırılganlık kanşımı gibiydi. Kendra içgüdüsel olarak anaç değildi ama o anda Jane’i koruyup kollamak gibi ani bir isteğe kapılmıştı. “Evet. Joe senin yaralandığını söyledi. Nasılsın?” “Çok güçlü bir tüfekle vurulmuş gibiyim.” Jane hafifçe gülümsedi. “Onun dışında iyi sayılırım.”

Kendra da ona gülümsedi. Jane gerçekten güzeldi. Eve’ inkiler gibi ela gözleri vardı. Kızıl kahve saçlara ve güzel yüz hatlarına sahipti. Eve ilgi çekici biriydi ama Jane’in ayrı bir parıltısı vardı. Jane evlatlık da olsa, bazı hareketleri Eve’e benziyordu. Anlamlı yürüyüşü, acı çekerken bile gülümseyip diğer insanların endişesini dindirmesi Eve’e benziyordu. Kendine özgü bir karakteri vardı ama Jane’in tepeden tırnağa Eve’in kızı olduğuna hiç şüphe yoktu.

Jane ona bir adım daha yaklaştı. “Eve senden bahsetti. Onu etkilemişsin. Buraya gelip bize yardım ettiğini bilse mutlu olurdu.”

“İki elim kanda da olsa gelirdim.”

“Mümkün olan tüm yardımlara ihtiyacımız var ama... sen bir müzik terapistisin, değil mi? Senin uzmanlığın ne?” Kendra iç çekti. İşte geliyordu. Kendra bundan kaçınabileceğim ummuştu. Özellikle de Eve’in kızından. Fakat Jane, Eve’e o kadar benziyordu ki bunu beklemesi gerekiyordu. İncele. Güvenme. Harekete geç. “Evet.”

“Yardım için ne yapabileceğini anlamakta zorluk çekiyorum. Joe’yla bazı amatör arama işleri yaptığını biliyorum ama seni bizim olayımızda değerli yapan şey ne?”

Joe, Jane’e doğru gitti. “Gelmesini ben istedim.”

Jane meydan okur gibi Kendra’nm gözlerine baktı. Yumuşak bir ses tonuyla konuşmaya başladı. “Zaten bir sürü kalabalık var.”

“Jane, sakın...” Joe durup hafifçe gülümsedi. “Neyse ne, buyur.”

Kendra başıyla onayladı. “Ah, niyetim o, Quinn. Sorun değil. Onun söylemek istediğini anlıyorum. İnan bana, aynı anda olaya karışan bir sürü araştırmacı yüzünden berbat edilen bir sürü olay yeri gördüm. Sen de yeterince görmüşsün-dür. Bir buçuk günde kaç tane farklı kanun adamı geldi buraya? On dokuz mu? On bir FBI, altı yerel polis, iki CIA, hemen hemen. On dört erkek ve beş kadın.”

Jane kaşlarını çatıp Joe’ya baktı. “Doğru mu?” “Nereden bileyim? Ama doğru gibi!”

Kendra ellerini cebine koyup yavaşça Jane’in etrafında dolaştı.

“Senin Georgia’da doğduğunu ya da en azından kendini bildin bileli burada yaşadığını biliyorum. Avrupa’da epey zaman geçirdin. Özellikle de Paris’te. Muhtemelen orada bir süre yaşadın ama son birkaç aydır Londra’da yaşıyordun.” Jane, Joe’ya baktı. “Sen ya da Eve söylemiş olabilir misiniz?”

“Olabilir ama sanmam.”

Kendra başını iki yana salladı. “Londra’da eski bir binada yaşadın. İki katlı bir apartman. Belki biraz daha yüksek.”

“Üç kat,” dedi Jane. “Ve kesinlikle benim ilgimi çektin.” “Çok güzel bir Gucci gözlüğün vardı ancak kaybettin. Onları çok seviyor olmalısın. Tekrar gidip aynısından almadan önce bir yerlerden çıkacağını umuyorsun ama epey zaman olmuş. Üç ay mı?”

Jane bir an düşündü. “İki.”

“O arada pahalı olmayan bir gözlük takmışsın. Senin için çok rahat değilmiş. Kaybettiklerine benziyormuş ama aynıları değilmiş. Değil mi?”

“Olamaz.” Jane gülümsedi. “Peki, bana Gucci gözlüklerimi nerede bulabileceğimi söyleyecek misin?”

“Oturma odandaki koltuğun altında, muhtemelen solda.” Jane gözlerini kocaman açtı. “Ciddi misin?”

“Hayır, bu şakaydı. Sen benim ne olduğumu sanıyorsun?” Jane başını iki yana salladı. “Hâlâ onu anlamaya çalışıyorum.”

“Ama sana en sevdiğin bilekliğin yirmilerde ya da otuzlarda yapıldığını söyleyebilirim. Muhtemelen gümüş ve Çek camından. İkinci en sevdiğin ise muhtemelen amber; etrafında mavi ve beyaz yıldız tozu deseni var. Altından dal şeklinde süsleri var.”

Jane içgüdüsel olarak boş sol bileğini tuttu. “Haklısın ama ikisini de yanımda getirmedim.”

“Eminim ki akimda daha önemli şeyler vardı. iPhone kullanıyorsun ve kendi araban yok. Londra’da ihtiyacın olmuyor. Eve bana senin ressam olduğunu söylemişti ancak senin son zamanlarda mikroskobik detay işi yaptığını söylememişti. Fotogerçekçilik olabilir mi?”

Jane şaşkınlık içinde ona bakıyordu. “Evet, sadece son birkaç haftadır deniyorum. Henüz kimseye işlerimi göstermedim.”

“Farklı dallara uzanıp yeni şeyler deneyen ressamlara hep hayranlık duyarım.”

Jane bir an konuşamadı, sonra yavaşça başıyla onayladı. “Hayranlık karşılıklı, Doktor Michaels.”

Kendra başını yana eğdi. “Kendra de.”

Joe gülümsedi. “Sana söylemedim mi, Jane?”

“Evet,” dedi Jane. Kendra’ya döndü. “Sana bunları binlerinin söylemediğine emin misin? Joe tam olarak emin değildi. Eve ya da Joe söylemiş olabilir mi?”

“Bana söylendi ama onlar söylemedi.”

“Kim peki?”

“Sen.” Kendra verandanın parmaklıklarına yaslandı. “Yıllarca kördüm. Kendi dünyamda yolumu bulabilmek için her şeyimi kullandım. Duyduğum, kokladığım, hissettiğini ve tattığım her şey çok önemliydi. Tıpkı açgözlü bir sünger gibi her şeyi emiyordum. Görme duygusu o kadar önemli bir lütuf ki ben hiçbir şeyi garanti olarak görmüyorum.”

“Orası belli,” dedi Jane. “Sana tüm bunları nasıl söyledim, peki?”

“Kıyafetlerin bana çok şey söyledi. Üç yıllık spor ayakkabılar ve hemen hemen onlarla yaşıt bol bir pantolon giyiniyorsun. Bu markalan pek çok şehirde ve hatta internetten bile alamazsın. Bunlar Fransa’da çok meşhurdur. Muhtemelen bunları satın aldığın zaman orada yaşıyordun.”

Jane başıyla onayladı. “Evet ama İngiltere’ye taşındığımı bildin.”

“Son birkaç ay içinde ayakkabı bağcıklannı değiştirmişsin. Bunlar polyester ve yuvarlak örgülüler. Uzun ve geniş bağcıklar. Fransa’dan değil de İngiltere’den oldukları belli. Ayakkabılarının arkasında ve önünde gri boya lekeleri var. Bazılan diğerlerinden daha yeni. Boyanmış merdiven kenarlarına sürekli vurduğun için olmuş. Muhtemelen basamaklar çok dar olduğundan kaçınılmaz bir şey bu. Yeni bir binada öyle olmazdı ve muhtemelen Fransa’da değil, İngiltere’de bir kuaföre gidiyorsun.”

Jane omuz hizasındaki kızıl kahve saçını geriye attı. “Ciddi misin? Saç tarzımın İngiliz olduğunu bilmiyordum.” “Değil, ama İngiliz şampuanı kullanıyorsun. Molton Brown marka Hint Karadutü.”

Jane’in ağzı açık kaldı. “Şen nasıl...”

“Çok ayırt edici bir koku.” Kendra burnuna dokundu.

“Kör olduğunda şampuanlar ve sabunlar, yanında kimin olduğuna dair oldukça güvenilir işaretler oluyorlar. Bazen de insanların nereden geldiğini anlıyorsun.”

“Evet, çok haklısın. Saçım ve kıyafetlerim için söylediklerine bakılırsa, sen tam bir moda takipçisisin.”

“Ben mi?” Kendra tişörtünün yakısını çekti. “Eski bir balıkçı yaka ama desenleri tanımlamakta iyiyim. Bir de şiveleri. Seni görmesem de Georgia’da büyüdüğünü, Paris’te yaşadığını ve son zamanlarda Londra’da olduğunu anlardım. Telaffuzundan çıkarabiliyorum. Seninle ilk konuştuğum anda kullandığın kelimeler de bunu kanıtladı.”

Jane burnunu büzüştürdü. “Umarım mutlu olmuşsundur. Konuşma şeklimin bilincine varmamı sağladın. Peki, ya gözlükler?”

Kendra yaklaşıp Jane’in gözlerinin kenarındaki çizgide parmağını gezdirdi. “Gucci gözlüklerini kaybetmeden önce çok takmışsın. Teninde hafif bir güneş yanığı izi oluşmuş. Belli belirsiz bir iz ama ben görebiliyorum. Gucci’nin pilot gözlüğü modeliymiş.”

Jane hafifçe ıslık çaldı. “Vay.”

“Ve yeni bir iz daha görüyorum. Diğeriyle neredeyse aynı olan başka bir pilot gözlüğünün izi. Ancak tenin kızarmış ve burnun tahriş olmuş. Kulaklarının arkası da öyle. Gözlüklerini değiştirdiğin için olan şeyler. O kadar uzun süre bunları takmana şaşırdım.”

“Ben de. Çok meşguldüm ve gidip yeni bir model bulmaya üşendim.”

“Ve bir kez sevdiğin bir şey bulunca, ona takılıp kalıyorsun. Kıyafetlerin kaliteli ama yıllarca giyiniyorsun.” “Evet.” Jane kolunu kaldırıp bileğine baktı. “Derim... bileklikleri oradan mı bildin?”

“Evet, daha sık güneş kremi kullanmalısın. Çok açık bir renk... dalgalı deseni olan bir cam gibi... çiçek deseni mi?” “Kelebek.”

“Ama çok Doğu Avrupa’ya özgü bir şey ve çok sanatsal.” “Ama diğerini de aynı şekilde detaylı anlattın.” Jane kaşlarını çattı. “Onu da sana bileğim söylemiş olamaz.” “Tam olarak söylemedi.” Kendra hafifçe gülümsedi. “Eve’in bilekliklerinde gördüğüm bir desenden uydurdum. Çok beğenmiştim ve Eve bana bilekliği senin kendisi için yaptığını söylemişti. O zaman gördüğümü düşününce, kendine de bir tane benzerini yaptığını çıkarmak zor olmadı. Boncukların ve desenin şekli aynı olduğu için, renginin de aynı olduğunu söyleyebilirdim.”

“İlk önce kendiminkini yapmıştım.”

“Pantolonunda hafif bir giyinme izi var. Demek ki İP-hone marka telefonunu hep ön sol cebine koyuyorsun. Bu da bana senin genellikle çanta kullanmadığını söylüyor. Daha büyük bir anahtar izi göremiyorum. Genelde o iz daha belirgin olur. Demek ki kendi araban yok.”

“Londra’da yok ama burada arıyorum.” Jane, Kendra’ nın yanında parmaklıklara yaslandı. “Tamam, yeni bir boyama tekniği denediğimi nereden bildin?”

“Son zamanlarda bir mercek kullanmaya başlamışsın.

Sağ gözüne koyuyorsun. Yerinde durması için gözünü sıkıyorsun. Gözünün üstünde ve altında çok hafif bir iz oluşmuş. Çizgiler oldukça yeni. Demek ki uzun zamandır yapmıyorsun. Bu da demek oluyor ki diğer işlerinden farklı bir detay işi yapıyorsun.”

Jane başıyla onayladı. “Eve’in neden bu kadar etkilendiğini anlayabiliyorum.”

“Tamam,” dedi Joe. “Benim öğrenmek istediğim, kanuni ziyaretçilerimizi nereden bildiğin.”

Kendra verandadaki çamurlu ayak izlerini göstererek, “En kolayı oydu,” dedi. “Her bir kurumun farklı ayakkabı seçimi vardır. Polisler üniforma ayakkabısı giyer. FBFdakiler daha çok kauçuk tabanlı sever. Görev başında değilse, CIA’ dekiler deri taban giyer. Her ayak izi bir şey söyler. Sadece okumayı bilmek gerek.”

Joe ayak izlerini inceledi. “Sanınm ben okuma yazma bilmiyorum.”

Kendra dönüp Jane’e baktı ve başını yana eğdi. “Yeter mi? Konsantre olursam, başka detaylar da görebilirim ama çok zaman kaybı olur.”

“Yeterli,” dedi Jane sessizce. “Umanın Doane hakkında da bu kadar bilgi bulabilirsin.”

“Ben de öyle umuyorum.” Kendra, Joe’ya döndü. “Nasıl yardım edebilirim? Ne biliyoruz? Nereden başlıyoruz?” “Ne biliyoruz? Kahretsin ki çok az şey. Senden Colorado Goldfork’taki güvenli eve bakmanı rica edeceğim. Doane orada yaşıyordu. Bakalım bir şey çıkacak mı? Venable’m

adamları hiçbir şey bulamadı.”

“Yani Doane, Eve’i kesinlikle o evde tutmuyor, değil mi?” “Hayır ama onu nerede tuttuğunu da bilmiyoruz. Eve beni aramayı başardı ama tam bağlantı olamadan kapandı. Venable şimdi sinyalin izini bulmaya çalışıyor.” Gergin bir şekilde ekledi. “Çalışmak yetmez. Bunu yapmak zorunda.” “Venable’ın adamlarından birinin gömüldüğü yerden bahsetmiştin.”

“Orayı da kontrol edebilirsin fakat adli ekipler çoktan incelediler.” Göle baktı. “Ancak araba çıkarılınca hemen arabaya bakmanı istiyorum. Doane’ın arabayı neden göle attığını bilmem gerek.”

“Arabanın içinde bir ceset olabileceğini söylemiştin. Bilgi verdi dediğin kişi o mu?”

“Bilgi veren kişi mi?” diye tekrar etti Jane. “Ah, Mar-garet.”

“Margaret kim?” diye sordu Kendra. “Ve bunu nereden bili...”

“O bilmedi,” dedi Joe. “Tam olarak değil ama bir cesedi yok etmek, arabayı yok etmekten daha kolaydır. Neden arabadan kurtuldu?”

“Margaret kim?” diye tekrar sordu Kendra.

“Bir arkadaş.” Göl kenarındaki vince bakan Joe gerildi. “Kaldırmaya hazırlanıyorlar. Hadi, Kendra. Gidip dışarı çıkarmalarını izleyelim.” Merdivenleri inmeye başladı. “Jane, sen burada kal. Bugün çok şey yaptın. Gölün etrafındaki o kadar yolu yürümene gerek yok.”

“Tabii ki var,” dedi Jane.

Kendra başını iki yana sallayıp Joe’nun peşinden merdivenleri inmeye başladı. “Yardım edemezsin, sadece izleyebilirsin. Senin gücünü asıl olaya saklaman gerek. Eve bana senin zeki olduğunu söylemişti. Şimdi, kanıtla bunu.”

Jane tereddüt etti. “Kahretsin, keşke yanılıyor olsaydın.” Yorgun bir şekilde verandadaki salıncağa çöktü. “Burada bekleyeceğim. Gelip bana neler olduğunu anlatın.”

“Anlatacağım.” Kendra aceleyle Joe’nun peşinden indi. Hızla evden ayrıldılar. Büyük bir çam ağacının gölgesine gelince, Kendra durdu. “Onun yanma geri git, Quinn.”

“Ne?”

“Jane iyi değil. Bizimle gelmek istedi. Evde kalmayı kabul etmesinin iyi bir nedeni olmalı.”

“Birkaç gün önce vuruldu. Doğal olarak tam performans gösteremiyor.”

“Ben yüzde ellinin de altında derdim. Çok acı çekiyor.” “Bana bir şey söylemedi.”

“Söyler miydi?”

Joe küfretti. “Muhtemelen söylemezdi. Taburcu olmadan hastaneden çıktı. Dinlenmiyor da. Sen de fark ettiysen, epey kötü olmalı... ben ne diyorum? Sen herkesten önce anlardın.”

“Çok açık. Jane göstermemeye çalışıyor ama ben bunu nefesinde ve adımlarında duyabiliyorum. Veranda parmaklıklarına yaslandığında, desteğe ihtiyacı vardı.” Durdu. “Kokusunu da alabiliyorum.”

“Kokusu mu?”

Enfeksiyon. Kendine ait bir kokusu vardır. İstediğin hemşireye sor. Yarası iltihaplı. Eminim Jane ateşler içindedir. Yanma geri git. Onu hastaneye götür de yardım alsın.”

“Gidiyorum.” Joe geri döndü. “İnatçı. Çok inatçı. Neden bana söylemedi ki?”

“Muhtemelen sizin hatanız. Onu sen ve Eve büyüttünüz. Büyük ihtimalle siz de öyle davranırdınız.”

“Benimle geliyor musun?”

“Hayır, ben bir yabancıyım. Jane güçsüz olduğunda beni görmek istemeyecektir. Ben gidip gölden çıkarılan arabaya bakacağım.” Gölün etrafından yürümeye başladı. “Bir şey bulursam ararım.”

“İyi olur,” dedi Joe ve verandanın merdivenlerini ikişer ikişer çıkmaya başladı. “Operasyonu Venable yönetiyor. Seni benim gönderdiğimi söyle.”

“Tepemde bir CIA ajanı istemem.”

“Kötü oldu. Bu işte hep birlikteyiz.” Sesi öfkeyle sertleşmişti. “Boşa dönüp duruyorum. Eve’e ulaşmanın bir yolunu bulmam gerek.”

Vancouver
Rio Grande Ormanı Colorado
Dokuzuncu Bölüm
Gwinnett Hastanesi
On Dördüncü Bölüm
Rio Grande Ormanı Colorado

Vancouver

Zander iki saat spor yaptıktan sonra, kütüphaneye gelip ceketini çıkardı. Yorgun hissediyor olmalıydı ama değildi. Tetikte ve uyanıktı; tüm hisleri ayaktaydı.

Masaya gitmek için odada yürürken ışıkları açmadı. Ay ışığı vardı, bu onun için yeterliydi. Yıllardır gözlerini keskinleştirmek için çalışmıştı ve sürekli pratik yapıyordu. Küçük aletler ve kızılötesi gözlükler iyiydiler ama insan her zaman onlara sahip olamıyordu. Böyle durumlarda, doğal silahlar işe yarıyordu.

Kendini çalışma sandalyesine atarak Duncan dosyasına baktı.

Hâlâ hayatta mısın, Eve Duncan?

Ve bu benim neden umurumda? His lüksünden yıllar önce vazgeçtim ben. Ya da o beni bıraktı.

Belki de umursamıyordu. Gençliğinden beri ölümle uğraşıyordu ve hislerini işe bulaştırmanın kendisini yenilgiye götüreceğini biliyordu. Bazı zamanlarda yenilgi de kabulüydü ama hâlâ güçlü bir şekilde kendini koruma hissi vardı. Ayrıca, kendi için yarattığı hayatın bazı yanlarını seviyordu. Ölecekse, bu kendi seçimi olmalıydı, Doane’m değil.

Belki de Doane’m kendi alanına girmesinden hoşlanmadığı için öyle hissediyordu; Eve Duncan’m ölmesi fikrinden dolayı değil.

Böyle hissetmesine neden olan her neyse, hiç hoşuna gitmemişti.

O zaman bununla yüzleş ve kurtul. Olabilecek en kötü şey, oturup Doane’ı beklemekti. O, buna değmezdi.

Telefonuna uzanıp hızla telekomünikasyon uzmanı Do-nald Weiner’m telefonunu çevirdi. “Tamam mı?”

“Zander?” Weiner’ın sesindeki uykusuzluk bir anda kayboldu. “Evet, sanırım. Beni geri aramadığın için, artık istemiyorsun sandım.”

“Ben de emin değildim ama şimdi eminim. Doane’m telefonunun izini sürebildin mi, süremedin mi?”

“Kolay olmadı. Çok uzun süre telefonda kalmamış, sürekli uydu değiştirmiş ve...”

“Güvenli olandan daha uzun süre kaldı. Hatta beni olduğu yere çekmek istediğini sanmıştım. Aynca, sen bir dâhisin. Bahaneler duymak isteseydim ya da kolay bir iş olsaydı, telefonumu dinlemesi için genç ineklerden birini tutardım.” “Keşke tutsaydın.”

“Merak etme. O konuşmadan beni endişelendirecek bir şey duymadın.” Doane’m arayıp kin kustuğu, tehditler savurduğu ve Eve Duncan’ı telefona verdiği konuşmadan bahsediyordu. Weiner, Zander’dan çok korkuyordu ve ona karşı bir tehdit oluşturmak istemiyordu. Venable, Zander’a Doane’ m harekete geçtiğini söylediğinde Zander, Doane’ın kendisini arayabileceğini düşünüp önlem almıştı.

“Gerçekten dinlemedim zaten,” dedi Weiner. “Sadece sinyali takip ettim.”

“Yalancı.”

“Tamam, belki birazcık dinlemiş olabilirim. İşim biter bitmez kayıtlan sileceğim. Bana güvenebilirsin.”

“Sana güvenmeme gerek yok. Tek yapmam gereken sana para vermek. Sen de bana bilgi vereceksin. Doane nerede?” “Güney Colorado’da bir yerde. Yoğun orman bölgesi. Tam alanı bulamadım ama sinyalin geldiği kuleyi buldum.”

“Yerini haritada işaretle ve telefonuma konum at. Hemen.” Telefonu kapatıp arkasına yaslandı.

Colorado. Dağlık bölge.

Zander hemen başlasa bile, kolay bir av olmayacaktı.

Venable beş yış önce Doane’ı alıp güvenli eve tıktığında Doane ve oğlunu, Zander’m kendisi de araştırmıştı. Doane bir avcıydı ve bu konuda oldukça iyiydi. Zander onun Eve’i yenilemeyi yaparken öyle vahşi bir yere götürmesini anlayamıyordu ama bu da mümkündü. İlk olarak o bölgedeki evleri ve işyerlerini kontrol edecekti. Sonra kendisi biraz araştıracaktı.

Dosyayı açıp Eve’in fotoğrafına baktı. Ay ışığından sadece karanlık bir siluet görüyordu ama zaten fazlasına ihtiyacı yoktu. Eve’in yüzünü iyi biliyordu. Son birkaç günde fotoğrafa bakmış, incelemişti. Belki de son beş yılda. Neden? Kim bilir? Kendini iyi tanıdığını düşünürdü ama Eve Duncan fikrinden etkilendiğini ve büyülendiğini söyleyebilirdi.

“Senin için yapmıyorum,” diye fısıldadı. “Doane’ın peşinden gitmek için kendimce nedenlerim var. Senin için yapmazdım.”

Telefonu titredi. Weiner’m kendisine gönderdiğini haritayı açtı.

Kule çok geniş bir alandaydı. Hiç sıra dışı bina var mı diye Google’dan aramalı mıydı? Hayır, bunu yolda yapabilirdi. Harekete geçme zamanıydı.

Ayağa kalkıp Stang’e bağırdı. “Ben Colorado’ya gidiyorum. Havaalanını arayıp uçağı kalkışa hazır tutmalarını söyle/'

Stang sessiz kaldı. “Onun peşinden mi gidiyorsun?” dedi usulca. “Eve’in peşinden gidiyorsun, değil mi?”

“Saçmalama. Doane’m peşinden gidiyorum.” Kapıya doğru gitti. “Bir şeye ihtiyacım olursa, seni ararım.”

i

Göl Evi

Kendra vincin ucundaki arabanın farlarının göle yansıdığını görebiliyordu. Göl kenarı insan doluydu. Far ışıklan yüzünden etraf gündüz gibi aydınlıktı. Uzun bir adam emirleri veriyor gibiydi. Venable o olmalıydı. Adamdan otorite akıyordu.

Biraz uzakta durup ayakaltmda dolaşmamaya çalıştı ve vincin çalışmasını izledi.

“Merhaba, sen Kendra olmalısın. Joe Quinn bana geleceğini söylemişti.”

Kendra dönüp ağaçların arasından çıkan kıza baktı. İnce, orta boylu, açık kahve saçlıydı. Muhtemelen en fazla on dokuz ya da yirmi yaşındaydı. Bronz bir teni vardı ve yaşam enerjisiyle parıldıyordu. Üzerinde kot pantolon ve tişört vardı. Çıplak ayaklarına sandalet geçirmişti. Gülümsüyordu. Kendra da içgüdüsel olarak kıza gülümsedi. “Evet. Ya sen?” “Margaret Douglas.”

“Aile dostu olan mı?”

“Bana öyle mi diyorlar?” Margaret’in gülümsemesi iyice yayılıp şahane bir mutluluğa dönüştü. “Çok hoş. Başka ne diyorlar?”

“Çok fazla bir şey söylemediler. Sadece onlara bilgi verdiğini söylediler.” Kimse bu role bu genç, hayat dolu kızdan daha uzak olamazdı. “Doğru mu?”

“Şey, kısmen... ben daha çok aracıyım.” Kıkırdadı. “Muhbir tipler karanlık sularda dolaşırlar, değil mi?”

“Emin değilim. Her iki türde de vardır sanırım. Sen nerede dolaşıyorsun?” Margaret’in yarı çıplak ayaklarına baktı. “Sahilde mi?”

“Bazen. Daha yeni Karayip’te bir adadan geldim. Sandalet giyinmeye alışmışım. Joe nerede? Neden seninle gelmedi?” “Yapacak başka bir işi vardı.” Vinç mavi arabayı çıkarınca, göle doğru bir adım daha attı. “Jane MacGuire pek iyi değil. Onu bir hastaneye götürmesini söyledim.”

“Kahretsin. Ben de onun bu gece kötü göründüğünü düşünmüştüm.” Margaret eve bakıyordu. “Joe senin söylediğini yapıyor gibi. Araba ışıklan görüyorum.” Kaşlarını çattı. “Ben de onunla olmalıyım.”

“Kimse ona Quinn’den daha iyi bakamaz,” dedi Kendra. “Ve onlar bir aile. Bu onun görevi.”

“Yanılıyorsun. Bu benim görevim. O benim hayatımı kurtardı ve kurşuna kendi hedef oldu. Doane’m ortağı Blick ateş ederken Jane beni yana itti. Ona borçluyum.”

“O yüzden mi buradasın?”

“Ona borçluyum,” diye tekrar etti Margaret. “İnsan borçlarını ödemeli.”

“Olayların ortasına dalıp muhbirlik yaptığına göre elinden gelenin en iyisini...”

“Bekle.” Margaret elini kaldırdı. “Joe’nun neden benim varlığımı tuhaf detaylara girmeden anlatmaya çalıştığını anlayabiliyorum. Beni savunmak zorunda kalmak istemedi. Bana söylediğine göre, sen çok güçlü bir beyin gücüymüşsün ve mantıklı çıkarımlar yapıyormuşsun. Benimle sorun yaşayabilirsin. Fakat ben bunu görmezden gelemem. Mümkünse, insanlara karşı dürüst olmayı daha kolay bulurum. O zaman ^sterlerse beni alırlar, isterlerse bırakırlar.”

“Benim ikisini de yapmama gerek yok,” dedi Kendra. “İşbirliği yapacağımızı pek sanmıyorum. Ben yalnız çalışırım.” “Öyle mi?” Margaret parıldıyordu. “Ben de. Daha kolay, değil mi? Belki de sandığımdan daha çok benziyoruzdur.” Başını yana eğdi. “Hayır, pek mümkün değil.” Göl kenarına yaklaştırılan şüpheli arabaya baktı. “Birazdan indirirler. Çalışmaya başlayabilirsin. Umarım sihrin işe yarar.”

“Sihir değil, gözlem.”

“Her neyse.” Margaret dalgın bir halde başını çevirmiş Joe’nun yoldan aşağı doğru giden arabasına bakıyordu. “Onunla olmalıydım. Burada işe yaramıyorum. Joe ve Venebla’a arabayla ilgili bildiğim her şeyi söyledim. Şimdi sıra sende.” “Arabanın içinde Doane’ın kamyonetini çaldığı çiftçinin cesedi olduğunu söyledin.”

“Evet.”

“Yanılıyordun.” Kendra vinç sallandığı için arabanın içini tamamen görebiliyordu. “Kimse yok.”

“Bagajda,” dedi Margaret emin bir şekilde. “Doane, cesedi brandaya sarıp bagaja tıkmış.”

“Kim söyledi? Gördün mü?”

“Hayır, görmedim.” Kendra’ya bakıp kaşlarını çattı. Joe’ nun fark ışıklarıyla birlikte Margaret’in sabrının bir kısmı da gözden kaybolmuştu. “Bak, benim gidip memurlardan biriyle Jane’in peşine düşmem gerek. Venable’a bagajı açarken dikkat etmesini söyle. Suya battıktan sonra iz kaldıysa, muhtemelen oradadır.”

“Görmediysen, cesedin bagajda olduğunu kim söyledi?” “Adam kafasından vurularak öldürülmüş. O yüzden, o kadar zaman suda kaldıktan sonra Venable adli bir kanıt bulabilir mi emin değilim.” Margaret göl kenanndan eve doğru yürümeye başlamıştı bile. “Ama belki de yanılıyorumdur. Ben senin gibi değilim. Bilimsel şeyleri bilmem.”

“Bana cevap vermiyorsun. Sana cesedin bagajda olduğunu kim söyledi?”

“Vahşi bir kedi.” Margaret adımlarını hızlandırdı. “Ama çok güvenilir.”

“Kahretsin, bu ne demek?” diye arkasından bağırdı Kendra. “Vahşi kedi mi? Bir çete üyesi falan mı? Yoksa özel bir dedektif birimi mi?”

“Hayır.” Margaret neredeyse karanlıkta ağaçların altında kaybolmuştu. “Sadece bir kedi. Sonra görüşürüz.”

“Kedi mi?” Kendra dikkat kesilmiş bir halde Margaret’ in arkasından bakakaldı. “Sen ne...” Margaret’in uzaklaştığını ve kendisini artık duyamayacağını fark edince öfkeyle sustu. Margaret’le konuşması oldukça sinir bozucu ve şaşırtıcıydı. Kızın parıldayan yanı insanı sarıp sarmalıyordu ama

bir yandan da naif bir rüzgâra yakalanmışsın da asıl olman gereken zeminden uzaklara sürüklemişsin gibi hissediyordun. Peter Pan’la konuşmak gibi bir şeydi.

Venable. O, Peter Pan değildi. Bir CIA ajanının mantıklı cevaplar vereceğine güvenebilirdi.

Dönüp kahverengi deri ceketli adama doğru gitti. Adam vince mavi arabayı indirmesini işaret ediyordu. “Ajan Venable?” “Meşgulüm.”

“Belli. Sizi rahatsız etmeyeceğim. Sadece kendimi tanıtmak istedim. Ben Doktor Kendra Michaels. Joe Quinn benim yardımcı olabileceğimi düşünmüş.”

“Evet, söyledi.” Mavi araba güvenle yere indirilmişti. Venable vinçtekilere zincirleri çıkarmalarım söyledi. “Ama sizin bu bebekle ilgili ne söyleyebileceğinizi bilemiyorum.” “Ben de öyle ama en azından tuzlu suda kalmamış.” Arabanın içine baktı. İçinde hâlâ su vardı ve kapalı kapılardan su sızıyordu. “Göreceğiz. Quinn bir şey öğrenirseniz kendisini aramanızı söyledi. Jane’i hastaneye götürüp kontrol ettirecek.”

Venable kaşlarını çattı. “Kahretsin. Bunun olacağından korkuyordum. Jane, son birkaç gündür sadece kendi istediğini yapıyor. Quinn’in bir de buna ihtiyacı yoktu. İyice batmış hissediyordur.”

“Joe bir yolunu bulacaktır. Enfeksiyonla savaşan Jane.” Arabanın yanma gitti. “Buraya ilk geldiğimde Margaret Do-ugles’la karşılaştım. İlginç.”

“Öyle denebilir,” dedi Venable kuru bir sesle.

“Size bir mesaj bıraktı. Bagajı açarken kanıtları yok etmemeye dikkat etmeliymişsiniz. Çiftçinin cesedinin oraya tıkıldığını söyledi. Bir brandaya sarılıymış.” Adamın gözlerine baktı. “Ama çok fazla bir kanıta ulaşabileceğinizi sanmıyor. Boğuşma olmamış. Adam kafasından vurulmuş.” “Vurulmuş mu? Ajanım Dukes’un boğazı kesilmişti.” Kendra omuz silkti. “Margaret vurulmuş,” dedi. Gözleri kısık adamın yüzüne bakıyordu. “Olanları çok sakin karşılıyorsun. Ona gerçekten inanıyor musun?”

“Tabii ki hayır ama Joe Quinn ona inanıyor. Ben de Quinn’e inanıyorum. “Kız bagajda bir ceset olduğunu söylüyor. Bakalım haklı mı?” Biraz ileride duran bir adama işaret etti. Üzeri baskılı bir ceket giyinmişti. “Bagajı açık. Dikkatli olun.”

Kendra, Venable’a bir adım daha yaklaştı. “Margaret Douglas’ın suç ortağı olabileceği hiç aklınıza geldi mi? Jane’ in kurşunun önüne geçerek hayatını kurtardığını söylüyor. Artık ona yakın olmak için bir nedeni var.”

“Benim de aklıma geldi. Ancak Jane MacGuire hasta köpeğiyle adaya gittiğinde, Margaret zaten oradaymış.” Dudaklarını büzdü. “Bir casus mu? Belki. Belki de doğru söylüyordur. Bazı şeyler biraz garip olsa da.”

“Göldeki arabayı ona kimin söylediğini anlattı mı?” “Hayır.” Kendra’ya baktı. “Ama senin ifadenden Quimve anlattığı hikâyeyi sana da anlattığı belli.”

“Bana mantıklı hiçbir şey söylemedi. Vahşi bir kediyle ilgili bir şeyler zırvaladı.”

“Quinn’e de öyle demiş.”

Kendra ona inanamayarak baktı. “Ne?”

“Jane MacGuire, kızın köpeklerle veya hayvanlarla konuşan biri olduğunu söylüyor. Ya da doğanın kızı gibi bir şeymiş. Margaret’in, köpeğinin hayatını kurtardığına yemin ediyor. Köpeğin zehirlendiğini söylemiş.”

“Köpek mi ona söylemiş?” diye alaycı bir ifadeyle sordu Kendra.

“Onu Jane’e sen sor. Quinn’le detayları konuşmadık.” “Ve şu vahşi kedi, Margaret’e hem arabanın yerini hem de cesedin bagajda olduğunu söylemiş.”

“Bir de çiftçinin vurulduğunu, bıçaklanmadığını...” dedi Venable. “Ne demeye çalıştığını anlıyorum ve ben senden yüz kat daha şüpheciyimdir. Kız, Doane’m tarafındaysa, neden bize bunları söylesin?”

“Bilmiyorum. Çok tuhaf.”

“Ama Margaret için mümkün. Kız, insanda inanma hissi uyandırıyor.” Gülümsedi. “Belki de suçlu değildir de delidir.” Venable haklıydı. Margaret’te insanın içinde dokunan bir yan vardı. Muhtemelen bu yüzden de ona karşı dikkatli olmak gerekiyordu. Hayat için ne üzücü bir yorumdu bu. “Belki de ikisi birdendir.” Kendra uzun uçlu bir aletle bagajı açmaya çalışan çilingire dikkatle bakıyordu. Ekiptekiler iyi ışık veren çalışma lambaları getirmiş arabayı aydınlatıyorlardı. “Sorun nedir? O...” Kısa kesti. “Margaret turnayı gözünden vurmuş gibi görünüyor, içinde bir ceset var.”

Venable kaşlarını kaldırdı. “Gerçekten mi? Balık mı söyledi sana?”

“O, Margaret’in alanı, benim değil. Kokuyu almıyor musun?”

“Bir ya da iki gün önce ölmüş ve elli beş derece suda kalmış bir şeyin kokusunu mu? Sen haklı olsan da burada alınacak pek bir koku yok.”

“Ölü şişmiştir.” Bir an durup kendini bagajda göreceği şeye hazırladı. Soyutlan. Venable’da hissettiği şüpheye karşı duyduğu öfkeye odaklanmıştı. Onunla şimdi uğraşması gerekmiyordu. “Gözleri pörtlemiş, yanakları şişmiş. Hoş bir görüntü olmayacak.”

Venable omuz silkti. “Henüz o kadar kötü olmuş mudur bilemiyorum. Daha önce de sudan çıkan cesetler gördüm.”

“Ben de.”

“Açıldı,” dedi elinde kilit açma aletini tutan çilingir. Bagajı açarken geri çekildi.

Siyah bir branda vardı.

Kendra derin bir şekilde nefes aldı.

Ölünün kokusu hemen burnuna doldu.

Şaşırmamıştı. Masum bir adamın öldürülüp bu şekilde atıldığı kanıtlanmıştı. Kendra bunun kendisini üzmesine ve sinirlendirmesine engel olamıyordu.

“Brandayı kaldırın,” dedi Venable. Adli ekip yanında duruyordu. “Dikkatli olun.”

Kendra ekibin brandayı tutup geri çekmesini izledi. Açık bagaja doğrultulmuş yarı düzine ışık vardı.

“Lanet olsun.” Venable içgüdüsel olarak geri çekildi.

Kendra’nm ilk güdüsü gözlerini kapamak oldu ama sonra kendini içerideki şiş ve tuhaf yüze bakmaya zorladı. Gözleri eski bir çizgi filmdeki gibi şişip dışarı çıkmıştı. Dudaklan ve yanakları normal ölçülerin beş ya da altı katı şişti.

Birkaç dakika sonra, ölü bir adamın ıslak gri saçları ortaya çıktı.

“Tamam, Margaret Douglas bu konuda haklıymış,” diye mırıldandı Venable. “Ceset bagajdan çıktı. Ancak bu bir tahmin de olabilir.”

Kendra, Margaret’in haklı çıkmasından hoşlanmamıştı ama bunun nedeni Margaret’in hayvanlarla konuşmasının komik olması mı, yoksa Doane’ın işine yardım eden bir suçlu olmasını istememesi mi bilemiyordu. Kız o kadar etkileyiciydi ki Kendra tüm şüphelerine rağmen ondan hoşlanmıştı. Kendine gel. Mantıklı düşün. “Ya arabanın suya giriş yeri?” diye sordu Kendra. “Adam nasıl ölmüş, Venable?”

“Bakalım...” Cesede bir adım daha yaklaştı. “Sadece bir ön tahmin olabilir.” Yaklaşınca yüzünü buruşturdu. “Çok da olmayabilir. Şakağında kurşun deliği var.”

Yine Margaret’in söylediğiydi.

“Onunla konuşman gerek,” dedi Kendra. “Bu çok... Onunla konuşman gerek, Venable.” Arabadan bir adım uzaklaştı. “Margaret Douglas hakkında düşünmeyi bırakıp çalışmalıyım. Quinn beni buraya o yüzden getirdi.” Venable’m adli ekibi çağırmasını izledi. Araba anında bir teknisyen sürüsüyle kaplandı.

Venable ona döndü. “Sen de haklıydın... cesedin böyle görüneceğini nereden bildin?”

“Koku. Normal karışım değildi. Buna doku gazı diyorlar. Oksijensiz bir organizma vücuda girer ve hastalık yayar çünkü bağışıklık sistemi çalışmıyordun Belli bir koku yayar, çürümeyi hızlandırır ve vücut hem şişer hem de rengi değişir.” Cesedi işaret etti. “Yüzündeki mermer görünümü çok tipiktir.”

Venable başıyla onayladı. “Sen de mi adli uzmansın?” “Hayır, daha önce böyle bir vaka gördüm ve kokladım. Tıp uzmanından bana açıklamasını istedim. Alışkanlık. İnsanların bana kokladığım, hissettiğim ve duyduğum şeyleri anlatmasını isterdim. Sanınm bunu hiç bırakmadım.” Kendra arabadan uzaklaştı. “Kimsenin yoluna çıkmayacağım ama ne bulduklarını ve yaptıklarını izlemek istiyorum. Onların işi bittikten sonra, siz arabayı almadan önce kendi incelememi yapacağım. Tamam mı?”

“Tamam. Ne aradığını biliyor musun?”

“Hayır, nereden bileyim? Sadece gözlem ve mantık kullanıp biraz şanslı olduğumu da umarak bir şeyler bulmaya çalışacağım.” Sert bir şekilde ekledi: “Ama benim bulduklarımın vahşi kedilerinkinden daha somut olacağını garanti edebilirim.”

Dördüncü Bölüm

Gwinnett Hastanesi

“O nasıl, Joe?”

Joe dönüp baktı. Margaret koridorda koşturarak kendisine doğru geliyordu. Sandaletleri eski çinilere çarpıyordu. “Bilmiyorum. Hâlâ acil servis odasında. İyi olacağını sanıyorum. Ölmüyor ama iyi değil. Buraya geldiğimizde ateşi kırk dereceydi.”

“Kahretsin.”

“Aynen öyle,” dedi sertçe. “Tüm gün öyle olmalı ve bunu benden saklamış. Benim bir şeyler anlamam gerekiyordu, kahretsin.”

“İyi saklamış. Muhtemelen bunun olacağından korkuyordu. Eve’i bulmaya çalışırken hiçbir şeyin yoluna çıkmasını istemiyordu.” Durup ekledi: “Senin de yoluna çıkıp dikkatini Eve’den ayırmanı istemiyordu.”

“Olamaz. Kendra beni kendime getirip olanları söyle-

meşeydi, Jane’i doktora götürecek kadar dikkatli olmayacaktım.”

“Doğru. Hata ettin. Eve Duncan’a ne olacağı dışında başka bir şey düşünemiyorsun şu an.”

“Nedeni yok mu?” Dudaklarını büzdü. “Yatıştırıcı sözler söylemeyecek misin?”

“Neden?” Margaret omuz silkti. “Sana yalan söylememin bir yaran olmaz. Yaptığın şey senin önceliklerine göre normal. Seni olduğun gibi kabul etmek zorundayım. Aynca, benim Jane’ e göz kulak olmam gerekiyordu. O benim yüzümden yaralandı. Sanırım olaylan aydınlatmaya çalışmakla çok meşguldüm.” “Jane kendisinden kimsenin sorumlu olmadığını söylerdi,” dedi Joe. “Ve biz bir aileyiz. Yani ben...”

“Kendra..Margaret artık onu dinlemiyordu. “Sanınm

o bu dünyadaki ters giden her şeyi görebiliyor. Kendra konusunda haklıydın, Quinn. O, bir avdaki dağaslanı gibi, her şeyin farkında. İzler, yollar, sesler... ilginç.”

“Kendra kendini bir dağaslanıyla kıyaslamandan hoş-lanmazdı, emimin. Kendisi çok incedir.”

“Yüzeyden öyle. Derinlerinde asi özellikleri var.” “Hepimizin yok mu?”

“Evet, ama Kendra farklı.” Margaret gülümsedi. “Sanırım. Ben nereden bileyim? Bana Jane’den bahsetmeden önce, sadece birkaç dakika onun yanında kaldım. Daha sonra bir yargıya vanrım. Onunla çok farklı olduğumuzu biliyorum ve biraz sürtüşme olabileceğini görebiliyorum.”

“Şaşırmadım,” dedi Joe kuru bir sesle. “Hislerinin ona söylediği dışındaki şeyleri kabullenmesi çok zor. Seni de sindirmek zor, Margaret.”

“Biliyorum. Ondan uzak duracağım. Zor olamaz ya. Benim... doktor geliyor.” Margaret bir adım geri çekildi. Acil odasından doktor çıkmıştı. “Onunla konuşmayı sana bırakıyorum. Lütfen, Jane’i görebilmem için izin al. Benim bir görüşme yapmam gerek.”

“Tamam,” dedi Joe dalgın bir halde ve doktora doğru ilerledi.

Quinn o anda tamamen Jane’e konsantre olmuştu ama bu ne kadar sürecekti? Jane hâlâ hastaydı. İyileşene kadar kendisine bakacak ve onu koruyacak birine ihtiyacı vardı.

Joe Quinn, Jane’i ne kadar düşünse de Margaret buna güvenemezdi. Eve merkezdeydi ve herkes onun etrafında duruyordu. Ve Margaret, Jane’e Eve’i bulacağına söz verdiyse, kendisi de ona bakamazdı. Güvenebileceği birini araması gerekiyordu.

Güvenmek mi?

Arayacağı adamla güven, aynı resme pek girmiyordu. Adam vahşi biriydi.

Ancak ne olursa olsun adam, Jane’i hayatta tutmak için her şeyi yapardı.

Margaret’in elinden gelenin en iyisi buydu.

Göl Evi

“Tamamen şenindir.” Venable, Kendra’ya dönüp mavi arabayı işaret ederek bir çift lastik eldiven uzattı. “Bitti.”

“Bu kadar çabuk mu? Adli ekibin incelemesinin saatler süreceğini düşünüyordum.”

“Daha çok günler sürecek. Sadece biz arabayı Atlanta’ daki FBI garajına götürmeden hızlıca bakmak istediler.” Kendra eldivenleri taktı. “FBI mı? Bu kadar değerli bir kanıtı onların almasına izin vermene şaşırdım.”

“Onların arabayı inceleyecek tesisleri var. CIA’in yok.” Venable omuz silkti. “Biraz birlikte iş yapmaya karşı değiliz.” Kendra arabaya doğru gidip Hallet’in cesedini, bekleyen kamyonetin arkasına koymalarını izledi. “Keşke gündüz ba-kabilseydim ama bu iş lambaları da işe yarar.”

Venable ona parlaktan da parlak bir ışık saçan el fenerini uzattı. “Bunun da yardımı olur.”

Kendra ışığı açıp tekrar bagajı inceledi. Bagajın içini tamamen inceleyip ceset çıkarılırken gözünden kaçan bir şey var mı diye baktı.

“Suyun altında iki gün geçirmesi işleri kolaylaştırmıyor,” dedi Venable.

“Kesinlikle ama bu arabanın şoförünün yakın zamanda bir şey taşıdığını belli edecek kadar kir kalmış.”

“Ölü bir adamdan başka bir şey mi diyorsun?”

“Evet.” Kendra bagajın yan panellerindeki ve metal zemindeki izleri işaret etti. “Bunlar yeni. Muhtemelen son birkaç haftada olmuş. Bak, ne kadar parlak ve yansıtıcı izler.” Bagaj kapağının içini işaret etti. “Arabanın sahibinin, bagaj kapağını açık taşımasına neden olacak kadar büyük bir şeymiş.”

Venable bagaj kilidine yapışan bir parça naylon ipi işaret etti. “Bağlayarak taşımış.”

“Aynen öyle. Bagaj kapağının içinde de zemindeki izlere benzeyen taze izler var. İki simetrik çizgi. Belki bir sandalye kolu ya da başka bir eşya parçası. Söylemesi güç.” Telefonunu çıkarıp bagajın fotoğraflarını çekti.

Son çektiği fotoğrafa baktı. Bagajın yüzeyinde az da olsa çökelti ve göl suyu vardı ama telefonunun flaşıyla başka bir şey daha görünüyordu.

Burun kanallarına dolmakta olan ağır kokuya aldırmadan biraz daha içeri eğildi. Flaş ışığını yavaşça öne arkaya oynatarak bagajın zeminine baktı. lşte\

Çökeltinin içinde metalik bir parıltı vardı.

Venable da onun omzunun üzerinden eğildi. “Nedir?” “Bilmiyorum. Şeye benziyor...” Çökeltinin içine dirseğini soktu. Sonra bileğini büyük iş lambasına çevirdi.

“Altın mı?” dedi Venable.

Kendra başıyla onayladı. “Belki. Altın tozundan daha pürüzlü ve biraz donuk. Neredeyse hiç işlenmemiş. Kanıt torbanız var mı?”

“Aslında, hayır. Benim bölümün yok.” Venable, FBI’m adli teknisyenlerinden birinin yanma gitti ve küçük bir zarfla geri gelerek Kendra’nın dirseğindeki çökeltiyi zarfa döktü. “Arabada kalana da özellikle baktıracağım.”

“İyi.” Kendra, şoför tarafına ilerleyip kapıyı açtı. Adli ekibi çalışırken izlemiş, içeride onları doğrudan hedefe götürecek banka ya da restoran fişi olmadığını görmüştü. Olsaydı, fazla şanslı olurlardı. Zaten olsa da su çoktan yok etmiş olurdu.

Telefonunun flaşını torpidonun üzerine tuttu. Arabanın numarası bir tornavidayla kazınmış gibi zorla silinmişti.

“İç tekerlek bombesindeki ve radyatör destek kolundaki numaralar da silinmiş,” dedi Venable. “Onlar nereye gideceğimizi bilirlerdi. Bu bizi yavaşlatacak ama araba bir garajda bakıma alındıysa, takip şansımız olabilir.”

“Burada çok fazla bir şey yok.” Kendra arka koltuğu işaret etti. “Ama bu arka koltuk başlıkları, bagajdaki şey her neyse onu taşımak için öne eğilmiş. Kumaş sert bir şey tarafından yırtılmış. Ön koltuklara kadar gelen bir şey. Ön koltukların arkasını da zorlamış.” Dudağını ısırdı. “Keşke ne olduğunu bilseydim. Bisiklet değil. Kitaplık değil. Koli değil. Söyleyemiyorum.”

Venable gülümsedi.

Kendra ona öfkeyle baktı. “Seni eğlendiriyor muyum?” “Birkaç küçük sıyrıktan anında büyük anlamlar çıkaramadığın için kendine bu kadar sinirlenmene güldüm. Belli ki alışkın olmadığın bir his.”

“Çok alışkınım. Her gün tamamen anlayamadığım şeyler görüyorum. Böyle şeyler olduğunda ya internete giriyorum ya da anlayana kadar biriyle konuşuyorum. Fakat şu anda bu izlerin ne olduğunu hemen anlamak için yapabileceğim bir şey olmamasına kızıyorum. Bunların bir şekilde Eve’

i bulmama yardım edebileceğini düşündükçe iyice sinirleniyorum.”

“Etmeyebilirler de,” dedi Venable. “O izlerin birkaç haftalık olduğunu kendin söyledin.”

“Ama eğer olayla alakasızlarsa da bilmek isterdim.” “Senin yaptığın işe aşina olan bir FBI’m söyledikleri aklıma geldi. Bir adamın gömlek yakasındaki yırtıklara bakarak dava çözdüğün doğru mu?”

Kendra başıyla onayladı. “Geçen sene Santa Monica’da oldu. Fakat bozuk bir yürüyüş bandı çözmeme daha çok yardımcı oldu.”

“Bozuk bir yürüyüş bandı mı? Tamam, o davanın dosyasını isteyeceğim.”

“Tadını çıkar.” Kendra flaşını arabanm gösterge paneline doğrulttu. “Birileri benim için bu paneli çalıştırabilir mi?” “Eminim garajda çalıştıracaklardır. Bugün oraya gitmek istersen adresini verebilirim ve...”

“O kadar beklemek istemiyorum. Mutlaka buradakiler-den birinde takviye kablosu vardır.”

Venable ilerideki şarampolü işaret etti. İki polis arabasının ışığında hızla yaklaşan sis adeta dans ediyordu. “O polislerden birinin sana yardım edeceğinden eminim.”

“Teşekkürler. Sen onlara sorarken, ben bakmaya devam edeyim.”

Venable kaşlarını kaldırdı. “Ben gönüllü değildim.” “Ben buraya bakmaya devam edeyim,” diye net bir şekilde tekrar etti Kendra.

“FBI ajanı bana senin tam bir baş belası olduğunu da söylemişti.” Venable gülümseyip şarampole doğru gitti. “Benim de aynı şekilde ünüm vardır.”

“Bu da senin inisiyatif aldığını gösterir.”

“Öyle diyorsan.”

Otuz dakikadan az bir süre sonra, Kendra arabanın gösterge panelinin ışıklarına bakıyordu. Kaporta açılmıştı ve araba su altında kaldığı için elektrik sisteminin çalışmayacağını düşünüyorlardı ama operasyon başarıyla tamamlandı.

Venable motor kısmından uzaklaştığı sırada, adli uzmanlardan biri beş yüz amperlik elektrik sağlayan polisi tebrik ediyordu. “Şimdi ne olacak?” diye Kendra’ya sordu. “GPS yok. Demek ki bize bir hikâye de yok. Bir kilometre sayacı okumak için o kadar şey yapmaya değer miydi?” Kendra cevap vermedi. Gözlerini kısmış, arabanın müzik setine bakıyordu. Bir düğmeye bastı. Sonra diğerine. Son ra diğerine. Sonra bir başkasına.

Kendra telefonunu çıkarıp öfkeyle tuşlara bastı. Birkaç saniye sonra başını kaldırıp Venable’a baktı. “Bu araba Güneybatı Colorado’daymış.”

“Emin misin?”

“Kesinlikle.”

“Doane, Goldfork’ta yaşıyordu ama o, eyaletin kuzey kısmında. Sen birkaç yüz mil uzaktan bahsediyorsun.” “Maden Bölgesi neredeymiş biliyor musun?”

Venable başını iki yana salladı. “Sanmıyorum.”

“Yirmi saniye öncesine kadar ben de bilmiyordum ” Telefonunu kaldırdı. Ekranda bir harita vardı.

Venable inceledi. “Bunu nasıl bildin?”

“Önceden dinlenmiş radyolara baktım ve hepsini internette arattım. Bu frekanslara uyan altı radyo sadece bu bölgede var.”

Venable başıyla onayladı. “Doane’m orada bağlantıları olduğunu sanmıyorum ama yine de bakacağız.”

“İyi.” Kendra arabadan uzaklaşıp bir an düşündü. “Ben

de.”

)

Gwinnett Hastanesi

“Selam, beni endişelendirmeye mi çalışıyorsun? Bu gece üçüncü kez seni görmeye geldim ve sen uyanmadın.” Margaret kendini Jane’in yatağının yanındaki sandalyeye attı. “Senin San Juan’daki hastaneden çıkıp iyileşmene ne kadar sevinmiştim. Beni suçlu hissettirmek mi istiyorsun?” “Dur bakalım.” Jane kaşlarını çatarak ona baktı. “Az önce Joe’dan o azarı işittim. O da bana yetti. Buraya gelmek istemedim ve şimdi beni üç gün burada tutmakla tehdit ediyorlar. Bana bir şey olmaz. Küçük bir enfeksiyon.”

“Dinlenip iyileşmene fırsat verseydin, bu da olmayacaktı.”

“Joe da, doktorlar da aynısını söylediler. Hepsinin canı cehenneme. Elimden başka bir şey gelmezdi.”

“Biliyorum,” dedi Margaret sessizce. “Ama artık durum biraz farklı. İğrenç bir enfeksiyon kapmışsın ve hemen atlatmazsan, etrafında Eve’i arayan herkesin dikkatini dağıtacaksın. Bunu yapmak istemezsin.”

“Atlatacağım,” dedi Jane. “Sadece iğrenç bir şey...” “Eve’i sen bulamadığın için tüm bulunma ihtimallerini yok etmek mi istiyorsun?”

“Saçmalama. Delirdin mi sen?”

“Birkaç kez öyle söyleyen oldu.” Margaret sırıttı. “Ama kimse kamtlayamadı.” Gülümsemesi kayboldu. “Sadece bencillik ettiğini söylüyorum. Muhtemelen ben de aynı şekilde davranırdım ama bu, durumu daha zekice ya da daha az bencilce yapmaz. Şu anda herkesin yolunu kesiyorsun.”

“Lanet olsun.” Jane ellerini yumruk yaptı. “Çık buradan, Margaret.”

“Ateşin konuşuyor.”

“Ama seni ben yumruklamak istiyorum.” Margaret’e öfkeyle baktı. Kız orada oturmuş, parlak bir yüz ve zeki, narin, neredeyse sevgi dolu, anlayışlı gözlerle kendisine bakıyordu. Ancak Jane anlaşılmak istemiyor, oradan çıkmak istiyordu. Ve içinde kendisinin haksız, Margaret’in haklı olduğuna dair korkunç bir his vardı. “Ben burada kalamam.”

“Kararını çoktan verdin.” Margaret sandalyesine yaslandı. “Sadece canın istediği için Eve’e zarar verecek aptalca bir şey yapmayacak kadar zekisin. Joe’yu arayıp konuyu düşündüğünü ve taburcu olana kadar burada kalacağını söyleyeceğim.”

“Aramamı ben yaparım,” dedi Jane. “İstediğini yapmayı seven tek kişi de ben değilim.”

“Doğru.” Margaret kıkırdadı. “Ama benim enfeksivo-num, ateşim ya da sinir bozucu herhangi bir şeyim yok. Yine de bir süre seni kızdırmamak için uzak duracağım. Bu gece benim yüzleşmelerden kaçınma gecem herhalde. Joe’ya da Kendra Michaels’le tartışmamak için etrafta dolaşmayacağıma söz verdim.”

“Neler olabileceğini tahmin ediyorum,” dedi Jane kuru bir sesle. “Kadm keskin bir neşter. Sense gizli kalmış baharları hisseden bir su asasısm. Çıkarılan arabada bir şey buldu mu?” “Hiçbir fikrim yok. Senin hastaneye geldiğini öğrenince beklemedim.” Başını yana eğdi. “Bak, işleri engellemişsin bile. Artık bunu yapmamaya karar vermen iyi oldu.”

“Beni kaşımayı kes. Burada yatmış hiçbir şey... iyileşir iyileşmez buradan çıkacağım.” Dişini altdudağma geçirdi. “Bu beni öldürecek.”

“Biliyorum,” dedi Margaret yumuşak bir tonda. “Buralarda durup elini tutmayacağımı bilmek sana iyi gelir mi? Sen ava gidemiyorsun ama ben senin için gideceğim. Kendi başıma neler bulabileceğimi görmek için sizin güzel gölünüzü bırakıyorum.”

“Hayır, daha iyi hissetmiyorum. Senin etrafta dolaşıp kendine zarar vermeni ya da öldürülmeni istemiyorum.” “Nasıl olsa olacaktı. Sana yardım etmeme izin vereceğini söylemiştin.”

“Yardım. Ben de orada olacaktım ve...”

“Bana göz kulak mı olacaktın?” Margaret’in gözleri muzipçe parlıyordu. “Jane, bebekliğimden beri kendime bakıyorum.” Ayağa kalktı. “Ve kalbinin derinliklerinde tüm bu iyi

insanlar seni esir tutarken yerini alacak biri olmasından memnunsun.” Kapıya doğru gitti. “Arada seni arayıp kafanı dağıtırım. Sen de araştırma yapacak bir yol bul ya da...”

“Bana ne yapacağımı söylemeyi kes,” dedi Jane. “Bak, seni bu işten vazgeçirebilir miyim? Bir yolu var mı?”

“Hiç şansın yok.”

Jane onun bu konuda ciddi olduğunu fark etti. Margaret’ in ne kadar kararlı olabileceğini görmüştü. “O zaman vazgeçirmeye çalışmayacağım ama beni araşan iyi olur.”

“Yoksa endişeden tekrar ateşlenirsin. Ben sadece senin fazla gergin olmanı engellemeye çalışıyordum. Bir güvenlik duvarı ve eğlence ayarladım zaten ama zihninin de çalışması gerek. Böylece kendini güvende hissedersin ve...”

Jane kaşlarını çatıp Margaret’in sözünü kesti. “Güvenlik duvarı mı?”

“Fikrini değiştirip beni ve Eve’i kurtarmaya çalışmanı engellemek için.” Kapıda durdu. “Hoşça kal, Jane. Çabucak iyileş.”

“Emin olabilirsin.” Durdu. “Ve sen haklısın. Çok da iyi bir insan değilim çünkü ben buradayken birilerinin, herkesin Eve’i aramaya devam etmesini istiyorum.” Dudaklarım ıslattı. “Ama dikkatli olman gerek. Zarar görebileceğin bir şey yapma.”

“Yapmam. Söz veriyorum.” Çıkmak için döndü.

“Margaret?”

“Evet?”

“Mümkün olduğu an yanında olacağım.” Bir an sustu.

“Sana bağırdığım için özür dilerim. Sen çok özel bir insansın.”

“Orası kesin ama görünenin de övülmesi iyi oluyor.” Margaret kahkaha atıp odadan çıktı.

Jane uzanmış, kapıya bakıyordu. Hâlâ yumruklarını sıkmış haldeydi. Kendini ellerini rahatlatmaya zorladı. Margaret’in dediği gibi, kararını vermişti. Mümkün olan en kısa sürede iyileşmek için elinden geleni yapmalıydı. Üzülüp ateşini yükseltmek bu karara uymuyordu.

Öfkeni kontrol et.

Eve’i düşünme.

Bunların ikisi de kolay olmayacaktı.

Birinden biri imkânsızdı.

Kahretsin. Kahretsin. Kahretsin.

Tamam, Joe’yu ara ve ona daha sakin olduğunu, doktorların mandasına uymayı deneyeceğini söyle. Joe hastaneden ayrılmadan önce, Jane kaba ve tamamen asi davranmıştı.

Hâlâ isyan ediyordu. O, yatakta kalıp kendini paralarken etrafındaki herkesin bir şeyler yapabiliyor olması haksızlıktı.

Derin bir nefes aldı. Yine bir ateş ve güçsüzlük nöbetinin yaklaştığını hissediyordu.

Kendini meşgul et. Eve için yapabileceği bir şey var mı diye bakacaktı. Joe’ya Venable’ı sorup ellerindeki her şeyin üzerinden geçecekti ve bir yol bulmaya çalışacaktı.

Uzanıp Joe’nun numarasını tuşladı.

Seth Caleb’in orada ne işi vardı?

Jane uykulu bir halde Caleb’in orada olduğunu düşündü.

Ateş yüzünden değildi. Kapının yanındaki sandalyede oturuyordu. Jane karanlıkta onu hissedebiliyordu.

Oda tamamen karanlık değildi. Koridordan gelip kapının arasından süzülen ışıkla Caleb’in saçlarındaki gri telleri görebiliyordu.

Ve Jane ondan süzülen enerjiyi, gerginliği hissedebiliyordu. Caleb o anda kendini uyuşuklukla hafifçe maskele-mişti. Jane yan uyur haldeydi ama gerilim ona uzanıp dokunuyor, heyecan veriyordu.

“Uyanıksın,” dedi Seth Caleb. “Seni uyandırmamaya çalıştım.” Kıkırdadı. “Hayır, bu doğru değil. Çok da dikkatli değildim. Sıkılıyordum ve uyanıp beni eğlendirmeni istedim.”

“Burada ne yapıyorsun, Caleb?” Jane elini kaldmp alnına düşen saçını düzeltti. Artık başı sıcak değildi. Tann’ya şükür ki ateşi düşüyordu. “Gözlerimi açıp seni görünce, San Juan’daki hastanede olduğumu sandım...”

“Ah, sen vurulduktan sonra hastaneye gelip ameliyattan çıkmanı beklediğim ve seni koruduğum gece mi?” Sandalyesinin yanındaki lambayı yaktı. Yumuşak bir ışık odayı doldurdu. “Benim için de hatırlanacak bir geceydi. Kendimi iyi zapt ettim, değil mi?”

“Hayır. Zapt ettiğini hatırlamıyorum.” Caleb’in kendisine doğru gelmesini izledi. Erdem. Güç. Karanlık. Seksilik. Jane her zaman Seth Caleb’in, tanıdığı en seksi adam olduğunu düşünürdü. Yüzü, koyu renk gözleri neredeyse büyülü gibiydi. Fakat bu güç ve seksilik rahatsız edici bir temkinli olma hissi de veriyordu. Onu tanıdığından beri yüzeyin altındaki tehlikenin hep farkındaydı. Bu güç ve şiddet bir noktada Joe’yu kurtarmıştı ama Eve, Jane’i Caleb’e karşı çok uyarmıştı. Yine de Jane, köpeği hastalanınca yardım etmesi için Caleb’i aramıştı. Toby’yi deneysel araştırmalar yapan Kara-yip’teki bir adaya götürmüşlerdi. Caleb o süreçte Jane’e hem büyük ölçüde destek olmuş hem de güç vermişti. Blick tarafından vurulup hastaneye düştüğünde de hep yanında olmuştu. Yine de bu, ona güvendiği anlamına gelmiyordu. Durumu istediği şekilde manipüle edip istediğini aldığını kendisi de kabul ediyordu. Ve Jane Te sevişmek istediğini söylemek konusunda da hiç tereddüt etmiyordu. “Ben anestezinin etkisinden daha yeni çıkıyorken beni baştan çıkarmaya çalışmıştın.”

“Tam olarak öyle değildi. Sadece, seni son derece mutlu edecek küçük bir kafa dağıtma yöntemi önerdim. Olaydan zevk alırsan sonrasında bana kızacağını düşünüp geri çekildim. Buna değmezdi.” Caleb o anda yatağın yanında duruyordu ve Jane onu daha net görebiliyordu. Ona karşı her zaman hissettiği otomatik gerilim ve erime reaksiyonlarını da hissediyordu. “Kademeli saldırının daha iyi olacağını ve senin bu fikre alışmanı sağlayacağını düşündüm.” Uzanıp Jane’ in yanağına dokundu. “Ancak kendini sürekli hastaneye düşürürsen, daha agresif olabilirim. Ben sabırsız biriyimdir.” “Burada ne yapıyorsun?” Dokunuşundan uzaklaşmak için yanağını çekti. “General Tarther’ın Virginia’daki evindeydin.”

“Boş bir iş oldu. Sana onu korumaya gideceğimi söylemiştim.” Yüzünü buruşturdu. “Maalesef ben daha oraya varmadan öldürüldü. Duydun, değil mi?”

“Evet, Venable’m generali koruyan ajanı arayıp adamın vurulduğunu söyledi. Senden haber almayı bekliyorduk.” “Neden? Haber vermenin gerekli olduğunu düşünmemiştim. Gidip komşularla konuştum ve katilin tipini öğrenmeye çalıştım.”

“Öğrenebildin mi?”

“Evet.”

“Blick mi?”

Başıyla onayladı. “Sokağın aşağısında oturan bir kadın olayın olduğu gün Blick’e benzeyen bir adam gördüğünü söyledi. Adamın aracını bulmak için daha fazla araştırma yapacaktım ki buraya gelmem gerektiğini öğrendim.” “Neden? Sana burada ihtiyaç yok, Caleb.”

“Margaret bana öyle demedi. Bu gece hastanede olmam emredildi.”

“Margaret mi? Seni mi aradı? Neden böyle bir...”

“Bir güvenlik duvarı ve eğlence ayarladım zaten.” “Onu öldüreceğim.” Jane doğrulmaya çalıştı. “Git buradan, Caleb. Benim bir güvenlik duvarına ya da eğlenceye ihtiyacım yok. Sana ihtiyacım yok.” Öfkeyle baktı. “Ve kahkaha atmayı kes.”

“Benim görevim bu muydu? Margaret pek bir şey anlatmadı ama sen hastaneden çıkana kadar burada kalmanı gerektiğini söyledi.” Başım yana eğdi. “Güvenlik duvarı benim

kişiliğime pek uymuyor ama sanırım duruma ayak uydurabi-lirim ve eğlence benim en iyi olduğum konulardan biri.” “Hiç komik değil.”

“Nerede durduğuna bağlı.”

“Ben bir yerde durmuyorum, yatakta yatıyorum ve doktorlar beni salana kadar üzerimde baskı oluşturmanı istemiyorum; Margaret gibi bir çocuğun benim hakkımda verdiği kararın tersine hayatımı yönetme hakkını nereden buluyor?” “Belki de seni kurtaran insanın hayatının, senin olduğunu söyleyen Çin atasözüyle bağlantısı vardır.”

“Saçmalık.”

“Elimden geleni yaptım.” Işığı söndürüp odanın diğer tarafındaki sandalyeye gitti. “Şahsen kendisi yerine beni seçmesine memnun oldum. Mark Trevor’ı da arayabilirdi. Ne de olsa o senin beş yıl sevgilin olmuş. O da yakında Atlanta’ da olacak, değil mi?”

“Evet. Ve ona da ihtiyacım yok. Tek istediğim, bu hastaneden çıkıp Eve’i bulmak.”

“Yapacaksın bunları,” dedi Caleb. “Ben sana yardım edeceğim. Sana hiç göstermediğim yollar var. Çok düşündüm. Sen vurulduktan sonra sana kanımı verdim. Bu birkaç seçenek ortaya çıkarabilir.”

Jane temkinli bir şekilde ona baktı. “O ne demek?” “Seni alarma geçirecek bir şey değil.” Gülümsedi. “Benim bazı tuhaf yeteneklerim ve özelliklerim olduğunu bilmiyor değilsin.” Gülümsemesi kayboldu. “Tabii bilinçaltında bu, seni alarma geçiriyor da olabilir. Öyle mi? Söyle bana, vampirlerle ilgili kâbuslar görüyor musun?”

“Saçmalama,” dedi Jane ters bir şekilde. “Sen vampir değilsin. Sadece şu kan... olayın var. Sen sadece... tuhafsın.” Ona bakınca, tuhaftan da fazla, diye düşündü. Etrafındaki-lerin kan akışını kontrol etmek nasıl bir duyguydu acaba? Eve ve Joe’yla birlikte bunu ilk kez görene kadar, gerçek olduğuna inanmamıştı. Caleb, kız kardeşini öldüren adamı arıyordu ve adamı bulduğunda adamın kanını hızlandırıp acı içinde ölmesine neden olmuştu. Tıbbi uzman doğal bir ölüm sebebi dışında bir şey bulamamıştı. Caleb daha sonra Jane’e bu ölümcül hediyenin ailesinden geçtiğini söylemişti. “Ve seni hiç de rüyamda görmüyorum.” Bu tam olarak doğru değildi. Arada ateşli ve şehvetli rüyalar görüyordu ve bunu Caleb’in bilinçli olarak yaptığından emindi. Kanı kontrol etme gücünün zihinsel ve seksle ilgili tepkileri de etkileyebileceğini düşünüyordu.

“Görmüyor musun?” diyerek bilmiş bir şekilde gülümsedi Caleb. “Rüyamda seni görüyorum, Jane. Görmeye devam etmeye de niyetliyim. Belki seni de bana katılmaya ikna ederim... yine.”

“Canın cehenneme.”

“Bu benim en büyük isteğim.” Oturup duvara yaslandı. “Ama tamamen anlaşmaya varana kadar zorlamayacağım. Ve varlığımla sana baskı yapmamaya çalışacağım. Bu gece ateşinin tamamen düştüğünden emin olmak ve iyileşmeye başladığını görmek için kalacağım. Sonra normal ziyaret saatlerine uyacağım.”

“Bunun için sana teşekkür etmem mi gerekiyor? Sana ihtiyacım yok, Caleb.”

“Ama benim görevim seni korumak ve dikkatini dağıtmak. Margaret’in söylediklerine uymam gerek. Gözlerini kapat ve uyu, Jane.”

“Burada olmasaydın, daha iyi uyurdum. Sen hep...” “Seni rahatsız mı ediyorum? Öyle umuyorum. Seninle tanıştığımızdan beri sen beni rahatsız ediyorsun. Sevişsek bu durumu sistemimizden çıkarıp arkamızda bırakabileceğimizi hiç düşündün mü?”

“Ben şu anda da arkamda bırakabilirim. Hayatımda en son istediğim kişi sensin, Caleb. Bana yardım ettiğin için minnettarım ama hayatımda karmaşa istemiyorum. Sen fazla... istikrarsızsın.”

“Orası kesin. Ancak parlak yolların yanı sıra, karanlıklarda yürümenin ne kadar heyecan verici olabileceğini düşündün mü hiç? İstikrarsız olmanın da kendine has bir büyüsü vardır.”

Jane cevap vermedi.

“Mark Trevor parlak yolların adamı, ama onu sevgilin olarak denedin ve hayatından çıkardın.” Durdu. “Hayatına tekrar girmesine izin vermeyeceğim.”

“Ne istersem onu yaparım. Sen karar veremezsin.” “Doğru. Hepimiz kendi yaptıklarımızdan sorumluyuz. Fakat bazen yaptığımız bir şey diğer bir olayı tetikleyebilir.” Kıkırdadı. “Ve senin yaptıklarının benim üzerimde epey etkisi olduğunu fark ettim. Aslında, Trevor’ın gelişi hoşuma gitti. Olaylar daha da ilginç olacak.”

Jane bir anda Caleb’e karşı savaşmaktan, onunla mücadele etmekten yoruldu.

“Bu bir oyun değil, Caleb,” dedi yorgun bir halde. “Tre-vor’ın ya da senin ne istediğiniz umurumda olamaz. Eve’e neler olduğunu bilmediğim bir zamanda olamaz. Siz önemli değilsiniz.”

“Üzgünsün ve bu, hoşuna gitmiyor.” Jane’i incelerken Caleb’in gülümsemesi kayboldu. “O kadar şahane ve güçlü bir rakipsin ki bazen senin de incinebileceğini unutuyorum. Sonra sen bana kırılgan tarafını gösteriyorsun ve bir şekilde bendeki tüm zafer duygulan yok oluyor. Bu işin böyle olmaması gerekiyor.” Başını iki yana salladı. “Ben Trevor olsaydım, muhtemelen gelip senin elini tutar, seni yatıştıracak içten sözler söylerdim. Ben bu değilim.” Sessiz kaldı. “Yine de bu, senin acını dindirmek istemediğim anlamına gelmiyor. Benim için bu... şaşırtıcı şekilde acı verici bir şey.”

“Ben kırılgan değilim. Sadece... yorgunum.”

“O zaman uyu.” Yanındaki lambayı söndürdü ve odayı karanlığa boğdu. “Burada olduğumu fark etmeyeceksin bile.” “Sen öyle zannet.”

“Rüya görürsen, Eve’i göreceksin. Ne de olsa o senin için en değerli varlık.”

“Alay mı ediyorsun?”

“Hayır, doğruyu söylüyorum. Senin üzgün olman fikrine dayanamadığını için, ikimiz de travma geçirmeyelim diye Eve’le birleşmen için elimden geleni yapacağım.” Durdu. “Ben de Eve’i severim, Jane. Ona bir şey olmasını istemiyorum ama ben bir erkeğim ve bazen daha şehvetli duygulanm öne geçiyor.” Kıkırdadı. “Tamam, bazenden biraz daha fazla. Kendimi daha fazla kontrol etmeye çalışacağım.”

“Bu bir ilk olur. Margaret senin vahşilerden biri olduğunu söylüyor.”

“Onun zeki olduğunu biliyordum.” Sesi yumuşak ve sakinleştiriciydi. “Konuşmayı bırak ve uyu. Beni unut. Eve’i, güzel zamanları hayal et. Onunla bir sürü güzel anın vardır, değil mi?”

“Evet.” Jane gözlerini kapadı. “Güzel zamanlar, gümüş sabahlar...”

“Ne? Gümüş sabahlar mı?”

Verandadaki sandalyede Eve Te oturup aralarındaki sevgiyi sıcak bir bağ gibi hissederdi. Jane çocukken, Eve onun hayatını kurtarmakla kalmamış, onu evine almıştı. Uzun zamandır hissettiği o parlak suçluluk hissi yerine sevgi ve arkadaşlık ağı örmüştü. Çam ağaçlarının kokusunu, gölden gelen rüzgârın yanağını okşadığını ve Eve^5i hatırlıyordu. Hep Eve vardı.

“Gümüş sabahlar mı?” diye tekrar etti Caleb.

“Bir şey değil.” Ve her şeydi.

Sevgi. Sıcaklık. Hiç solmayacak gümüş bir sabah gibi net ve parlaktı.

Eve...

Rio Grande Ormanı Colorado

Daha hızlı yürü, diye düşündü Eve. Kan akışını devam ettir. O zaman soğukla savaşabilirsin.

O anda çok iyi iş çıkarmadığını düşündü üzüntüyle. Titremesini engelleyemiyordu. Rüzgâr yine başlamıştı ve bıçak gibi keskindi. Güvenli olması için çantayı bıraktığı yere gidip battaniyesine sarılmayı her şeyden çok istiyordu.

Şimdi olmaz. Yapacak bir işi vardı. Dolaştığı yerden yola dair bir iz bulamamıştı. Geriye sadece Doane’la Joe’yu aramak için gittiği taşlı yol kalıyordu. Medeniyete giden yol. İnsanlara giden yol. O yolu bulamazsa, kendini kurtaracak bir şey bulmaya uğraşıp duracaktı. Ancak o yoldan giderken de, körü körüne gitmediğinden emin olmalıydı.

Tabii Doane’ı atlatmayı başarırsa. Gittikçe daha çok yoruluyordu ve Doane tüm avantajlara sahipti.

Cesaretinin kırılmasına izin verdiğine göre, gerçekten yorulmuş olmalıydı. Bunu da atlatacaktı.

Yolu bul. Ev diğer tepenin arkasmdaydı. Uçurumun kenarına gidip yolun evden sonra nereye uzandığını görmeye çalışacaktı.

Kevin’m kafatasım attığı uçurumun.

Seni öldüreceğim. Seni yakacağım.

Hayal gücü. Bu kez sadece hatırlıyordu.

Kafatasım attığı uçuruma bakmayacaktı.

Tepeyi geçip aşağıdaki evi gördü. Doane orada mıydı? Gündüz olduğu için ışıklardan anlayamıyordu. Tüm gece Eve’i aradıysa, evde olmalıydı.

Belki.

Eve hiçbir şeyden emin olamazdı. Bu, ölümcül bir hata olurdu.

ıoı

Taşlı yola baktı. Evin önünden kıvrılıp arkaya gidiyor ve bir yokuştan kayboluyordu.

Eve uçuruma biraz daha yaklaşırsa, yokuşun nereye gittiğini bulabilirdi. Yolun kenarından aşağı doğru kaymaya başladı.

Seni öldüreceğim. Seni yakacağım.

Gerildiğini hissetti. Bastır bu hissi. Kendi kendini yeniyordu.

Uçurumun kenarında durup yokuştan kaybolan yola baktı. Hâlâ doğru açıdan göremiyordu. Birkaç adım daha öne gitti.

Evet.

Yol tepeden inip bir vadiye uzanıyordu.

Bir kasaba mıydı?

Ah, Tanrım. Lütfen, kasaba olsun.

Emin olamayacak kadar karanlık ve uzaktı. Tuhaf bir açıdan bakıyor ve sadece birkaç çatı görebiliyordu.

Kenara biraz daha yaklaşmaya çalıştı.

Asla olmaz. Birkaç santimetre daha giderse, aşağı yu-varlanırdı.

Bu kumarı oynayıp yolu izlemeli ve o çatılara varmaya çalışmalıydı.

Şimdi olmaz. Nereye gittiğini görmesi gerekiyordu. Yoldan gittiğinde Doane onun izini sürmekle kalmaz, peşinden gitmek için kamyoneti de kullanırdı. Geri gidip eşyalarını alacaktı.

Dinlen. Sonra, av tekrar başladığında, Doane’ı farklı bir yöne götürecek ve hızla geri dönecekti.

Dönüp yukarı tırmanmaya başladığında, içi umutla doluydu.

Seni öldüreceğim. Seni yakacağım.

Eve derin bir nefes aldı ama bakışlarını uçurumdan uzaklaştırdı.

Seni duymuyorum, Kevin.

Beni duyuyorsun. Bana gel. Beni geri getir.

Yola çıkıp koşmaya başladığında, onu düşünme, dedi kendine. Başka bir şey düşün. Ne olursa.

Gümüş sabahlar...

Bu nereden aklına geldi?

Ah, bunlann nerede konuşulduğunu biliyordu.

Jane.

Fakat çok zaman olmuştu ve bunları uzun zamandır düşünmemişti. Jane üniversitedeydi ve İskoçya’dan gelmişti. Binlerce yıl önce Herkulaneum’daki bir volkan patlamasında öldüğü tahmin edilen Cira isimli bir aktrisle ilgili gizemin cevaplarını aramaya gitmişti. On yedi yaşından beri Cira’yla ilgili rüyalar görüyordu. İskoçya’da Cira tarafından yazılan bir mektupta aradığı cevaplan bulabilmişti.

O mektupta Cira, kız kardeşi Pia’ya kadife geceler ve gümüş sabahlar diliyordu. Bu kelimeler Jane’i büyülemiş, şaşırtmış ve etkilemişti.

Göl evinin verandasında oturdukları bir gece, Jane ne kadar etkilendiğini Eve’e anlatmıştı.

“Sen benim yaşadığım her şeyi anlıyorsun," dedi Jane. Oturduğu merdivenden başını kaldırıp Eve'e baktı. "O yü>

den kimseyle konuşamadığım şeyleri seninle konuşabiliyorum. ”

Eve bir an sessiz kaldı. “Mark Trevor 7a bile mi? ” Jane başını iki yana salladı. “O çok yeni. Daha yeni yeni bir şeyler oluyor. Mark benim başımı döndürüyor ve bir ilişkiyi analiz etmek için bu iyi bir şey değil ” Tereddüt ederek düşündü. “Cira kadife geceler ve gümüş sabahlar üzerine yazmış. Tabii seksten bahsediyormuş ama gümüş sabahlar onun için başka bir şey ifade ediyormuş. Bunu çözmeye çalışıyordum. Onun her şeyi görmesini değiştiren bir ilişki miydi? ” Başını iki yana salladı. “Bilmiyorum. Ben çok gerçekçiyim. Kendimi öyle hissetmek için serbest bırakmam çok zaman alırdı. ”

“Çok ama çok uzun zaman. ” Eve, Jane ’den mi kendi deneyimlerinden mi bahsettiğini bilemiyordu.

“Belki de bana hiç böyle bir şey olmayacaktır. Fakat Cira da mantıklı biriydi. Pia ya neyi araması gerektiğini söyleyen kişi oydu. ”

“Gümüş sabahlar... ” Eve elindeki fincanı parmaklıklara bırakıp Jane ’in yanındaki merdivene oturdu. “Kulağa hoş geliyor, değil mi? ” Jane ’e sarıldı. “Taze, temiz ve karanlık bir dünyada aydınlık. Sen de onları bir gün göreceksin, Jane. ”

“Zaten gördüm. ” Jane, Eve ’e gülümsedi. “Senin sayende her gün görüyorum. Moralim bozulduğunda,beni kendime getiriyorsun. Kafam karıştığında, sen her şeyi netleşti-riyorsun. Ben dünyada sevgi olmadığını düşündüğümde, senin beni sevdiğin yılları hatırlıyorum. ”

Eve kıkırdadı. “Nedense Cira’nın bunlardan bahsettiğini sanmıyorum. ”

“Bahsetmiyor olabilir. Onun, Eve Duncan ’ı yoktu. O yüzden gümüş sabahların sadece âşıklarına özgü olmadığını fark etmemiştir. Başkaları da o sabahları yaşatabilir. Anneler, babalar, kız kardeşler, erkek kardeşler, iyi arkadaşlar... ” Elini mutlu bir şekilde Eve ’in omzuna koydu. Serin bir esinti vardı ama beraberinde çam kokularıyla eski zamanların hatıralarını getiriyordu; Eve ’le birlikte böyle oturdukları zamanların... <(Evet, kesinlikle iyi arkadaşlar. Onlarda insanın dünyayı nasıl gördüğünü değiştirebilirler. ”

“Evet, yapabilirler. ”

Uzun zaman sessizce oturup göle baktılar. Sonunda Eve iç çekip, “Geç oldu. İçeri girmemiz gerek, ” dedi.

Jane başım iki yana salladı. “İşin içinde çok fazla mantık var. Ben mantıklı olmaktan bıktım. Sanki hayatım boyunca kendimi makul ve mantıklı olmaya zorlamış gibiyim. Biraz delilik yapmadığım için bir şeyler kaçırdığımı düşünüyorum. Oda arkadaşım Pat her zaman, ‘eğer ayakların yere çok sağlam basıyorsa, asla dans edemezsin, ’ der ” Eve ’e gülümsedi. “Lanet olsun, yatmayalım. Gün doğumunu bekleyelim ve bakalım gümüş mü doğacak. ”

Tüm gece uyanık kalıp konuşmuş, fikirlerini paylaşmışlardı. O gece aralarındaki bağ iyice güçlenmişti.

Gümüş sabahlar...

Jane o bahsettiği zevkin hayatının bir parçası olmasına asla gerçek anlamda izin vermedi. Eve aniden bir acı hissetti. Mark Trevor’ın Jane’deki bu temkinli yanı kırabileceğini düşünmüştü ama sevgili de olsalar bu hiç gerçekleşmemişti.

Ani bir esinti nefesini kesti. Hava sıcaklığı düşüyordu ve kendisi için yaptığı yetersiz barınağa varması gerekiyordu. Adımlarını hızlandırırken tekrar uçuruma bakmadı. En azından Jane’i hatırlayınca üzerine saldıran korku geçmişti. Jane’ i, sevgiyi ve ailesini düşünmesini sağlamıştı. Kapıyı açarsan, umudun her zaman umutsuzluktan çıktığını hatırladı.

Kendi gümüş sabahları akima geldi.

Gwinnett Hastanesi

“Yine mi ateşin çıktı? Yaprak gibi titriyorsun.”

Caleb’in sesiydi bu.

Jane gözlerini açınca, onu yanında gördü. “Soğuk. Çok soğuk.”

Caleb’in eli onun alnındaydı. “Ateşin yok gibi.” Gözlerini kısıp baktı. “Artık titremiyorsun da. Hâlâ üşüyor musun?”

Jane başını iki yana sallayıp doğrulmaya çalıştı. “Ben üşümedim. Eve’di. Eve üşüyordu ve onun kendisini korkutmasına izin vermemeye çalışıyordu.”

“Kim? Doane mı?”

“Hayır, Kevin ama ikisini tek bir kişi gibi düşünüyordu.” Derin ve titrek bir nefes aldı. “Delice bir rüyaydı. O kadar gerçekti ki...”

“Konuşmak ister misin?” Yatağın yanma oturdu. “Bazen konuşmak işe yarar.”

“Eve bir yola bakıyordu. Ormandaydı ve soğuktu. Koşarken aldığı nefes görünüyordu. Üşümekten yorulmuştu ve bir çıkış yolu bulacağını biliyordu ” Jane ürperdi. Kendisi de üşü-müştü ve o soğuğu Eve’den uzak tutmak için çaresiz bir istek duyuyordu. “Hepsi bu. Karmakarışıktı ama çok gerçekti.” “Sık sık gergin rüyalar görür müsün?” Caleb gülümsedi. “Benimle ilgili rüyalarının daha hoş olacağına söz veriyorum.” “Hayır, ben çok ender rüya görürüm.” İrkilerek yatağın yanındaki suya uzandı. “Eskiden çok sık rüya görürdüm ama sonra o... görmez oldum.”

“O mu?”

Bu dil sürçmesini fark edeceğini bilmeliydi. Neyse. Önemli değildi. “On yedi yaşındayken, Antik Herkulaneum’da yaşayan bir kadınla ilgili rüyalar görmeye başladım. Kadın bir aktristi ve adı Cira’ydı. Tuhaf rüyalardı. Kadın ve sevgilisiyle ilgili bir dizi gibiydiler.” Sudan bir yudum aldı. “O kadar gerçekçiydiler ki beni deli ediyorlardı. Ben de kadının gerçekten yaşayıp yaşamadığını öğrenmeye karar verdim.”

“Yaşıyor muydu?”

“Evet. Kız kardeşine bir mektubunda gümüş sabahlan yazan oydu.”

“Etkileyici. Bir rüyanın peşine düşmek senin tarzın değil. Tanıdığım en inatçı gerçekçi sensin. Mantıklı bir açıklama yapamamak seni dehşete düşürmedi mi?”

“Mantıklı ve bilimsel bir açıklaması olabilir.” Bir yudum su daha içti. “Kadının heykelleri vardı ve bana benziyorlardı. Ben kendi atalarımın izini süremediğim için birisi bunun genlerime ait bir hatıra olabileceğini söyledi.”

“Biraz zorlama.”

“Rüyalar da öyle.”

“Sen de rahatlıkla kabul edebileceğin bir açıklamayla yetindin.”

“Belki de.” Suyu bitirip şişeyi komodinin üzerine koydu. “Işığı yak. Ben iyiyim.”

“Henüz olmaz. Bu işi biraz daha incelemek istiyorum.

I Senin bu yanını görmek ilgimi çekti.”

“Senin gibi biraz tuhaf olmam mı ilgini çekti?” Başını iki yana salladı. “Daha gençken bu rüyaların tuhaf ve rahatsız edici olduğunu kabul ediyorum ama yıllardır hiç görmemiştim.” “Bu gece bile mi?”

Evet, Eve’i gördüğü rüyası Cira’nm rüyalarına benziyordu. Netlik, gerçeklik, orada, yanında olduğu hissi. “Olabilir. Bak, Eve böyle şeylere inanır. Ona saygı duyuyorum ama o ben değilim. Bu bir rüyaydı, Caleb. Bırak peşini.” “Birkaç soru sorduktan sonra. Cira’nm hikâyesini araştırırken, neden onu rüyanda gördüğüne dair bir şeyler bulabildin mi?”

Jane sessiz kaldı. “Evet.”

“Bunu kabul etmek istemedin.”

“Sana söylediğim gibi, muhtemelen atalarımla ilgili hatıralardı.”

“Rüyalar detaylı mıydı?”

“Çoğu zaman.”

“İlginç. Eve’le ilgili rüyanın detaylarını hatırlayabiliyor musun?”

“Muhtemelen. Hatırlamaya çalışırsam.”

“Neden bir denemiyorsun?”

“Ne?”

“Zararı olmaz, değil mi?” Komodinin çekmecesini açıp sarı bir kâğıt ve kalem çıkardı. “Etrafı anlat. Eve nasıl görünüyordu, ne düşünüyordu... neyi hatırlayabiliyorsan söyle.” “Neden?”

“Detaylar. Bir kez işe yaramışlardı, değil mi? Cira’yla ilgili cevaplara ulaşmıştın. Şu anda Eve’in nerede olduğunu da bulabilirsin.”

“Kahretsin, sadece bir rüyaydı.”

Caleb sadece baktı.

“Eve’le ilgili herhangi bir genetik hatıram da olamaz. Ben evlatlığım.”

“Ama onunla bir bağın var ve bu bağ o bahsettiğin belli belirsiz genetik hatıralardan çok daha güçlü ” Yumuşak bir tonda ekledi: “İnanç, dağları yerinden oynatabilir. Sevgi, dağları yerinden oynatabilir. Belki de o yüzden gümüş sabahları düşünmeye başladın.”

“Ulu Tanrım, duygusal konuşuyorsun. Hiç senin tarzın değil.”

Caleb gülümsedi. “Bir görevim var. Seni birkaç gün hastanede tutmak kolay değil. Arama çalışmasıyla ilgili yapabileceğin yararlı bir şey olursa, işler benim için kolaylaşır.”

İfadesiz bir şekilde Caleb’e baktı. “Peki, bunun anlamı nedir?”

“Cira’yı nasıl buldun?”

“İnternetten araştırma yaptım, kitapları araştırdım ve ipucu buldukça uzmanlarla görüştüm.” Durdu. “Eve’i rüyamda gördüğüm yerle ilgili de aynı araştırmayı yapmamı mı söylüyorsun?”

“Ya da onun düşündüğü ve sana ipucu verecek şeyler de olabilir.”

Jane uzun süre konuşmadı. “Bunun delilik olduğunu biliyorsun.”

“Zararı olur mu?” dedi Caleb.

Hissetmeye başladığı umuda zararı olacağını düşündü. Jane bu umut ışığına tutunuyordu ve yaşayacağı muhtemel hayal kırıklığı onu bitirecekti.

Fakat sonunda Cira’yı bulmuştu. Tüm cevapları bulana kadar vazgeçmemişti. Ancak bu farklıydı. Başaramazsa, sonuçları çok daha büyük olacaktı. Elindeki tüm şansı değerlendir, Eve’e gidebilecek her yolu dene.

“Keskin ve uzun dağlar vardı. Rocky Dağları olabilir.” “Yaz.”

“Sonra, dolaptan çizim defterimi al.”

“Tabii, Hanımefendi.” Caleb dolaba gitti. “Çizmek senin için her şeyi daha net bir hale getirir.” Defteri alıp Jane’e getirdi. “Önce biraz uyumak ister misin?”

“Tabii ki hayır. Bir şeyleri unutabilirim. Sen gidip bana bir sürü seyahat kitabı alırken uyuyabilirim.”

“İlk görevim bu mu?”

“Bilgisayar işiyle birlikte bu. Hepsini yapacak kadar vaktim yok. Benim bulamadığım şeyler de bulabilirsin.” Defteri açtı. “Şimdi sessiz ol ve bırak konsantre olayım. Eve vadiye baktığı anın dışmdahep hareket halindeydi. Koşuyordu. Hiçbir şeyi atlamamak için birkaç çizim yapmam gerek.”

“Buradayken dinlenmen gerektiğini hatırlatabilir miyim?” “Beni gaza getirmeden önce onu düşünmen gerekiyordu. Şimdi beni durduramazsın.”

“Hayır, durdurabileceğimi sanmıyorum. En azından yorgunluktan çökersen tıbbi ekipler burada olacak.” Sandalyesine yaslandı. “Hem seni çalışırken izlemeyi seviyorum. Yoğunlaştığında enerjin tıpkı bir kuyrukluyıldıza benziyor.” Jane homurdandı.

Caleb kıkırdadı. “Doğru. İnsanlar kendilerini asla etra-fmdakilerin gözüyle görmez.”

Jane cevap vermedi. Kaşlarını çatarak kalemi kâğıdın üzerinde kaydırmaya başladı.

Dakikalar sonra, Caleb yeniden konuşmaya başladı. “Senin Cira hakkında düşünüyordum. Haklıysan ve o senin atansa...”

“Öyle bir şey demedim. Öyle açıklanabilir.” “Reenkamasyon da olabilir ama bu senin düşünemediğin kadar uzak bir ihtimal. En azından açık açık düşünemediğin. Yine de hiç aklına gelmedi mi?”

“Hayır.”

“Benim gelirdi ama ailem o kadar eski ve günahkâr bir aile ki atalarımızdan sonra gelenler aileyle benzerliklerini silmek için yüzlerce yıl uğraşmışlar. Reenkamasyon başarısızlıklarına çok iyi bir bahane olurdu.”

“Ben günahlarım için bahane istemiyorum.”

“Ama senin günahların benimkilere göre yok sayılır.” Başını yana eğdi. “Cira’nm sevgilisi olduğunu söylemiştin. Adı neydi?”

“Anthony.”

“Peki, Anthony sana tanıdığın birini hatırlattı mı?”

Jane kasıldı. “Ne fark eder? Bundan bahsetmek istemiyorum, Caleb.”

“Sana birini hatırlattı. Bakalım, Mark Trevor o zamanlar »enin hayatındaydı, değil mi?”

“Evet.”

“Cira’nm sevgilisi sana Trevor’ı mı hatırlattı?”

Jane cevap vermedi.

“Hatırlattı mı, Jane?” diye Caleb yumuşak bir sesle sordu. Jane omuz silkti. Gözleri hâlâ çizimdeydi. “Evet.” Caleb’e bakmıyordu ama onun iç çektiğini duydu. “Ben de bundan korkuyordum. Kahretsin.”

Beşinci Bölüm

Rio Grande Ormanı Colorado

Eski bir kırmızı kamyonet.

Evet.

Venable’ın, raporlarında Doane’m eski ve kırmızı bir kamyonet çaldığını söylediğini hatırladı Zander.

Bu eski kütük ev Doane’m onu aradığı baz istasyonu bölgesindeydi. Çıkardığı Google haritasına göre, bu yabani bölgede çok az ev vardı. Vadide bir ev daha vardı ama Zander hızlıca bakıp oranın olamayacağını görmüştü. Sonra da dağa doğru çıkıp haritadaki ikinci yerleşim yerine bakmıştı. Burası daha muhtemel görünüyordu. Bu ev dağın daha yüksek kısmın-daydı ve neredeyse hiçbir avcı ya da turist buraya uğramazdı.

Birini esir tutmak için ideal bir yerdi.

Emin olmalıydı.

Evi çoktan incelemiş ve kimsenin olmadığım anlamıştı. Kamyonetin kilidini açıp kullanan kişinin Doane olduğuna dair bir benzin fişi ya da benzer bir şey aramıştı.

On koltukta katlanmış siyah bir kumaş vardı. Zander kumaşı burnuna götürdü. Hafif bir kokusu vardı. Gözbağı olarak kullanılmıştı. Koku kesinlikle kadın kokuşuydu.

Torpido gözüne baktı ve aradığı benzin fişlerini buldu. Kredi kartından ödenmemişlerdi. Bir tanesi Birmingham’ dan, bir tanesi de Missouri’deki küçük bir kasabadan alınmıştı. İkisi de aynı gündü.

Yol netti.

Şüpheyle eve baktı. Muhtemelen bubi tuzağı vardı. Doane’ m oğlu hem Özel Kuvvetler’deydi hem de El-Kaide tarafından eğitilmişti. Muhtemelen bildiklerini babasına da öğretmişti. Evi tehlikesiz hale getirmek biraz zaman alacaktı ama Doane eve geldiğinde, onu avlamak için şahane bir yer olacaktı.

Peki, Doane ve Eve Duncan neredeydiler? Kamyonet oradaydı ve muhtemelen Eve yenileme üzerine orada çalışıyordu. Ancak ikisi de orada görünmüyorlardı. Öylesine yürüyüşe çıkmış da olamazlardı. Ancak Blick gelip arabasıyla onları almış olabilirdi ama yine de gitmeleri için bir neden yoktu.

Başka lastik izi var mı diye kontrol etti.

Blick gelmemişti.

Doane, Eve’e sinirlenmiş ve onu öldürmüş olabilirdi.

Fakat bu, Doane’m son seçeneği olurdu. Kafasında sabit bir fikir vardı. Zander, Eve’in ölümünü görürse, daha fazla incinir diye düşünüyordu.

Bu da başka bir ilginç ihtimali akla getiriyordu.

“Tüydün mü, Eve?” diye mırıldandı Zander. “Doane’ın başına bu kadar bela olman ne kadar ayıp.” Yabani kısımlara giden yola baktı. “Ama bu benim işimi daha da zor bir hale getirebilir.”

Avcıyı avlamak, avı avlamaktan daha heyecan verici.

Avcı, dominantlığm heyecanını hissettiği anda hedef olup yakalanacağını hiç düşünmez. Dönüp taşlı yola doğru gitti. Arabasını evden bir mil uzağa park etmişti. Silahlarını ve aletlerini alıp yola çıkacaktı.

Avm heyecanım ve aciliyetini hissetmeye başlamıştı bile.

Eve kendisini koruması için kimseye güvenmediğini söylemişti ama Zander, Doane’ı avlayana kadar bu vahşi yerde dayanabilirse, kurtulma şansı olabilirdi.

Bunu düşününce, bilinçsiz olarak adımlarını hızlandırdığını fark etti. Ne yapıyordu? Eve’e ulaşmak için öldürme işini hızlandırma içgüdüsü olduğunu fark edince, isteyerek yavaşladı. Bu içgüdülerin uzun zaman önce öldüğünü düşünüyordu.

Neredeyse ölüm tarihi ve saati bile verebilirdi.

Yavaş olacak, öldürmek için acele etmeyecek, hata yapma riskini almayacaktı. Sonucu Eve’in işine yarayacak bir zamanda olacaksa, bırak olsun.

Olmayacaksa, o zaman Eve başının çaresine baksın.

Göl Evi

Joe eve geldiğinde, gökyüzü turuncu bir ışıkla aydınlanmaya başlamıştı.

Kendra mutfak masasından kalktı. “Jane nasıl?” “Oldukça öfkeli. Birkaç gün hastanede tutacaklar. Enfeksiyonu öldürmesi için bir sürü antibiyotik verdiler. Tedaviye nasıl karşılık verdiğine bağlı olarak tekrar ameliyat edebilirler.” “İçinde büyük savaş verdiğini görebiliyorum. Tıpkı Eve gibi.”

“O konuda haklısın. Jane’i hastanede tutmak zor olacak. Eve geldiğimde onu karşımda görmeyi bile bekledim.”

“En azından henüz gelmedi. Arabayı duydun mu?”

Joe sert bir şekilde başını salladı. “Dönerken yolda Venable’ı aradım. Çiftçinin ailesini bilgilendirmişler. Venable senin birkaç ipucu daha bulduğunu söyledi. Nedir?”

“Korkarım çok fazla bir şey değil ama bir başlangıç olabilir.” Kendra ona bagajdaki ve koltuklardaki çizikleri, radyo istasyonundan ulaştıklarını anlattı. iPad ekranından ona bölgenin haritasını gösterdi.

Joe haritayı inceledi. “Maden Bölgesi, Colorado. Orada ne var?”

“Çok az şey. Aslında Amerika’daki en ücra yerlerden biri. Su Bölümü hattında. Dağlar ve ormanlar dışında pek bir şey yok.”

Joe bir süre daha haritaya baktı. “Venable bunu biliyor mu?”

Kendra başıyla onayladı. “Ama Maden Bölgesi hakkında bulduğum ek bilgileri bilmiyor. Seni beklerken burada baktım. Venable bölgede, Doane’ın bağlantısı var mı diye bakıyor.” “İyi.”

Kendra mutfak masasından bir not kâğıdı aldı. “Sana not yazıyordum. Birkaç dakika içinde Colorado’dan aynlıyorum.” Joe gerildi. “Şaka mı yapıyorsun?”

“Benim burada yapacağım bir şey kalmadı, Quinn.” “Tanrı aşkına, henüz uyumadın.”

“Eve kaçırıldığından beri kaç saat uyudun?” Joe cevap vermeyince, Kendra omuz silkti. “Ben de öyle düşünüyordum. Beni yardım edebileceğimi düşündüğün için aradın. Ben de edebileceğimi düşünüyorum. Ancak ikimizin de oturup hangi hamlenin doğru olduğunu düşünme lüksümüz yok. Her şeyi ortaya atıp bir şey ortaya çıkarmaya bakacağız. Eve bir psikopat tarafından rehin tutulduğu ve tehlike altında olduğu sürece tüm yapabileceğimiz bu.”

Joe çenesini sıkıp uzaklara baktı. “Ben bunu bilmiyor muyum?”

“O zaman beni korumaya çalışmayı bırak. Uçakta uyurum. Doane’m Goldfork’taki eviyle başlayacağım. Sanırım sen benim için girişi ayarlarsın.”

“Tabii.”

“Yap o zaman. Doane’m evinde bize yardımcı olacak şeyler olabilir,” dedi Kendra. “Belki Eve’i götürdüğü yeri gösterecek şeyler buluruz.”

“Yıllardır CIA o evi kaç kez araştırdı. Ve eminim Doane kaybolduğundan beri hep oradadırlar. Hiçbir şey bulamadılar.” Kendra burnunu büzüştürdü. “Bir kanun adamının, olay yerinde bir şey olmadığını her söyleyişinde, bana bir dolar verselerdi...”

“Biliyorum, biliyorum. O yüzden senin bu işin bir parçası olmanı istedim, Kendra. Sen görmüyorsun, deneyimli-yorsun. Sadece ülkenin bir ucuna gitmeni istemedim.”

“Siz işleri burada gayet iyi hallediyorsunuz. Evde bir şey bulamazsam, ilk uçakla buraya döneceğim.” Sahte bir şekilde güldü. “Elinde olsa beni cehenneme gönderip geri getirmekten kaçmmazsın.”

Joe başıyla onayladı. “Teşekkürler, Kendra.”

“Ama bilmen gereken bir şey var.” Kendra masanın üzerindeki bir bardak suyu işaret etti. Bardağın dibinde dört küçük kapsül şeklinde obje duruyordu. Hepsinin ucunda tek bir ince kablo vardı.

Joe bardağa bakıp küfretti. “Bunlar...”

“Dinleme cihazları. Nötrleştirmek için suya koydum. İzlerini sürebilirsin belki diye yok etmedim. Bilileri evi dinlemiş.” Joe uzanıp kapsüllerden birini bardaktan aldı. “Nereye koymuş?”

“Her yere. Bir tanesi mutfaktaydı, biri ebeveyn banyosunda, ikisi burada. Doane bunları, Eve’i kaçıracağı zamanı planlamak için kullanmış olmalı. Onun ne zaman yalnız kalacağını biliyordu.”

Joe kanepeye çöktü. Hâlâ elindeki cihaza bakıyordu. “Ve sonrasında da evi dinlediyse, bizim bildiğimiz her şeyi biliyor demektir. Burada polisin, CIA’in, FBI’m yaptığı tüm konuşmaları. ..” Kendra’ya baktı. “Bunları nasıl buldun?”

“Bir uzman tarafından koyulsalardı, bulamazdım. Belli ki Doane bu işlerde oğlu kadar iyi değilmiş. Onları aramıyordum bile.”

“O zaman nasıl buldun?”

“Kuru duvar tozu. Çok değil, sadece hafif bir toz. Üç kapı kasasına ve aynanın arkasındaki duvara küçük delikler açmış. Her bir deliğe kablo ve mikrofon koymuş. Delikler küçük ve neredeyse kimsenin göremeyeceği şekildeler.” “Senin de.”

“Ama ben duvarın delindiği yerlerdeki süpürgeliklerin bazılarında toz izleri gördüm. Nedenini merak ettim. Eminim ki bazıları diğerlerinden daha yeni. Yoksa toz kalmazdı. Belki de Eve’i alma zamanı yaklaştıkça daha fazla dinlemeye ihtiyacı oldu.”

Joe başını iki yana salladı. “Bir yığın polis ve ajan geldi buraya. Hiçbiri de tozun nedenini merak etmedi.”

“Çünkü görmediler. Bunu aramıyorlardı.”

“Sen de aramıyordun,” dedi Joe. “Ama tabii sen hiçbir şeyi garantiye almıyorsun.”

Kendra omuz silkti. “Yirmi yıl kör kalmak bir kıza bunu yapıyor. Neyse, ben daha detaylı baktım ve bunları buldum. Venable satış kanallarına bakarak izlerini sürebilir.”

“Ona haber vereceğim.” Joe mikrofonu suya bıraktı. “Buna inanamıyorum. Son birkaç haftadır yaptığımız tüm konuşmalan düşünüyorum. O manyağın bizi dinlediği fikri...”

“Onun Eve’i bir yerlerde tutuyor olduğu düşüncesiyle karşılaştırılınca küçücük kalıyor.” Saatini kontrol etti. “Benim gerçekten gitmem gerek.”

“Bak, Kendra. Şu Colorado’ya gidişle ilgi. Ben...” “Kes şunu, Quinn. Ne söyleyeceğini biliyorum. Benden

bunu yapmamı istemedin ama fark etmez.” Dudaklannı ıslattı. “Bak, benim çok yakın arkadaşım yoktur. Ne kadar yıpratıcı olabileceğimi görmüyor musun? Ancak Eve benim arkadaşım. O bana katlanıyor ve ihtiyacım olduğunu düşündüğünde ayaklarımı yere bastırıyor. Benim onun için özel biri olduğumu hissettiriyor, bana diğerlerinin bakmadığı gibi bakıyor. Sence ben bundan vazgeçebilir miyim? Onu bulmaya gitmemi engelleyemezsin. Benim başıma gelse, eminim o da aynısını yapardı.”

“Bitirdin mi?”

“Evet.”

“O zaman seni Colorado’ya gitmekten vazgeçirmek gibi bir niyetim olmadığını söyleyebilirim. Ben epey bencil biriyim. Sadece tek başına gitmeni istemedim.” Cebinden telefonunu çıkardı. “İzin ver, seninle gelmesi için birini arayayım.” “Kimi mesela?”

“Atlanta Polis Departman’ında birlikte çalıştığım ve şu anda FBI’da özel güvenlik olan birilerini. Onlardan birini tutacağım.”

“Bir koruma mı?” Kendra kahkaha attı. “Bana koruma tutmak mı istiyorsun?”

“Bunda komik olan bir şey yok.”

“Tabii canım. Kapat telefonunu. Benim başıma bir şey gelmez.” Kendra başını iki yana salladı. “Klasik Joe Quinn. Hep birilerini korumaya çalışıyorsun.”

“Herkesi değil. Sadece benim ve Eve için önemli olan insanları.”

“Ben iyi olacağım. En son istediğim şey kaslı bir eski polisle seyahat etmek.”

“Eski bir polis olmanın ya da kaslı olmanın yanlış bir yanı yok. İkisi de işe yarayabilir.”

“Şaka yapıyorum ama cidden telefonunu kaldır. Ben iyi olacağım.”

“Olsan iyi olur. Başına bir şey gelirse, ben demiştim, demem için geç olur.” Joe durdu. “Pekâlâ, ama fikrini değiştirirsen, araman yeterli. Kendim gelemsem de bir sonraki uçakla birini yollarım.”

“Bunu aklımda tutacağım.” Kendra, Joe’ya doğru gidip elini beceriksizce onun koluna koydu. “Böyle olunca da kendimi özel hissettiğimi biliyorsun. Teşekkürler, Quinn. Sana her şeyin düzeleceğini söylemek çok naif kaçacak biliyorum ama düzelmesi için elimden geleni yapacağım.” Hemen dönüp bu yumuşak andan kurtuldu ve kapıya gitti. “Beni habersiz bırakma. Bildiğin her şeyi anlat. Eve’i bulabilmek için ayrı yönlere gidiyoruz ve bu kötü bir şey değil. Bilgi paylaştığımız sürece, taşlar yerine oturmaya başlayabilir. Tüm ihtimalleri düşünmemiz gerekiyor. Hoşça kal, Quinn. İrtibatta kalalım.”

Ön kapıyı kapatıp çıktı. Birkaç dakika sonra, Joe arabasının sesini duydu.

Tekrar oturup bardaktaki kapsüllere baktı.

Doane’m Eve’i kaçırmak için harcadığı zaman ve acılı çaba bu dinleme cihazlarından görünüyordu.

Orospu çocuğu.

Öfkesi ve çaresizliği her dakika daha da büyüyordu. Ufacık bilgiler ve ulaştıkları ipuçları yeterli değildi.

Fakat en azından Kendra ümit verici birkaç şey bulmuştu.

Belki.

Telefonu çaldı. Seth Caleb arıyordu.

Neden? “Quinn.”

“Jane’le hastanedeyim. Sıkıldım ve koridora çıkıp seni aramaya karar verdim. Jane seni daha sonra arayacağını söyledi ama ben bu işi onun listesinden çıkarmış oldum. O biraz meşgul olacak.”

“Şu anda uyuyor mu?”

“Hayır, biraz uyudu ama şu anda tamamen uyanık ve çalışma modunda.”

“Çalışma modu mu? Onu hastaneden çıkmaya ikna etmeye çalışmıyorsun, değil mi? Yoksa sana gününü gösteririm.”

“Senden çok korktum, Quinn. Ben emirlerimi şu anda Margaret’ten alıyorum. O daha korkutucu. Ne de olsa, hepimizin amaçlan birbirine uyuyor.”

“Jane şu anda dinlenmiyorsa uymuyordur.”

“Önünde sonunda dinlenecek ve şu anda yaptığı iş onu hastanede tutuyor. Böylece doktorlar ona göz kulak olabilirler.”

“Ne işi?”

“Belli ki daha önce de yaptığı bir iş. Cira’dan bahsetti.”

“Ne?”

“Eve’le ilgili bir rüya görmüş. Eve dağlık bir bölgedeymiş. Jane bölgeyi tanıyabilir belki diye bilgisayardan ve kitaplardan araştırma yapıyor.” Durdu. “Sonunda bir şey çıkacağına dair şüpheleri var ama Cira’yı ararken sonuca ulaşmış. Şu anda çok umutsuz durumda.”

“Olur tabii. Jane’in Cira’yı gördüğü rüyalarının bir özü olsa da o hâlâ mantıklı bir neden bulmaya ve neden o rüyaları gördüğünü anlamaya çalışıyor. Gerçekçi olmayan her şeyle sorunu var onun.” Yorgun bir şekilde ekledi. “Ama zaten hepimiz umutsuzluğa düşmeye ve bize umut verecek her şeye sarılmaya başladık.”

“Ya sen, Quinn? Jane’in Cira’yla ilgili rüyalarında tuhaf bir taraf olduğunu düşünüyor musun?”

“Tabii ki. Bu deneyimin Eve’e yardım edecek bir şeye dönüşeceğini düşünüyor muyum? Hiçbir fikrim yok. Jane’in Cira’yı gördüğü rüyalarında hiç bilmediği zamanların ve yerlerin neden tüm detaylarıyla yer aldığını bilmiyorum. Ben de Jane gibi tamamen gerçekçiydim ama bu günlerde bildiğim tek şey, her şeyin mümkün olduğu. İmkânsız denen şeye çarpıp duruyorum.”

“Bunu benim karşımda kabul etmene şaşırdım.” “Neden? Hakkımda ne düşündüğün umurumda değil. Aslında, o kan olayın yüzünden sen de imkânsızlardan birisin.”

“Anlaşıldı.” Durdu. “Jane’i bu yolu izlemesi için ben cesaretlendirdim. İlginç bir yol gibi göründü. Böylece onu sakin de tutabilecektim. Sana bunu söylemem gerektiğini dti-şündüm. Umut verici bir şey çıkarsa, eminim Jane seni arayacaktır.” Telefonu kapattı.

Umut verici mi? Joe kapatma düğmesine bastı. Birinden umut verici bir şeyler duymayı dört gözle bekliyordu. Fakat en azından Caleb, Jane’i iyileşene kadar güvende tutacak bir yol bulmuştu.

Belki.

Joe’nun düşündüğü gibi Jane umutsuzluk içindeyse, öfkelenip rüyasındaki yeri bulmaktan vazgeçebilirdi.

Ancak bu pek Jane’in yapacağı bir şey değildi. Bir şeye karşı savaştığında, yırtıcı bir köpek gibi oluyordu. Eve’i bulmak için uğraşıyorsa, takıntı derecesinde bir kararlılığı olmalıydı. Joe, Jane’in rüyasının onlara izlenecek bir yol, bir ipucu vereceğine inanmak istiyordu. Belki de Caleb’e söyledikleri tam olarak doğru değildi. Belki de hâlâ her şeyden şüphelenmesine neden olan güçlü bir mantık ve gerçekçilik vardı içinde.

“Kendra’nm arabasını yolda gördüm.” Venable kapıda duruyordu. “Nereye gidiyor?”

“Havaalanına.” Dudaklarını büzdü. “Sonra da Goldfork’ a. Ajanlarının onu iyi karşılamasını sağla.”

“Hallederim.” Eve girdi. “Kendra çok ama çok keskin biri. Sıra dışı. Adamlarımın atladığı bir şey bulabilecek mi emin değilim ama ben de eve bir bakmasını istiyorum.” Mutfağa gitti. “Bir bardan kahve alabilir miyim? Uzun bir geceydi.”

Joe mutfak masasındaki bardağı işaret etti. “Bir şey buldu bile. Belli ki evde olan her şey kaydediliyormuş.” Venable suyun içindeki aletlere baktı. “Kahretsin.” “Evet. Bagajdaki metalik şeyin ne olduğunu netleştirmen ne kadar sürer?”

“İşin acil olduğunu söyledim ama yine de biraz zaman alır.” Otomatik kahve makinesinin altından kahve fincanını aldı. “Bilgi gelir gelmez Kendra’yı arayacağıma söz verdim.” Yüzünü buruşturdu. “Yoksa laboratuvara kendisi gidip teknisyenleri hırpalar diye düşünüyorum.”

“Hiç şüphesiz,” dedi Joe. “Kendra’nm felsefesi her şeyi duvara fırlatıp yapışmalarını ummak. Metalik tozu da öyle görüyor. Yapışıp yapışmadığını bilmek isteyecektir.” Kapsüllerin olduğu bardağa baktı. “Burada yapacağı başka bir şey yoktu. Ben de yapabileceğim bir şey olduğunu sanmıyorum, Venable.”

“Ve.”

“Bölünüyoruz. Kendra bölünmekten bahsetti. Hepimiz ayrı noktalardan Eve’in bulunması için bir çare aramaya çalışıyoruz. Bölümlerden biri burasıydı. Araba ve bulabileceğimiz herhangi bir kanıt. Sonra Kendra, Goldfork’a gitti. Bir bölüm ise, bizim Doane’m General Tarther’ı ve Lee Zander’ı öldürmeyi planladığını bilmek. Oğlu Kevin’ın ölümünden onları sorumlu tutuyor. Hatta sen generali korumaya çalıştın.”

“Çalıştım. O pislik istediğini yaptı.”

“Ancak bildiğimiz kadarıyla Zander’ı henüz öldüremedi.” Joe dudaklarını büzdü. “Araştıracak çok iyi bir bölüm/"

“Hayal bile edemeyeceğin kadar.” Venable gözlerini kısarak Joe’ya baktı. “Ölümcül olabilir.”

“Neden beni Zander’dan uzak tutmaya çalışıyorsun? Zander ve generalden bahsettiğinden beri bana bunu yapıyorsun. O bir kiralık katil.”

“Senin ölmeni istemiyorum” dedi Venable ve ekledi. “İlk olarak, beş yıl önce Zander’a bir söz vermiştim. Doane’ın peşinden gitmezse, onun kimliğini gizli tutacaktım. Sözümü tuttum. Şimdi ise ağzımı açtığım ve onunla kendi başıma mücadele etmeye çalışmadığım için pişmanım.”

“Zander’ın adresini istiyorum,” dedi Joe. “Hemen.” “Bu, zekice olmaz, Quinn,” dedi Venable. “İzin ver, onu ben halledeyim.”

“Asla olmaz,” dedi Joe. “Benim harekete geçmem gerekiyor. Artık burada oturamam. Kendra, Goldfork’a, Doane’ın güvenli evine gidiyor. Sen o baz istasyonuna beni götüremiyorsun ve general sanki onu koruyan kimse yokmuş gibi öldürüldü. Her şey Doane’m lehine. Benim bunu değiştirmem gerek.”

“Zander yerinde bile olamayabilir.”

“Ama orada birisi olur, değil mi?”

“Stang, muhasebecisi ve asistanı.”

“O zaman gidip Zander’ı bulacağım ve Doane’m Eve’i nerede tuttuğunu biliyor mu öğreneceğim.” Sert bir şekilde ekledi. “Ve Doane, Zander’ın peşinden gidecekse, orada kalıp o pisliği kendim halledeceğim.”

“Ya Jane?”

“Karşıma engeller çıkarıp durma. Seth Caleb yanında. Kendini yormaması için ona bakıyor. Jane’i oyalayacağını söyledi.” Yüzünü buruşturdu. “Kaynak kişiyi düşününce, bu çok rahatlatıcı değil aslında. Sanırım dün Mark Trevor, Jane’i aradı ve bir-iki güne burada olacağını söyledi. Jane’in yanında istemeyeceği kadar yardım olacak. Bana Zander’ın adresini ver.” Venable tereddüt etti.

“Venable.”

Venable ceptelefonuna uzanıp Zander’ın bilgilerini girdi. “Telefonuna gönderiyorum.”

“İyi.” Joe döndü. “O zaman ben yola çıkayım.” “Quinn.”

“Beni durdurmaya çalışma.”

“Sözümü dinle. Dikkatli ol.” Tereddüt etti. “Ah, lanet olsun. Bunu sana söylemeden seni gönderemem. Süreci değiştirecek bir şey olabilir.”

“Süreci ne değiştirebilir?”

“Doane’m Eve’i ilk kaçırma nedeni.”

“Yenileme.”

“Hayır.” Yüzünü buruşturdu. “Eve, Zander’ın kızı olduğu için kaçırıldı.”

Joe donup kaldı. “Ne? Bu mümkün değil.”

“Zander’m kızı ve Doane bunu biliyor. Oğlunun yenilemesini yapması için Eve’i seçmesi fazla tesadüf olurdu.” Joe başını iki yana salladı. “Saçmalık bu. Eve, babasının kim olduğunu bilmiyordu. Annesinin de bildiğini sanmıyorum." “Buna şaşırdım çünkü Zander, Eve’den emin. Bana beş

yıl önce anlattı. Doane’m güvenli evden kaçacağını hep söylüyordu. Zırhında, Doane’m bulabileceği muhtemel deliklere bakıyordu. Eve’in bunlardan biri olabileceğini düşünüyordu. Doane’m, Eve Duncan’m peşine düşebileceğini söylemişti.” Joe hepsini anlamaya çalışıyordu ama anlayamayacak kadar şok olmuştu. “Ve sen bunu Eve’e hiç söylemedin mi? Bunu yıllardır biliyordun ve bize söylemedin.”

“Zorunda olmasam yine söylemezdim. Eve’in saygın bir yaşantısı vardı. Babasının bugüne kadar gördüğüm en ölümcül kiralık katillerden biri olduğunu bilmesine gerek yoktu. Üzerinde nasıl bir etki yapacağını bilemezdim.”

“Hiçbir etki yapmazdı. Onun kim olduğu, kendisi hakkında düşündükleri asla değişmezdi.”

“Ya senin?”

“Sen delirdin mi? Bu saçmalık doğru olsa bile, ki ciddi şüphelerim var, Eve apayrı biri.” Derin bir nefes aldı. “Ama Zander bunun doğru olduğunu düşünüyorsa, Eve’i bulmam konusunda yardımı dokunur mu?”

Venable başmı iki yana salladı. “Umrunda değil, Quinn. Bu şansımı da denedim ama hiç umursamadı. Hayatımda ondan daha soğuk bir insan görmemiştim.”

“Ben daha da soğuk olabilirim,” dedi Joe. “İzle bakalım.” “Ben de bundan korkuyordum. Eve ve Zander arasındaki durum... karışık olabilir. Zander’m neler yaptığını öğrenmeden hemen atlama.”

“Eve’i kurtarmak için onu kullanabildiğim sürece ne yaptığı umurumda değil.” Merdivenlerden iniyordu. “Sen şu

lanet baz istasyonunu bulmaya çalış.” Arabasının kapısını açtı. “Uçağım Vancouver’a ulaşana kadar, cevaplan bulmanı istiyorum, Venable.”

Rio Grande Ormanı Colorado

Tehdit. Tehlike.

Doane!

Eve gözlerini açıp uykusundan sıçrayarak uyandı!

Evet, Doane!

Ona doğru geliyordu. Ormanın içinden yavaşça süzülerek Eve’i hazırlıksız yakalamak istiyordu.

Ve yakalamıştı da. Eve birkaç saat uyuyup gücünü yeniden kazanmak için kendine izin vermişti.

Çok uzun süre uyumuştu.

On beş metreden daha uzakta olamazdı.

Koş!

Eve ayağa fırlayıp ok gibi koşmaya başladı.

Doane hemen arkasındaydı. Omzunu tutuyordu. “Ah, hayır, Eve. Seni yakaladım. Sen asla...”

Dirseğini geri itip Doane’ın midesine vurdu.

Doane homurdanıp acıyla iki büklüm oldu.

Eve’in omzunu tutan eli gevşedi.

Eve özgür kalıp koşmaya başladı.

Doane çok yakındı.

Eve onun sesini duyabiliyordu.

Koşmaya devam et.

İlk birkaç saniye Eve çaresiz olsa da Doane onu yakalayamamıştı.

İçgüdü. Kendini koruma. Bonnie.

Doane’ı hissedip uyanmasına neden olan şey neyse, hayatını kurtarmıştı. Eve hatalar yapıyordu ama öğreniyordu da.

O anda çaresiz değildi. İsteği, azmi, vücut ve beden gücü vardı.

Ve Doane’ın kendisini yakalamasına izin veremezdi.

“Ne kadar dayanabileceğini sanıyorsun, Eve?” Arkasından bağıran Doane’m sesi alaycıydı. “Bu sabah seni neredeyse yakaladım, değil mi? Fakat senin hayatta kalmanı sağlayan hâzinelerini sakladığın çantayı aldım.”

Eve daha hızlı koşmaya başladı.

Kaybını düşünme lüksü yoktu. Çantasını ve battaniyesini bırakmak zorunda kalmıştı. Bir de ağaç dalından yaptığı mızrağını.

Onlar Eve’in hâzineleriydi. O mızrağı, Doane’m dikkatini dağıtmak ve mümkünse onun silahını almak için kullanmayı planlamıştı.

Ya da o pisliği öldürmek için bir karate çubuğu olarak kullanacaktı.

Bir insanı isteyerek öldürmeyi planlayacağı hiç aklına gelmemişti. Bu bir tür kendini savunma olmalıydı. En son çare olmalıydı.

Oysa o anda son çare bu gibi görünüyordu. Saatlerdir bir av olmak ve Doane’m onu öldüreceğini söyleyen sesi üstün gelmeye başlıyordu.

Doane’ın kendisini öldürmesine izin vermeyecekti.

Yakalanıp bazen tüm dünyasını dolduruyormuş hissi veren o korkunç kafatasıyla uğraşması için zorlanmayacaktı da.

Koşmaya devam et. İleride sarmaşıklarla kaplı bir geçit görüyordu. Belki de yoğun yaprakların arasında kaybolabilirdi.

Doane onun yavaşladığını, Eve’i yenmeye başladığını düşünüyordu.

Yanılıyordu. Onun tacizlerinin sonucu böyle de olabilirdi ama Eve de tam tersi bir etki yaratmıştı. Eve kendini daha güçlü hissediyordu. Bedeni daha çevik, kasları daha güçlü, hisleri daha keskindi. Yemek için bulduğu böğürtlenler ve bitkiler yeterli değildi ama yorgunluğunu almışlardı. En büyük düşmanı soğuk ve sabah düşen çiğdi. Onlara da katlanabilmişti. Ekstra kıyafeti ve battaniyesi olmadığı için buna katlanmak daha da zor olacaktı ama Eve atlatacaktı.

Böylece başka bir gün mü avlanacaktı?

Bir anda öfkelenip bu düşünceden sıyrıldı.

Asla.

Savunmadan çıkıp avcı olma zamanı gelmişti.

Başka bir dal bulacak, başka bir silah yapacak ve başka bir fırsat yakalayacaktı.

Doane’m kendisini yenmesine izin vermeyecekti.

Doane’ı öldürmesi gerekse bile.

Altıncı Bölüm

Goldfork, Colorado

Kendra bir banliyödeki küçük evin önüne geldiğinde, güneş batıyordu. Etraftaki tüm sokaklar benzer evlerden oluşmuşlardı. Denver Havaalanından Goldfork’a gelmesi neredeyse Atlanta’dan Denver’a uçuşu kadar sürmüştü. Kasaba Wyoming sınırına bir saat uzaklıktaki bir kırsal bölgedeydi. Sıradan bir kasaba gibi görünüyordu ve sokakta gördüğü insanlar da sıradan insanlardı. Güzel Colorado eyaletinde sıradan bir Amerikan kasabasıydı.

Joe’nun Doane ve güvenli bir evde beş yıl kalmasıyla ilgili anlattıklarına uyuyordu. Bir bukalemun gibi yaşadığı yerin ve komşularının rengine bürünmüş herkesi iyi bir insan ve komşu olduğuna inandırmıştı. Gerçekte bir psikopat Dİduğunu saklamıştı.

Doane’m evinin önünde genç ve üniformalı bir polis nemuru vardı. Sarı-beyaz polis arabasına yaslanmış bekliyordu. Kendra’ya son birkaç gündür diğer arabaların park yeri olduğu belli olan çakıl yolu işaret edince Kendra kiraladığı arabasını durdurup arabadan indi. Derin bir nefes alıp etrafındaki alçak ağaçlardan gelen türlü çiçeklerin kokusunu içine çekti.

“Yardım edebilir miyim?” Polis memuru kendisine doğru gitmişti.

“Ben Kendra Michaels. Geleceğim haber verilmişti.” “Evet, Hanımefendi. Rozetinizi ya da resmi kimliğinizi görebilir miyim?”

Kendra ona Kaliforniya ehliyetini gösterdi. “Sanırım en resmisi bu.”

Cebindeki bir not defterinden ismi kontrol etti. “Teşekkürler. Geleceğinizi söylemişlerdi.” Adam gülünce diğer dişlerinden bir ton daha kahverengi olan ön dişi göründü. “Ben, Memur Tim Rollins. Goldfork’tanım. Size elimden geldiğince yardımcı olmam söylendi.”

“Polis misiniz? Bunun bir FBI soruşturması olduğunu sanıyordum.”

“Öyle. Biz sadece olay yerinin korunması için yardım ve destek veriyoruz.”

“Buraya çok gelen oldu mu?”

“Evet, Hanımefendi. Neredeyse tüm adli uzmanlar, K-9 birimleri, bomba uzmanları... ne isterseniz.”

“Bir şey bulabildiler mi?”

“Sanmıyorum. Ajanlardan birinin, buraya gelmenin zaman kaybı olduğunu söylediğini duydum.”

“Sekiz saat yolculuktan sonra tam da duymak istediğim

şey”

“Belki siz daha iyisini yaparsınız.” Kendra’ya bir çift kanıt eldiveni ile iki tane galoş verdi. “Olay yerini muhafaza etmek için lütfen bunları kullanın.”

“Tabii.” Kendra gülümseyip galoşları ayağına geçirdi. “Kız mı erkek mi?”

“Efendim?”

“Bebeğiniz. Kız mı erkek mi?”

Adam cevaplamadan önce tereddüt etti. “Erkek. Beş aylık.”

“Tebrikler. Organik beslenmesine ne kadar dikkat edebiliyorsunuz?”

“O, karımın işi, benim değil.” Alnını kırıştırdı. “Nasıl bildiğinizi sorsam...”

“Kemer tokamzm üzerinde parlak turuncu bir leke ve organik Gerber’in bebek maması havuçlarının izi var. Yapay renklendirme, tatlandırma ya da ek nişasta, tuz yok. Bu da ona diğer yemeklerden daha değişik bir görüntü ve koku veriyor. Ve bu sabah kucağınızdayken sol omzunuza kusmuş.” Adam üniformasının omzuna baktı. “Ah, Hanımefendi. Hepsini sildiğimi sanmıştım.”

“Silmişsiniz. Göremiyorum.”

“O zaman nasıl...”

“Kokusunu alıyorum. Merak etmeyin. Diğer insanların alabildiğini sanmıyorum. Mamasını kusmuş ama bilmediğim bir marka.”

“Parent’s Choice.”

“Teşekkürler. Bunu hatırlayacağım.” Polise yaklaştığından beri kokuyu tanıyamadığı için aklı kurcalanıyordu. Sadece o nedenden bebekle ilgili soruları sormuştu. Genellikle öyle bir imkânı varsa, bir açıklama yapmamayı tercih ederdi.

Polis hafifçe gülümsedi. “Neden böyle bir şeyi hatırlayacaksınız ki?”

“Çünkü benim işim bu.”

Eldivenleri takıp taş kaldırımdan ön kapıya gitti. Ev kalın ağaçların arasındaydı. Sanki ağaçlar sadece bu iki katlı ev için oyulmuş gibiydiler. Kendra ön kapıyı açıp içeri girdi.

İlk izlenimi, tüm lambalar ve lamba armatürleri açık olduğu halde evin çok karanlık olduğuydu. Dışarıdaki gür yapraklar güneşin büyük kısmını engelliyordu. Koyu kahve duvarlar nedeniyle de ışık en az seviyede yansıyordu. Koyu renk yer döşemeleri de çok fazla aydınlığa izin vermiyordu.

Atlanta Havaalanı’nda Doane’ın dosyasının çoğunu okumuştu ve onun yalnız yaşadığını biliyordu. Aslında, dekorun ve kişisel eşyaların düzenlenmesinde bir kişiden fazlasının eli olduğu pek belli değildi.

Yarı açık pencereler ve hafif yan dönmüş eşyalar dışında her şey düzenli görünüyordu.

Belki de fazla düzenli, diye düşündü. Çekmecelere bakınca, orada gerçekten yaşayan adamı gösterecek tek bir mektup, yazı ya da eşya göremedi. Doane normalde de o şekilde mi yaşıyordu yoksa gitmeden arkasını temizlemiş miydi?

Dar tahta merdivenlerden üst kata çıktı. Üst katta iki yatak odası, bir banyo ve alt kata bakan çatı katı vardı. Belli ki Doane bu katı bir ofis olarak kullanıyordu. İçeride bir masa, dolap, yazıcı, fotokopi makinesi ve muhtemelen dizüstü bilgisayar için kullandığı bir stant vardı. Ya Doane’m kendisi, bilgisayarını götürmüştü ya da adli birimler laboratuvarda bilgisayarı inceliyorlardı.

Kendra büyük yatak odasına girdi. Odada sadece bir yatak, çekmeceler ve televizyon dolabı vardı. Televizyon dolabının ön kapağını açıp içine baktı.

Televizyon yoktu. Başka bir şey vardı.

Kendra kapıyı iyice açıp uzun uzun baktı. Televizyon yerine, gerçek bir tapmak vardı. Tam ortasında genç bir adamın kocaman bir portresi duruyordu. Kendra’nın gördüğü en soğuk gözlere sahip yakışıklı bir adamdı. Bu, Doane’m oğlu Kevin olmalıydı. Fotoğrafın Kevin’ın asker olduğu sırada çekildiği belliydi. Fotoğrafın etrafında gazete kupürleri, askeri nişanlar, bazıları liseye ait ödül sertifikalan vardı.

Kendra, Kevin’m parıldayan gülümsemesinden irkildiğini fark etti. Adamın çekici olması gereken mavi gözleri buz gibi bir küstahlıkla panldıyordu. Sadece Kevin’m yaptıkla-nm bildiği için böyle hissetmiyordu. Adamın yüzünde, ifadesinde bariz bir şeytanlık vardı.

Kendine gel.

Daha önce de kötü insanlarla yüz yüze gelmişti. Onlar da en korkunç şeyleri yapabilecek insanlardı. Neden bu gülümseme diğerlerinden daha etkileyici olacaktı ki?

Ama öyleydi. Kevin’m artık çocuklara ve ailelerine acı

çektiremeyeceğini, canlarını acıtamayacağmı düşününce büyük bir rahatlama hissetti.

Fakat babası, Eve’i esir tuttuğu sürece, Kevin’m korkunç mirası devam edecekti.

Olaydan uzaklaş. Etrafı tara. Analiz et.

Gözleri eşyalar üzerinde geziniyor, zihninde oluşmaya başlayan baba-oğul resmini tamamlayacak şeyler arıyordu. Kevin da babası gibi solak. En az üç kez Salt Lake City’de, iki kez bir hayalet kasabada tatil yapmışlar ve Kevin’m Amerikan yapımı bir arabadan başka hiçbir şeyi yokmuş. Doane marangozluk, çiftçilik ve araba tamirciliği yapmış. Oğlu ise amatör bir müzisyen, bir gitaristmiş. Muhtemelen kendi kendine çalmayı öğrenmiş ve ellerinin şekline bakılırsa çok da iyi değilmiş. Her ikisi de iyi avcılarmış ve iyi balık tutuyor-larmış. Ateşli silahlarla araları iyiymiş.

Karşısmdakileri bir süre daha inceledi. Orada başka şeyler de olmalıydı. Belki de fotoğrafların birinde, gazete haberlerinde ya da...

Dolabın kendisi. Muhtemelen Doane’ın kendisinin yaptığı bir şey olduğunu fark etti. Tarz ve yapı olarak Kevin’m evindeki mobilyalara benziyordu. Doane’m ona doğum gününde hediye ettiği kahve masasının tarzındaydı. Her ikisinde de Doane’m imzası vardı. İkisinin de köşeleri yuvarlak kesimdi.

Bu dolap oldukça yeni görünüyor, diye düşündü Kendra. Doane bunu nerede yapmıştı? Garajda bir çalışma alanı görmemişti. Bir yerlerde atölye mi kiralamıştı?

Dolabın kapağını kapattı. Artık Kevin’m yüzünü görmediği için mutluydu. Giysi dolabına baktı ve yerdeki tozda duran ayak izlerinden küçük bir çantanın alındığını hemen fark etti. Askıdaki kıyafetlere baktı. Birkaç askı boştu. Doane muhtemelen bir hafta kadar idare edecek kıyafet almıştı yanma.

Kendra odadan çıkıp merdivenleri inmeye başladı. Bu kez, evin arka tarafındaki uzun pencereleri incelemek için dura dura iniyordu.

Biraz ileride içinde alet edevat olan küçük bir baraka görünüyordu.

Doane’m ağaç işlerini nerede yaptığının cevabı onda olabilirdi. Merdivenlerin sonuna gelip hızla arka kapıdan çıktı. Geniş ve çitleri olmayan arka bahçeyi geçip barakaya yaklaştı. Evden göründüğünden daha büyüktü. Eğri büğrü bir yerden giriliyordu.

Kendra durdu. Barakanın kilidi yakın zamanda kırılmıştı ve kapısı hafif açıktı. FBI’m işi olabilir miydi? Muhtemeldi ama sanmıyordu. Kilidi kesmek daha kolay olurdu. FBI kilitli kapılan o şekilde açıyordu.

Kendra kapıyı açınca hava yüzünden eskiyen menteşeler gıcırdadı.

İçerideki elektrik düğmesini buldu, açtı ve...

Hiçbir şey olmadı. Elektrik yoktu ya da ampuller kmktı.

İyi. Kendra karanlıkta da rahattı. Bazen hâlâ karanlığı tercih ediyordu. Ayrıca yardım etmesi için telefon ekranının ışığı vardı.

Telefonunu çıkardı ama telefon sadece yakınını göste-

riyordu. Ayak seslerinin yaptığı ekodan içerisinin geniş olduğunu, birkaç parça eşyanın etrafa serpiştirildiğini anlayabiliyordu.

İleride. Sağda bir gölge vardı. Bir testere tezgâhı. Yanında ise kısa keresteler yığılıydı.

Gözlerini kısarak baktı ve askıda bir sürü bıçak olduğunu gördü.

Köşede bir şey hareket etti.

Kendra hemen durdu.

Bir kemirgen mi? Hayır, daha büyüktü.

Nefes sesi... Yavaş ve ritmikti.

Bir hayvan değildi.

İnsandı.

Kendra telefonunu kapatıp hemen birkaç adım sağa

gitti.

Daha fazla hareket oldu. Ayak sesleri.

Ona doğru geliyorlardı.

Kendra bağırdı. “Kim var orada?”

Ayak sesleri yaklaştı.

Kendra durup büyük bir tahta takoz aldı. “Dur, yoksa kelleni uçururum.”

Ayak sesleri durdu ama sessiz ve kesik nefes daha yakındı.

Kendra takozu sıkıca tuttu. “Burada ne yapıyorsun? Sen de kimsin?”

Yumuşak bir kadın sesi geldi. “Kendra?”

Kendra öylece kaldı. Bu ses... Daha önce de duymuştu.

“Kendra Michaels?”

Kendra takozu indirdi. Bir an tereddüt etti ama sonra bir anda telefonunu çıkarıp ileri doğru tuttu.

“Tann aşkına, Margaret Douglas?”

Margaret başıyla onayladı.

Kendra nefesini toparlamaya çalışıyordu. İnanamayarak başını iki yana salladı ve telefonunu geri bıraktı. “Ama nasıl... neden?”

“Seninle aynı nedenden. Jane’e, o hastanedeyken kendisinin yapacaklarını yapacağıma dair söz verdim.” Margaret kıkırdadı. “Gerçekten de bir takozla kafamı uçurabileceğini mi sandın?”

“içeri giren kişi blöf yaparsam kaçar diye düşündüm.” “İşe yarardı sanırım.” iyice gülümsedi. “Keşke yüzünü görebilseydin. Senin kolay şaşırmayacağını düşünmüştüm. Bu konuda yanılmışım.”

“Hayır, aslında haklısın. Seni görünce ne kadar şok olduğumu düşün artık.”

“Sanırım bu da seni benim hakkımda her zamankinden daha şüpheci yapıyor.” Margaret barakanın uç köşesine gitti. “Telefonunu bu tarafa çevir, tamam mı? Şurada bir elektrik düğmesi var.”

Kendra telefonu o tarafa kaldırdı ve Margaret’in uzun çalışma tezgâhlarının arasından geçmesi için yolu aydınlattı. Margaret gidip elektrik düğmesini bularak tepedeki sabit flo-resan lambayı yaktı.

Kendra’ya döndü. “Sence de daha iyi olmadı mı? Sen

gelene kadar lamba yanıyordu. Polis ya da FBI ajanı olabileceğini düşündüm.”

“Doane’ın arabasının o gölde olduğunu nasıl bildiğinden hâlâ emin değilim ama kim olduğun ve nereden geldiğin konusunda yalan söylediğine dair bir iz göremedim.” Kuru bir sesle ekledi: “En azından henüz. Kimse sen Yaz Adası’ nda Jane’le tanışmadan önce nasıl biri olduğuna dair bir şey bilmiyor. Yani hâlâ şüphelerim var ama Joe Quinn aptal değildir. Sana net olmasa da güveniyor.”

“iyi.” Margaret başıyla onayladı. “Net olmayan bir güven bile hiç güvenmemesinden iyidir.”

“Quinn sana güveniyor, Jane sana güveniyor ama bende henüz hiç güven yok.”

“Sorun değil, üstesinden geliriz.”

“Pardon?”

“Şey, ikimizin de amacı aynı. Bana güvenip güvenmemen umurumda değil. Tüm bunları daha önce de yaşadım. Benim saçmaladığımı söyleyen o mantıklı aklına saygı duyuyorum. Bense bu saygıyı hak etmeden senden bekleye-mem.” Sırıttı. “Sonrasında bile bunu hissetmemek için deli gibi başka yollar arayacaksın.”

“Olabilir de. Bu hayvanlarla iletişim işi çok saçma ve muhtemelen düzmece.” Durdu. “Neden buraya geldin? Doane’m arabasını bulmana yardım eden arkadaşların seni buraya mı yönlendirdi?”

“Saçmalama. Sence bir hayvan bana yol tarifi verebilir

mi?”

“Sen söyle.”

“Zihinlerinde bir fotoğraf görebilirim, ama tüm varlıklar farklı görürler. Hatırladıkları şeyler de deneyimlerine bağlıdır. Her birini anlayabilmem çok uzun zamanımı aldı. Ve bir hayvan evlerin üzerindeki numaralara dikkat etmez. O yüzden, adres işi mümkün değil.”

Margaret o kadar aklı başında konuşuyordu ki Kendra ona yan yanya inandığını fark etti. İçtenlik, kibarlık ve o içsel ışıltısı kolay karşı koyulacak şeyler değillerdi. Zihnini temizlemek için başını iki yana salladı.

Ulu Tanrım, ne oyun ama.

Oyun muydu acaba? Margaret biraz kaçık mıydı? Margaret gözlerini kısarak Kendra’ya baktı. “İkinci aşamaya geçtin. Benim sahtekâr olduğumdan emin değilsin ama Delki biraz kaçık olabilir miyim?”

“Üçüncü aşama ne?”

“Belirsizlik, sonra tolerans.” Kendra’nm karşısında parıldıyordu. “Çünkü benden hoşlandın. Ve birlikte iyi bir denge oluşturabiliriz.”

“Birlikte hiçbir şey yapmayacağız.” Bir anda akima bir şey gelmiş gibi başını yana eğdi. “Dur bir dakika. Quinn’in bahsettiği koruma sen değilsin, değil mi?”

“Koruma mı? Ben mi?” Margaret kahkaha attı. “Daha önce hiç böyle yanlış anlaşılmamıştım.”

“Seni Quinn göndermedi mi?”

“Neden göndersin ki?”

“Benim yalnız olmamam gerektiği gibi tuhaf bir fikri var.” “Sana eşlik etmem için beni kesinlikle o seçmedi. Bu-

rada olduğumu kimse bilmiyor. Senin dışında.”

“Peki, neden buradasın?”

“Sana söyledim ya. Jane’in Eve’i bulmasına yardım etmek istiyorum. Tüm bunlar başladığında adada onun yanındaydım ve Eve için ne kadar korktuğunu gördüm. Benim yerime kurşuna hedef olmasını ancak bu şekilde ödeyebilirim. Georgia’da onun için yapabileceğim bir şey yoktu, buraya gelmeye karar verdim.”

“Birdenbire.”

Margaret başıyla onayladı.

“Bu kadar kısa sürede yapmak için pahalı bir seyahat

bu.”

Margaret bir an için sessiz kaldı. “Şey, Jane’in aldırmayacağını düşündüm.”

“Neye aldırmayacağını?”

“Bu hoşuna gitmeyecek.”

“Neye aldırmadığını?”

“Hastanede onu ziyaret ettiğimde çekmecesinden onun kimliğini ve kredi kartını aldım. Bunlara hastanede ihtiyacı olmayacağını biliyordum.”

“Ondan çaldın mı?”

“Ödünç aldım. Bir sonraki görüşümde ona geri vereceğim. Buraya gelebilmek için başka bir yol bulacak vaktim yoktu. Sorsaydım Jane izin vermeyebilirdi.” Basit bir şekilde ekledi: “Ve onun için gitmem gerekiyordu. Bir şey yapılma-saydı, hastanede endişelenip duracaktı.”

“Uçağa nasıl bindin? Jane’e hiç benzemiyorsun/’

“Kimliği yeni değildi ve arkadan bağladığımda saçlarım daha koyu renk duruyor. Güvenlik görevlisi kimliğime bakarken onunla sohbet edip durdum. İnsanların dikkatini dağıtma konusunda iyiyimdir.”

“Bunun doğru olduğunu görebiliyorum. Para da çaldın

mı?”

“Tabii ki hayır. Biraz param var. Olduğum yerde para kazanmanın bir yolunu hep bulurum. Sadece buraya gelmek için bir yol bulmam gerekiyordu.”

Kendra dehşete düşmesi gerektiğini biliyordu ama tuhaf bir şekilde Margaret’ten büyülenmesine engel olamıyordu. Bir dansçının kıvraklığı ve zarafetiyle geçiyordu hayatın içinden. Tenini ve etrafını rahatlatan bir akıcılığı var gibiydi.

Kendra sadece büyülenmekle kalmamış, Margaret Do-uglas’a karşı delice bir koruma hissine kapılmıştı. “Kendine para sağlamak için bir-iki banka soymayı mı planlıyordun?” “Hayır, tabii ki. Ben çok dürüstümdür. Sadece bazen bir özelliğini diğeriyle dengelemen gerekiyor. Ayrıca, para kazanmanın bir sürü yolu var. Ben bunu her zaman başarıyorum. Çok yetenekliy imdir.”

“Tuhaf bir kasabada bunu nasıl yapmayı planladığını duymak için sabırsızlanıyorum ve...”

“Artık paraya ihtiyacım yok. Onu sonra düşünürüm.” Kendra başını iki yana salladı. Kızın nasıl hayatta kalacağı konusunda endişelenmeyi kes. Onu ilgilendirmiyordu. “Atlanta’dan ne zaman ayrıldın?”

“Bu sabah ilk uçakla. Birkaç saattir buradayım. Polis

memurunun beni içeri almayacağını düşünerek bahçede ve burada dolaştım.”

“Yararlı oldu mu bari?”

“Sanırım.” Barakaya baktı. “Burada bir şeyler olabilir. Doane’m burada yalnız yaşadığını biliyorum. O, öfkeli ve gergin bir adam. Komşularının yanmdayken bunu saklamış olabilir ama öfkesi hep vardı. Burada mobilyalarla çalıştıktan sonra sakinleşiyordu. Yan evdeki çocuk dışında hiç misafiri olmazdı ama genellikle tepedeki küçük yoldan onu ve evini izleyen biri olurdu.”

“Bunları sana birisi söylemiş olmalı.” Kendra bunları söylediği anda, insanların onun nasıl çıkarım yaptığını anlamadıklarında söyledikleri şeylerin aynısını tekrarladığını fark etti. Fakat bu farklıydı.

Margaret gülümsedi. “Birisi değil ama bir şey diyebilirsin. Tepedeki kuşlardan bunları öğrenebildim. Kuşlar duygusal durumlara karşı aşın derecede hassas ve yerleşiktirler. Aynı yerde yıllarca kalabilirler. Davranış şekillerini tanırlar.”

Kendra başıyla onayladı. Margaret oldukça sakin bir dille açıklıyordu. Tıpkı Kendra’nın olaylan anlattığı gibi net bir ifade kullanıyordu. Margaret’e öncekinden daha fazla inanmıyordu ama Kendra ona inanmak istediğini fark edince şaşırdı. “Ben... anladım.” Hafif bir alayla sordu, “Peki, bu kuş-lann Doane’ı nerede bulacağımıza dair bir fikirleri var mı?” “Korkarım ki yok.” Kıkırdadı. “Kuş beyinli denmesinin bir nedeni var. Onlardan sadece Doane’ı izleyen adamı anlayabildim. Adam muhtemelen Venable’m ajanıydı. Gerisini Carlie’den öğrendim.”

“Carlie?”

“Carlie bir Alman kurdu. Yan evde yaşayan Ron isimli genç çocuğun köpeği. Çocuk sık sık gelip Doane’a araba tamirinde yardım edermiş. Çoğu zaman Carlie de onlarla gelip çocuğun yanında dururmuş.” Omuz silkti. “Çocuk yanlanndayken Doane, köpeğe iyi davranırmış ama Carlie tek başına bahçeye girdiğinde Doane farklı olurmuş. Bağırıp onu kovalarmış.” “Yani Doane köpeğe bile rol mü yapıyormuş?” “Hayvanlarını seven insanlar, onlara soğuk davranan birini hep hatırlarlar. Doane harekete hazır olana kadar şüphe çekecek bir şey yapmak istememiştir. Bu oyunundaki her adımda zekice davranmış. Sahnedeyken mükemmel ve örnek alınacak bir komşu, örnek bir vatandaş, iyi bir adammış.”

“Ama Carlie onunla ilgili kötü şeyler söylemiş.” “Sadece etrafta kimse yokken öyle yapıyormuş. Carlie’ nin kafası karışmış. Doane onu huzursuz ediyormuş.” Margaret kaşlarını çattı. “O yüzden Doane’ı arka kapıdan izliyormuş. Doane bu barakada çok vakit geçiriyormuş.”

“Ziyaretçisi olmuş mu hiç?” Ne yapıyordu böyle? Kendra yorgun bir halde düşündü. Margaret’in oyununu oynuyor ve sanki tamamen mantıklıymış gibi davranıyordu. “Boş ver. Sormadım say.”

“Zor olduğunu biliyorum,” dedi Margaret anlayışlı bir şekilde. “Etrafındaki varlıklara bakmanın yepyeni bir yolu bu. Ve biliyorsun ki bana inanmaya başlarsan, onlara bir daha asla aynı şekilde bakamayacaksın. Bazı insanlar için bu daha korkunç bir şey.”

“Bu konuda endişeleneceğimi sanmıyorum.”

“Belki de. Bilemezsin. Sorunun cevabına gelince, kimse barakaya gelmiyormuş ama bazen Doane buradan çıkıp saatlerce ormanda kayboluyormuş.” Düşünceli bir şekilde devam etti. “Belki de orada Doane’ı arabayla bekleyen biri vardı.” “Blick mi?”

“Blick onun suç ortağıydı ve rahatça hareket edebiliyordu. Mantıklı. Ya da Blick, Doane’a başka bir araba temin etmişti. Doane ormandan alıp kendisi kullanabiliyordu.” “Yani Doane ormana gitmek daha kolay olduğu için buraya geliyor olabilir.” Omuz silkti. “Hepsi tahmin ve senin Alman kurdunun söylediklerine inanacak halim yok.”

“Neden olmasın? O, insanların çoğundan daha onurlu. Savaş baltalarım çıkarma.” Elini kaldırdı. “Sen sordun, ben cevap verdim. Şimdi seni rahatsız edecek şeylerden uzaklaşalım. Olayları anlamak için daha kabul edilir bir yol bulmaya çalışacaksın.” Etrafı işaret etti. “Başla, hadi.”

Kendra kuru bir sesle, “Senin iznine ihtiyacım yok, Margaret,” dedi ve barakaya bakmak için döndü. Nesnelerin çoğu hâlâ gölgelerin altındaydı ama bir düzine paslanmaz çelikten yuvarlak bıçağın yansıması duvara vuruyordu. İçeride ağaç işleme aletleri vardı. Bir testere tezgâhı, torna tezgâhı ve Kendra’nın bilmediği birkaç alet daha göze çarpıyordu. Kendra makinelerin yapılarım kontrol etti ama hiçbiri Doane’m arabasında gördüklerine uymuyordu.

“Doane son birkaç haftadır burada çalışıyormuş.” Kendra yeri işaret etti ve elini yerdeki yoğun testere tozunun üzerindeki büyük ayak izlerinde gezdirdi.

“Fakat sanırım son birkaç günde buraya başkaları girip araştırma yapmıştır,” dedi Margaret.

“Yapmışlar. Onların ayak izlerini de görebilirsin ama onlar Doane’m dolabında gördüğüm botların numarasıyla uyuşmuyor. Ve bu tozlar yeni kesilmiş bir kiraz kerestesinin. Çok keskin bir kokusu vardır. Anlıyor musun?”

Margaret başıyla onayladı. “Tüm baraka öyle kokuyor.” “Demek ki bir haftadan daha önce kesilmiş olamaz.” Kendra küçük bir torna tezgâhının üzerinde duran aletlerin yanma gidip üzerindeki dallı budaklı metal levhalara dokundu.

Margaret bir tanesini aldı. “Bunlar ne?”

“Torna için örnek onlar. Dekoratif ağaç kesimi için kullanılır. Senin tuttuğundan bir yonca yapılır.”

Margaret gözlerini kısarak baktı. “Yoncaya benzemiyor.” “Hayır, ama üzerindeki iğneler sayesinde ağacı sorunsuzca hareket ettirerek istediğin şekli veriyorsun.” Kendra elini diğer aletlerin üzerinde gezdirdi. “Bunların her biri farklı bir desen çıkarıyor. Kör olduğum zamanlarda, ellerimi böyle oymalar üzerinde gezdirmeyi, muhteşem detayları ve desenleri hissetmeyi çok severdim. Hâlâ da bir işçiliğin kalitesini anlamak için bunun en iyi yol olduğunu düşünüyorum. Bir işçiliğe bakarak o işin güzelliğini takdir edebilirsin ama ancak onu hissederek oymaların etkisini anlayabilirsin.” Tornaya baktı. Üzerinde bir plaka takılıydı. “Bu onun son işi olmalı.”

Margaret eğilip baktı. “Ne modeli?”

Kendra bir süre inceleyip daha yakından bakmak için diz çöktü. “Söylemesi zor. Bir geometrik desen. Şey gibi...” Durup dondu.

Daha önce gördüğü bir desendi.

Doane’m yatak odasındaki dolap değildi. Başka bir şeydi...

Tabii ya.

Kendra doğrulup hızla kapıya gitti.

“Nereye gidiyorsun?” Margaret şaşırmış bir şekilde sordu.

Kendra cevap vermedi.

“Ben de seninle gelebilir miyim?”

Kendra yanında kimseyi istemiyordu. Kız muhtemelen eline dolaşacaktı.

Ancak onu burada yalnız bırakmak da istemiyordu. Yine o kahrolası koruma hissine yakalanmıştı.

“Tamam, gel.” Kapıyı hızla açtı. “Çabuk ol. Hemen.”

Yedinci Bölüm

Gwinnett Hastanesi

Jane, “Güney Utah hakkındaki National Geo makalelerini buldun mu?” diye sordu. Caleb odaya yeni girmişti. “Ben Wyoming’de bir şey bulamadım.”

“Henüz bakamadım. Doktorunu odayı bir çalışma odasına çevirmene izin vermezse tekrar kötüleşeceğine ikna etmeye çalışıyordum.” Oturup tekrar bilgisayarını açtı. “Hemen bakıyorum. Colorado’yu denedin mi? Doane’in güvenli evi oradaymış.”

“Goldfork civarındaki bölgelerin çoğunu taradım. Benzer bir şey bulamadım.” Eve’i gördüğü rüyasından akimda kalanları detaylı şekilde çizmişti. Fotoğraflara baktı. “Zaten hiçbir şey tanıdık gelmiyor, kahretsin. Dağlardaki herhangi bir yol, herhangi bir manzara olabilir. Başka bir eyalet deneyeyim dedim. Şansımın yaver gideceğini umuyorum.” Kaşlarını çattı. “Şu yolun yanındaki ağaç biraz değişik. Türü ne?”

“Bilmiyorum.” Ceptelefonuyla fotoğraf çekti. “Araştıracağım.”

“Acele eder misin? Önemli olabilir. Bu...” Sustu. “Hiçbir şey ifade etmeyebilir de. Özür dilerim, Caleb. Sen çok iyiydin ve çok... sabırlıydın. Benim için bunu yapmak zorunda olmadığını biliyorum.”

“Hevesin kırılıyor olmalı.” Caleb gülümsedi. “Yoksa bu kadar kibar olmazdın. Bunu yapmam gerektiğini biliyorsun. Sadece Eve’e yardım etmek istediğimden değil, bunun beni bir düşman değil müttefik olarak görmeni sağlayabileceğini düşündüğümden.”

“Seni hiçbir zaman düşman olarak görmedim. Ben sadece, asla...”

“Bunu kelimelerle ifade etmek zorunda değilsin. Seni suçlamıyorum.” Bilgisayar ekranına baktı. “Görmek istediğinden fazlasını görüyorsun. Bu da benim işimi zorlaştırıyor. Senden uzak durmalıyım. Sana zarar verebilirim ve senin de bana zarar verebileceğini düşünmeye başladım.” Başını kaldırıp gülümsedi. “Fakat o kadar bencilce olmayan şeyler yapmak için fazla kötüyüm. Sadece seni uyarmak istedim.” Jane gözlerini Caleb’den uzaklaştırdı. “Utah. Bana Utah fotoğrafları göster.”

“On dakika.” Tekrar bilgisayar ekranına baktı. “Yeri belirledim ve...”

“Bana neden söylemedin, Jane?” diye sordu Mark Trevor. Jane gözlerini hemen kapıya çevirdi. “Merhaba, Trevor. Neden söyleyecektim ki? Çevremde zaten yapmam gereken

şeylere karışan bir sürü insan var.”

“Göl evine gidip senin tekrar hastaneye geldiğini Ve-nable’dan mı öğrenmem gerekiyordu?” Yatağa doğru gitti. “İyileşene kadar San Juan’daki hastanede kalmalıydın.” Ca-leb’e baktı. “Merhaba, Caleb. Onu hastaneye daha erken getirmeliydin. O zaman bu durumda olmazdı.”

“Seninle tartışmayacağım bile.” Caleb ayağa kalktı. “İkimiz de biliyoruz ki Jane’in tam da bana ihtiyacı olduğu anda orada olduğum için şanslıydım.” Durdu. “Sen değildin.”

“Şimdi buradayım. Dün gece burada onunla kaldığın belli. Bu gece de kalmana gerek yok. Ben ona bakarım.” Kıvılcımlar. Şimşekler. Düşmanlık.

Jane’de hiçbiri yoktu. “Gece benimle kimse kalmadı. Ve senden gelmeni ben istemedim, Trevor. Senin seçimindi. Yoluma çıkmana izin vermeyeceğim.” Caleb’e baktı. “Ve sen bana Utah fotoğraflarının sözünü verdin.”

Trevor konuşmak için ağzını açtı, sonra omuz silkti. “Her neyse. Yapmak istediğim son şey yoluna çıkmak. Tabii neden bahsettiğini bilirsem.” Yataktaki açık çizim defterine baktı. “Bu nedir?”

“Rüyayla ilgili işler,” dedi Caleb. “Jane dün gece rüyasında Eve’i gördü. Cira’yı gördüğü rüyalarına çok benzediğini söyledi.” Dudaklarını büzdü. “Sanınm o dönemde sen de onunlaymışsın. Başka bir şey söylememe gerek yok. Muhtemelen benden fazlasını biliyörsündür.”

“Evet, biliyorum. Canını yaktı mı?”

“Evet ama atlatmaya çalışıyorum.”

Trevor tekrar deftere baktı. “Çok detaylı. Cira’yı ararken yaptığın gibi belli işaretleri ve alanları arıyorsun. Şansın var mı?”

“Henüz yok. Rockies’te bir yerlerde. Tek bildiğim bu.” Yüzünü buruşturdu. “Sanırım bildiğim tek şey bu. Hiçbir şey bilmiyorum. Çoğu zaman Cira’yla ilgili rüyalarımın gerçeği yansıttığından emin olamıyordum. Gerçek olsalar da sadece ona özgü olmadığını kim garanti edebilir? Eve’i görene kadar Cira’ya özgü olduğunu düşünüyordum. Belki de bu sadece bir hayaldir.”

“Hey, öyle olmadığını sana söyleyemem.” Trevor, Jane’in elini tuttu. “Ama Cira’yı ararken sana çok özel bir şey oldu. Kimse benden daha pragmatik değildir ve sen beni bile uçurdun.” Jane’in gözlerine bakıyordu. “Bunu daha önce de yapmıştın aslında. Fakat Cira senin için de benim için de gerçekti.” Gülümsedi. “Hayal kurmakta yanlış bir şey yok. Ben de son zamanlarda hep hayal kuruyorum.”

Jane gözlerini ondan alamıyordu. Trevor büyüleyici şekilde yakışıklı olduğundan değil; Jane buna yıllar içinde alışmıştı ama onda değişik bir şey vardı. Trevor, Jane’in en kırılgan zamanında sevgilisi olmuştu ve Jane onun yüzündeki tüm ifadeleri bildiğini düşünürdü. Ancak onda tutkuyla alakası olmayan bir arzu vardı. Bu başka bir şeydi, daha derindi...

“Ah, evet,” dedi yumuşak bir sesle. “Benim için birlikte geçirdiğimiz zamandan daha gerçek bir şey yok. Şu anda hissettiğim şey dışında.” Jane’in elini dudaklarına götürüp av-cunu öptü. “Bunu hissediyor musun, Jane?”

Jane ne hissettiğini bilemiyordu. Bir anda nefesi kesildi ve kendini bir uçurumdan aşağı bakıyormuş gibi hissetti. Hayır, aşağı değil, ufka bakıyordu. Trevor’la ilgili tüm duyguları hissettiğini düşünürdü ama hiç böyle hissetmemişti. Tuhaf ve ürkütücüydü. Elini çekti. “Bizim ilişkimiz yürümedi. Tekrar hayatıma girmeni sana ben söylemedim, Trevor.” Bilgisayarına baktı. “Şu an benim için gerçek olan tek şey ise muhtemelen hiçbir mantıklı yanı olmayan bir şeyden mantıklı bir şeyler çıkarmak.”

Trevor bir an konuşmadı. “Tamam, konuyu kapatacağım.” Tekrar çizimlere baktı. “Benden ne yapmamı istediğini söyle. En yakın kütüphaneye gidip bu bölgeyi andıran tüm belgelerini inceleyebilirim. Ya da bilgisayarı açarım ve...” “Sana ihtiyacımız yok, Trevor,” dedi Caleb.

Jane keskin bir şekilde nefes alıp Caleb’e baktı. Karanlık. Ateş. Güç.

“Senin bana ihtiyacın olmayabilir ama Jane’in var,” dedi Trevor ipeksi bir sesle. “Ona sor.”

“Geri bas, Caleb,” dedi Jane. “Mümkün olan tüm yardıma ihtiyacım var ve Trevor bana daha önce de yardım etti.” “Cira ve sevgilisi Anthony konusunda,” dedi Caleb. “Doğru, sizin daha önce iki konuda deneyiminiz var. Bununla yarışması zor ama imkânsız değil.” Trevor’m gözlerine baktı. “Her durumda, kal ve bakalım işler nasıl gelişecek. İlginç olabilir.”

“İzin verdiğin için minnettarım,” dedi Trevor alaycı bir

tavırla. “Kütüphane mi bilgisayar mı, Jane?”

Işık. Karanlık. Jane, iki adama bakınca, Caleb’in ve Tre-vor’m nasıl da zıt uçlar olduklarını düşündüğünü hatırladı. Onlara bakınca, bu çatışmayı daha net gördü. İkisi de kontrollü ve olgundu ama bu, onların rahatsız edici titreşimler yaymalarını engellemiyordu. Elinde olsa, ikisini asla aynı odada istemezdi.

“Kütüphane. Çevrimiçi veritabanına girmemiş eski kitaplara bakabilirsin. Ben Cira’yı ararken, birkaçına rastlamıştım.”

“Doğru, rastlamıştın.” Çizimlerden birkaçını alıp kapıya gitti. “Söyleyecek bir şey bulduğum anda döneceğim. Sen sıkı bir gerçekçisin ve Eve’le ilgili rüyana dair gerçek bir şey bulabileceğini sana garanti edemem.” Başını çevirip baktı. “Ama ben gerçeğim, Jane. Hissettiğim şey gerçek. Buna güvenebilirsin.”

Kapıyı arkasından kapadı.

“Bir röntgenci hissediyor gibiyim,” dedi Caleb. “Tabii eminim ki röntgenciler bu kadar rahatsız edici değillerdir, onlardaki sadece şehvettir.” Başını yana eğdi. “Gerçi burada o da vardı.”

“Odadan çıkabilirdin.”

“Hayır, çıkamazdım. Trevor’ın üzerinde cesaretini kıracak bir etki bırakmak istedim. Uzun mesafeden bunu yapamazdım.” Omuz silkti. “Yine de çok etkisi olmadı. Adam bir şey istediğinde, karşısına kimin çıktığının önemi yok. Hiç umurunda değil. Benim de değil. Birbirimize çok benziyoruz.”

“Tek benzeyen yönünüz bu olmalı,” dedi kuru bir sesle. “Ben sizin tam zıt uçlarda olduğunuzu düşünüyordum.” “Haklısın da. Zorlu biri ama benim asla sahip olamayacağım bir şey var onda.”

“Ne?”

“Bilmiyorum. Centilmenlik mi? Ulu Tannm, ne demode bir fikir. Yumuşaklık mı? Altın çocuktan ne beklersen o işte.” “O, yumuşak değil, Caleb.”

“O zaman adını sen koy. Ondan bahsetmekten sıkıldım. Trevor’ı yollaman iyi oldu.”

“O kendini yolladı.”

“Çünkü sana alan veriyor. Benim gibi bir adam senin yakınında olsa, ben bunu yapmazdım.” Gülümsedi. “Ama tabii ben altın çocuk değilim.” Başını yana eğdi. “Yine de sadece... bazen medeni olabileceğimi göstermek için bu gece yerimi ona bırakabilirdim.” Gülümsemesi kayboldu. “Ancak daha önce bilmediğim bir şeyi fark ettim. Trevor benim hayal ettiğimden daha tehlikeli. Bunu sen de hissettin, değil mi?”

Jane uçurumun kenarında durmuş, aşağı mı düşeceğini, yoksa ufka doğru mu sürükleneceğini bilemiyordu.

“Onunla ilgili konuşmak istemediğini söylemiştin. Utah işini bitirdin mi?”

“Sen de kesinlikle ondan bahsetmek istemiyorsun ve bu da tehlikeli bir şey.” Caleb bilgisayar ekranına baktı. “Bir dakika içinde Utah Ta ilgili sonuçlara ulaşacağım. Kayak bölgelerindeki ormanları kontrol ediyorum...”

Rio Grande Ormanı

Colorado

Doane, Eve’i öldürmemişti.

Zander bir an izlere baktı ve söyledikleri hikâyeyi okudu. Küçük ve sık izler önce yürümüş, sonra koşmuşlardı. Tıpkı avcının yakında olduğunu hisseden bir av gibi. Daha büyük adımlar atan daha büyük botlar ise acele etmeden avantajda olduğunu ve yok edeceğini düşünerek yürümüştü. Kendini çok zorlamıyor bile olabilir, diye düşündü Zander. Eve’i yakalayıp öldürmeden önce onunla oynuyor olabilir.

Ya da Eve onun sandığından daha iyi çıktı ve ormanda kayboldu. Doane’ı hafiften yoruyor olabilir.

Her iki ihtimalde de Eve özgürdü ve Zander’ın memnun olacağı türden biriydi. Eve onun karşısına çıkabilirdi.

Ya da Zander onu, istediğini elde etmek için kullanabilirdi.

Neden olmasın? Bir parça ilahi adalet değil miydi bu?

Doane, Eve’i yem olarak kullanabilmeyi umuyordu. O yüzden Zander’ı arayıp Eve’le konuşturmuştu. Doane kendi oğlu konusunda takıntılı olduğundan, bir babanın çocuğuna karşı hiçbir şey hissetmemesini anlayamıyordu. Şimdi ise Doane yemini kaybetmişti ve çaresizce tekrar yakalamaya çalışıyordu.

Zander, Eve’in dar ayak izlerine bir kez daha baktı.

Daha önce ayak izlerini gizlemeye çalıştıysa da, sonrasında bunu bırakmıştı. Belki de Doane’m çok iyi iz sürdüğünü fark etmişti ve zamanını boşa harcamak istemiyordu. Ya da belki de Eve yorgunlukla savaşıyordu ve diğer savaştan vazgeçmişti. Zander, Eve hakkında bildiklerini düşünerek ilk seçeneğe daha çok ihtimal veriyordu. Eve ne kadar yorgun olursa olsun asla vazgeçmezdi. Ancak gerçekten yorulmuş olmalıydı. Son birkaç saatte Eve’in kaçış yolunun üzerinden geçti. Orman konusunda tecrübesi olmadığı, sadece hislerine ve aklına güvendiği belliydi. Doane’dan bu kadar uzun süre kaçabildiğine göre, hem hisleri hem de zekâ seviyesi epey yüksek olmalıydı. Zander, Eve’in avın özellikle de bu kısmında tuzağa düşmemesini umuyordu.

Tuzağı için bir avı olmazsa, Zander’m tüm yeni planları bozulurdu.

Dayan, Eve. Onu uzağında tut. Son beş milde seni üç kez kaybetmiş. O çok iyi bir avcıdır ama benim kadar değil. Ben seni kaybetmeyeceğim.

Ayağa kalktı ve Doane’m izlerine aldırmadan Eve’in izlerini takip etmeye başladı.

Rio Grande Ormanı Colorado

Soğuk.

Hareket etmeye devam et.

İki saat önce karanlık çökmüştü ve havanın derecesi çok

tan düşmüştü. Eve bundan çok daha soğuk olacağını da biliyordu.

Son iki saatte Doane’m izine rastlamamıştı. Bir süreliğine sıcak ve rahat evine dönmüş olabilirdi. Rutini buydu. Ava çık, Eve’i yor ve sonra geri gidip dinlen.

Sıcaklık ve rahatı düşününce Eve daha da sinirlendi.

İçini serin tut.

Serin mi? Her düşüncesinin havayla alakalı olduğunu düşündü.

Hareket etmeye devam et.

Kanını hareket halinde tut.

Doane’m fabrikadan ormana gitmek için kullanması gerektiğini bildiği yola doğru gitti. Doane’ı pusuya düşürmek için en iyi yer orasıydı ve Eve kararını vermişti. Hâlâ gücü varken Doane’dan kurtulmalıydı. Elinde silahı yoktu ama işe yarayacak bir dalı vardı. Bitkilerin arasına saklanıp onu şaşırtacaktı. Sonrasını halletmek içinse Joe’nun kendisine öğrettiği karate hareketlerine güveniyordu.

Kendini öldürtür müydü?

Bunu düşünme. İçgüdülerinin sana söylediğini yap.

Hareket etmeye devam et. Geceyi geçirmek için kendine bir barınak yapmadan önce yola elinden geldiğince yaklaşmak istemiyordu.

Ayakları ağır ve kaskatı kesilmiş bir haldeydi. Durduğu zaman, kan akışı çiğden dolayı kesilmesin diye ayaklarını ovması gerekiyordu.

Koş.

Ayağının altındaki çalılar çatırdıyordu ve uzakta bir baykuşun öttüğünü duymuştu. Eve bu yabani seslere alışmıştı. Artık onu rahatsız etmiyorlardı. Bilinmeyen şeyler onun kalbini hızla attırıp kanını donduruyorlardı.

Donmak. Yine havayla ilgili bir kelime. Durabileceği bir yer bulmalıydı ve...”

Birisi onu izliyordu.

Adımlarını hızlandırdı.

Kalp atışları da hızlanmıştı.

Hayal mi ediyordu?

Belki.

Belki de Doane’m avı geçici olarak bıraktığı konusunda yanılmıştı. Belki de daha önce yaptığı gibi Eve’i kandırmıştı. Eve’e işkence etmekten zevk alıyordu.

Belki de birisi değildi, bir şeydi. Çalıların içinde bir hayvan ya da...

İnsan ya da hayvan. Her neyse, oradaydı. Eve hissedebiliyordu.

Başını çevirip geri baktı. Karanlıkta bir şey göremiyor-du. Şekle bakma. Harekete bak.

Arkasında bir şey yoktu.

Çünkü ilerideydi.

Karanlık etrafını sarmıştı!

Eve’i sıkıca tutmuş, onu aşağı çekiyor, canını alıyordu.

Canını alıyordu.

Gwinnett Hastanesi Jane çığlık attı.

“Ne oldu?” Trevor koridordan odaya koştu. Elektrik düğmesine basıp odayı ışığa boğdu. “İyi misin? Ne...” Yatağın yanma oturup Jane’i kollarına aldı. “Canın mı yandı?” “Evet.” Kesik kesik nefes aldı. Kalbi o kadar hızlı atıyordu ki canı yanıyordu. “Onun için acı çekiyorum. Onun canını acıttı.”

“Rüya mı? Eve mi?”

“Rüya gibi değildi.” Yüzünü Trevor’ın göğsüne gömdü. “Çok gerçekti. Eve çok yorgundu ve üşüyordu. Sonra o geldi. Eve onun kendisini eve gittiği konusunda kandırdığını düşündü. Adam onu yere itti. Eve adam kendisini öldürecek mi bilemiyordu ve...”

“Hşşt.” Eliyle Jane’in sırtını ovalıyordu. “Düşün. Adam onu öldürdü mü?”

“Bilmiyorum,” diye fısıldadı. Titremesine engel olamıyordu. “Öldürmediyse de, sanırım Eve bilincini kaybetti. Her şey karardı.”

“O zaman olumlu düşünmek zorundasın.”

“Bana böyle saçmalıklardan bahsetme.” Trevor’ı itti. “Düşünemem. Bilmem gerekiyor. Ve ben bilmiyorum.” Yatakta doğruldu. “Tek bildiğim bunun rüya olamayacak kadar gerçek olduğu, Trevor. Sıradan bir rüya değildi,Eve’di.” “Tamam, Eve’di.” Trevor da yatağa oturdu. “Cira'vı

gördüğün zamanki gibi miydi?”

“Hayır. Evet. Gerçekti ama daha kötüydü. Eve olduğu için çok kötüydü.”

“Ve sen onun ölmüş olabileceğini düşünüyorsun.”

“Eve öyle olduğunu düşündü.” Jane gözlerini kapattı. “Hayır, sanırım ölmüş olsa bilirdim. Boşluğu hissederdim.” Gözlerini açtı. “Bunu düşünmeye devam etmeliyim çünkü onu bulmak için çabalamaya devam etmem gerek. Resim defterimi getir.”

“Ulu Tanrım, ellerin hâlâ titriyor.” Resim defterini uzattı. “Nasıl kalem tutacaksın?”

“Duracak. Durduracağım. Her şeyi zihnimde tazeyken çizmeliyim.” Gözlerine baktı. “Daha önce Eve’e uzanabildi-ğime yarım yamalak inanıyordum. Beni bilirsin. Dokunamadığım şeye inanamam ama bu rüya aynıydı. Aynı yer, aynı düşünceler vardı. Eve giden yolu bile düşünüyordu.” Kaşlarını çattı. “Hayır, bu kez fabrika dedi.”

“Ormanın ortasında bir fabrika mı?”

“Evet, kulağa delice geldiğini biliyorum fakat Eve’in aklındaki şey aynıydı. İlk rüyada biraz şok olduğum ve böyle bir şey beklemediğim için her şey karmakarışıktı...” Başını iki yana salladı. “Ama sanırım bu rüya diğerinin devamıydı. Cira’nın rüyalarını hatırlıyor musun? Bir hikâye gibi ardı ardına geliyordu.” Şakaklarını ovdu. “Tabii Cira’nın hikâyesi ben doğmadan iki bin yıl önce yaşanmıştı. Bu hikâye şu anda olabilir. Ben deliriyor muyum, Trevor? Eve’i bulmayı çok istediğim için mi buna tutunuyorum?”

“Öyleyse, ben de seninle tutunacağım.” Gülümsedi.

“Hem de sıkıca tutunacağım. Bence sen yaptığın şeye yandan fazla inanıyorsun. Hepimizi bu orman bölgesini aramaya itecek kadar kendinden emindin.”

“Ama henüz elimizde bir sonuç yok. Eve’in etrafındaki şeylerden ileri gitmeliyim. Eve’le alakalı olan başka şeylere önem vermeye korktum ama tüm yolları denemem gerekiyor.” Nefesini tuttu. “Onun kesinlikle Doane’dan kaçtığını düşünüyorum. Ancak Doane onun peşinde ve Eve’e yardım edecek kimse yok ama onun özgür olduğunu bilmek de güzel.” Dudaklarını ıslattı. “Tabii bu gece adam onu yakalayıp öldürmediyse.”

“Onu yakaladıysa da, şimdiye kadar düşündüklerimizden daha kötü olamaz.” Jane’in elini tuttu. “Diğer seçeneği zaten eledik. Sen öyle bir şey olsa bilirdim diyorsun.”

Ulu Tanrım, bileceğini umuyordu. “Doğru. O seçeneği çıkardım.” Resim çizmeye başladı. “Sessiz ol, Trevor. Eve’in düşündüğü her şeyi hatırlamam gerekiyor. Peşinde neyin ya da kimin olduğunu bile bilmiyordu. Kendisini aşağı çeken şeye dair güç ve karanlıktan başka bir şey düşündü mü hatırlamaya çalışıyorum.”

“Güç ve karanlık,” diye şüpheyle tekrar etti Trevor ve yataktan kalktı. “Şeytani bir şey gibi.”

“Doane’ın tanımı bu.” Defterin üzerinde gezinen elinin titremesini kesti. Zayıflığa teslim olma. Eve soğuğa ve berbat bir yalnızlığa teslim olmamıştı.”

“Sağır edici bir çığlıktı. Birazdan bir hemşire gelip uyumadığın için sana kızabilir.”

“O zaman sen onunla ilgilenirsin. Ne de olsa sen karşı

koyulmazsın. Kime istersen sor.”

“Alay mı ediyorsun?”

“Hayır, gerekli olduğunda kullandığın özelliklerinden biri bu. Karakterinin bir parçası. Seninle ilk tanıştığımda, sadece bundan ibaret olduğunu sanmıştım ama hâlâ başımı döndürüyorsun.”

“O zamanlar sadece on yedi yaşmdaydın. Bir ergen kızı avlamamak için kendime karşı büyük bir savaş veriyordum. Senden uzaklaşmam zordu.”

“Ama geri geldin.”

“Sen daha büyüktün ve ben...”

“Boş ver. Birlikte olduğumuz zamanları konuşmak istemiyorum. O iş bitti.” Kendini bu hatıralarına doğru sürüklenirken buldu çünkü onlar Cira’nm hikâyesinin bir parçasıydı-lar. Bir de Trevor aynı odada ve yakınında olunca, hatıraları akima üşüşmüştü. “Hemşireyi benden uzak tut. Kendre Michaels’ı aramak istiyorum.”

“Venable bana ondan bahsetti. Sinir bozucu biri gibi.” “Çok keskin biri. Joe beni arayıp onun Goldfork’ta olduğunu söyledi. Onunla konuşmam...”

“Uyanmış ne yapıyorsunuz, Bayan MacGuire?” Kırmızı ekoseli bir ceket giyinmiş hemşire kaşlarını çatmış bir halde kapıda belirdi. Yaka kartında J. RUDIN yazıyordu. “Ağrıke-siciye mi ihtiyacınız var? Ağnnız mı var?”

“Hayır, ağrım yok. Ben sadece...”

“Ama bir sorunu var.” Trevor hemşireye doğru gitti. “Geldiğinize sevindim.” Gülümsedi. “Size birkaç soru soracaktım, Hemşire Rudin. Jane ilaçları sevmez ama duygusal

ve psikolojik sorunlar çok berbat şeyler olabilirler, değil mi? Konuşmak için koridora çıkalım mı?”

“Siz kimsiniz? Onun...” Sonra Trevor’a gülümsedi. Jane kızların her zaman Trevor’a gülümsediklerini düşündü. “Yardımcı olmaktan memnuniyet duyarım,” dedi hemşire. “Önce işin kaynağına bakalım.”

“Size güvenebileceğimi biliyordum.” Trevor, hemşireyi odadan çıkardı.

Karşı koyulamaz, diye düşündü Jane. Asla üstünlük taslamıyor, sadece dünyadaki en önemli insan gibi hissetmeni sağlıyor. Böyle bir yıldız çekimine karşı koymak çok zordu. Jane bunu asla yapamamıştı.

Jane bunu fark ettiğinde, kendini ona teslim etmeye çok yakındı. Bu onu çok korkutmuştu ve Jane, Trevor’dan kaçmıştı. Jane bir korkusu olabileceğini şimdiye kadar asla ka-bullenmemişti. Jane, birine tamamen güvenmediği müddetçe güvendeydi.

Ancak Eve konusunda bir seçeneği yoktu. Çocukken kendini Eve’e adamıştı ve korkusu her saniye artıyordu. Trevor konusunda hâlâ seçeneği vardı ve onu gönderip kendini bu konuda güvene alabilirdi.

Ruhunu yeterince araştırmıştı. Yapması gereken tek araştırma Eve Te ilgili olandı.

Eve hayattaydı ve iyiydi. Kendi kendine öfkeyle bunları söyledi. Başka bir şeye asla inanmayacaktı.

Kendra. Kendra’nın numarasını tuşlarken içinden telefonun sesli mesaja düşeceğini umuyordu. Onu aramasındaki tuhaf nedeni açıklamak hiç...

“Jane?” Kendra ikinci çalışında telefonu açtı. “İyi misin? Neredesin?”

“Hâlâ hastanedeyim. Gittikçe iyileşiyorum. Buradan çıkmayı sabırsızlıkla bekliyorum. Hastanelerden bıktım.” “Sanırım bir rapor istiyorsun. Seni hayal kırıklığına uğratacağım için üzgünüm ama henüz anlatacak bir şeyim yok.” Bir anda sesi telaşlı geldi. “Bak, şu an bir işim var. Biter bitmez sana döneceğim.”

“Hayal kırıklığına uğradım. Sadece bir dakikanı alacağım.” Durup sonra devam etti. “Sana çizdiğim birkaç resmi göndereceğim. Çizdiğim yerin tam olarak nerede olduğunu bulmaya çalışıyorum. Dağlarda bir yerde gibi görünüyor. Ormanlık alanda. Tek bulabildiğim bu.”

“Sen ne diyorsun?”

“Sadece incele ve bak bakalım gördüğün bir yerden hatırlıyor musun?”

“Peki, bunu neden yapıyorum?”

“Çünkü Eve’in orada olabileceğini sanıyorum. Sanırım o, Doane’dan kaçtı ve...” Jane durdu. Kendra’nm şüphelerini hissedebiliyordu ve onu suçlayamazdı. “Ben de bunu neden yapman gerektiğini bilmiyorum ama yap şunu, olur mu?” “Jane, hâlâ ateşin var mı?”

“Hayır, kahretsin, dinle. Ve bir ev var. Eve oranın bir fabrika olduğunu düşünüyor. Sanırım ormanın ortasında bir fabrika sana bir şeyler çağrıştırır.”

“Hepsi bu mu?”

“Eve’in fazla zamanı olmadığını düşünmem dışında, evet. Ona bir şey oldu.” İçinden bir ses telefonu kapatmasını

söylüyordu. Söylemesi gereken her şeyi söylemişti.

Ve Kendra’mn onun tamamen aklını kaybettiğini düşünmediğini umuyordu. “Söylediklerimi yabana atma. Lütfen. Sadece akimda olsunlar ve düşün. Şimdi kapatıyorum. Meşgul olduğunu söylemiştin. Hoşça kal, Kendra.”

“Bekle. Meşgulüm ama beni böyle bırakamazsın. Nasıl? Nereden öğrendin bunları?”

Jane, Kendra’mn bu soruyu sormasından korkuyordu. Kendisinin de aynı durumda olsa aynı şeyi yapacağını biliyordu. “Senin kabul edebileceğin bir şekilde öğrenmedim ama buna tutunmak zorundayım çünkü elimde başka bir şey yok.” Durup kendini konuşmaya zorladı. “Bir rüya, Kendra. Sadece bir rüya.” Telefonu kapattı.

Kendra’nın geri arayacağını düşündü ama aramadı. Kendra muhtemelen onunla dalga geçiyordu. Ya da Joe’yu arayıp Jane’in kafayı yediğini söylüyordu. Belki bu durumda Kendra mantığını ve aklını bir kenara bırakıp Jane’in söylediklerini bir parça düşünebilirdi.

Evet, kesin. Hiç de olası değildi bu.

Yine de Kendra’nm zihnine meyve verebilecek tohumlar ekmişti.

Ve Jane ona ilgilenmesi için birkaç şey daha göndenneyi ihmal etmeyecekti.

Telefonunu çıkarıp çizdiklerinin fotoğrafını çekti. Sonra Kendra’nm telefonuna gönderdi.

Tanıdık ıslık sesini duydu. “Uğraş bunlarla,” diye mırıldandı. “Keşke ben orada olup kendim uğraşsaydım.”

“Ama değilsin,” dedi Trevor odaya girerken. “Ve o hemşire içeri gelip uyuyana kadar seninle kalmak istedi. Sana iğne yapacaktı.”

“Ve sen hallettin.” Tekrar çizmeye başladı. “Hiç şansı yoktu.”

“Tabii ki vardı. Hepimizin bir şansı vardır. Biz sadece seçimler yaparız.” Sandalyeye oturdu. “Kendra sana inanmayı seçti mi?”

“Muhtemelen seçmedi. Ancak o benimle tartışamadan telefonu kapattım. Sadece onun hakkında yanılmadığımı umuyorum. O kendisine mantıklı gelmese bile hiçbir bilgiyi tamamen bir kenara itmez. Onun her şeyi depoladığına ve ihtiyacı olduğunda kullandığına inanıyorum.”

“Etkileyici. Takdir ettim. Çoğumuz sadece bizim için önemli olan şeyleri depoluyoruz.” Sandalyesine yaslanıp Jane’in çizimlerini izledi. “Eve sen çocukken hayatına girdiğinden beri, Eve’le ilgili her şeyi depoluyorsun. Benimle ilgili depoladığın şeyler var mı?”

Tutku. Sıcaklık. Kahkaha. Altın bir adamla geçirilen altın saatler.

“Bazı şeyler var.”

“Fakat benim depolayıp saklamanı istediğim şeyler değil.” Gülümsedi. “Yine de idare eder. Seks de iyidir. Seks harikadır. Hem de güçlüdür. Seth Caleb konusunda bazı gözlemlerim var. O söz konusu olduğunda sen çok erotik hissediyorsun. Sende bu hissi uyandırıyor.”

Jane cevap vermedi.

“Ama ben bununla başa çıkabilirim, Jane. Sadece birlikte nelere sahip olduğumuzu sana göstermem gerekiyor.”

Bilgisayarını aldı. “Şimdi işe geri dönelim. Dünkü kütüphane işi iyi gitmedi. Park hizmetlerinde çalışan orman mühendisi birkaç arkadaşıma senin çizimlerini göndereceğim. Belki bir şeyler çıkar.”

“Orman mühendisi mi? Senin tanımadığın birileri var mı, Trevor?”

“Ben dolu dolu bir hayat yaşadım. İnsanlar da bu dolu hayatın bir parçası. Çoğunu severim de. Sevmediklerimi ise dikkate almamamın ve onlardan kurtulmanın bir yolunu bulurum.” Başını kaldırıp gülümsedi. “Bir de çok sevdiğim ve özel bir yerde sakladıklarım var.” Jane’in cevap vermesini beklemeden bilgisayarına döndü. “Karısıyla yatakta geçirdiği zamandan fazlasını ormanda geçiren çok zeki bir adam var. Adı Joseph Hansen. Karısı pek beğenmese de ders verdiği üniversite çok beğenilir. Bakalım o senin çizdiğin yerlerle ilgili bir şey bulabilecek mi?”

ı

Rio Grande Ormanı

Colorado

Alevler. Turuncu ve mavi yanıyorlar.

Ormanın sakinliğinde çatırdayan dallar.

Orman...

Eve gerildi. Bakışlarını yanan kamp ateşinden alıp etraftaki açıklığı taradı.

Sıkıca bağlanmıştı.

Acı çekiyor, nefes alamıyordu. Ölmüştü.

Hayır, ölmemişti, karanlıktı. Birisi onu bayıltmıştı.

Doane yapmıştı. Doane neredeydi?

Oturmaya çalıştı.

Zorlanıyordu. Elleri bağlanmıştı.

Yine Doane’a yakalanmıştı, kahretsin.

Nerede...

“Merhaba, Eve.”

Arkasmdaydı. Hayır, gözucuyla Doane’m ateşe doğru geldiğini görebiliyordu.

Kaskatı kesildi ve nefes alamadı.

Doane değildi!

Kaslı ve atletik bir yapısı vardı. Pantolonundan yün ceketine kadar, tamamen siyah giyinmişti. Kısacık kesilmiş beyaz saçları, keskin ve ince saçlı bir yüzü, koyu renk gözleri vardı. Yaşı altmış mı? Söylemesi zordu. Daha genç bir adam gibi hareket ediyordu.”

“Tahminimden daha çabuk kendine geldin.” Ateşin diğer tarafına gidip yere oturdu. “Sadece bileklerini bağlamama ve ateş yakmama yetecek kadar baygın kalmanı istemiştim ama işlerimi ucu ucuna yetiştirdim.”

“Sen kimsin?”

“Beklediğin kişi değil miyim? Ama ağaçların arkasından seni izlediğimi biliyordun, değil mi?”

“Evet.”

“Fakat ben hiç ses yapmadım. Uzun zamandır bu işi yapıyorum ve hiç hata yapmam.”

“Bu kez de yapmadın. Sadece orada olduğunu biliyordum.”

“İçgüdü. Harika bir şeydir. Doane peşindeyken seni ha

yatta ve özgür tutan şey buydu muhtemelen. İzlerinden bazı hatalar yaptığını anladım ama içgüdüler birçok hatayı örter.” “Sen kimsin? Ve beni, Doane’ı nereden tanıyorsun?” Adam gülümsedi. “Düşün. Sence kim olabilirim?” “Ben tahmin oyunlarını sevmem.” Adama baktı. Havalı. Güvenli. İfadesinde sadece alay ve merak vardı. “Ve bu şekilde bağlı olmak da hoşuma gitmiyor.” Uzanıp boynuna dokundu. “Karate. Şahdamarıma bastırıp beni bayılttın. Bunu da sevmedim.”

“Zorlu bir rakip olabileceğini düşündüm. Seni bayıltıp kalıcı hasarlardan korundum.”

“Sen de Doane’ın adamlarından mısın?”

“Bir Blick daha mı? Çok küçük düşürücü.”

Eve bakışlarını adamdan alıp ateşe çevirdi. “Doane’ın adamı değilsen, ateşi söndürmelisin. Duman, Doane’ı koşarak buraya getirir.”

Adam gülümsedi. “Ama bu benim umurumda değil, Eve.”

Eve o anda adamın kim olduğunu anladı.

Sekizinci Bölüm

Eve’in gözleri kocaman açılıp şoktan kaskatı kesildi. “Ah, parçaları birleştirdin.” Bir çubuk alıp uzandı ve ateşi karıştırdı. “Daha hızlı yapmalıydın. Ne de olsa, senin durumunda fazla seçenek yok.”

“Beklediğim sen değildin ama şimdi sesinden tanıdım.” Eve dudaklarını ıslatıp adamın yüzüne baktı. “Sen Lee Zan-der’sm.”

“Evet.”

“Doane’a bu tuzağa adım atmayacağını söylemiştin.” “Atmıyorum da. Onu kendi tuzağıma getireceğim. Onun yaklaşmasını ve oyununu oynamasını beklemenin sıkıcı olacağını düşündüm. Hızlı bitmesi daha iyi.”

“Yani sen onun peşinden geldin.”

Zander gülümsedi. “Ve oyunun ilginç bir hal aldığını gördüm. Ondan kaçmayı nasıl başardın?”

“Gerçekten umurunda değil.” Bileklerindeki iplere baktı. “Ve benim sana zarar vermemden de endişe etmiyordun. Beni kaplana sunulacak bir oğlak gibi sarmaladın.”

Zander kıkırdadı. “Kendine haksızlık ediyorsun. Senin oğlağa benzer yanın yok, Eve. Ve Doane kaplan değil. O, doğası gereği daha çok bir sürüngene benziyor.”

Hayır. Eve, kaplana benzeyenin Zander olduğunu düşündü. Nadir bulunan beyaz bir kaplandı. İnce, güçlü ve ölümcül. Rahat, neredeyse ağır kanlı bir görüntüsü olmasına rağmen Eve onun bu halinin bir saniyede değişebileceğini biliyordu. “Her neyse. Doane’ı getirmek için beni yem olarak kullanıyorsun.”

“O beni tuzağına çekmek için seni kullanıyordu. Yemi çalıp kendi kapanımı kurmanın uygun olacağını düşündüm. Benim mizah duyguma iyi geldi.”

“Bu durumda bir mizahi yan görmediğim için beni affet,” dedi Eve alaycı bir tavırla. “Ben sadece bir parça et üzerine kavga eden iki pislik görüyorum. Neden beni rahat bırakıp birbirinizin peşine düşmüyorsunuz?” Ateşi işaret etti. “O ateşi Doane koşarak buraya gelsin diye sen yaktın. Bir yem olarak bana ihtiyacın var mı?”

“Emin değilim.” Başını yana eğdi. “O zamanlar iyi bir fikir gibi görünmüştü. İhtimalleri düşüneceğim. Burada oturup sana bakarken, yaptıklarımın başka bir nedeni olabilir mi diye düşünüyordum.” Omuz silkti. “Bunu kabul etmesi benim için zor. Genelde kararımı verip doğrudan hedefe giderim. Asla ikinci kez kendimi sorgulamam.”

“Senin için ne hoş,” dedi Eve alay eder gibi. “Hep mükemmel olduğunu düşünmek harika olmalı.”

“Mükemmel mi? Kimsenin bu kelimeyi benim için kullanacağım sanmam.” Durup düşündü. “ Sadece işimi yaparken bu sözcüğe yaklaşıyorum.”

“Cinayet yani,” dedi sertçe. “Doane gibi.”

“Doane seni bir yem gibi sallandırırken, telefonda bunları konuşmuştuk. Ben Doane ya da oğlu gibi değilim. Çocukları öldürmem. Üstelik hem Doane hem de oğlu benim yanımda amatörlerdi.”

“Cinayet,” diye tekrar etti Eve.

Zander başıyla onayladı. “Ama onlar bir ağıl kasabıyken, ben daha çok Rönesans katilleri gibiyim.”

“Can almak. Temele inersen, önemli olan tek şey bu.” Eve durdu. “Beni öldürecek misin?”

“Hedef sen değilsin.”

“Ama Doane buraya gelmeden beni bırakmazsan, ben tanık olacağım.” Dudaklarını büzdü. “Bir Rönesans katili tanık bırakmak istemezdi, değil mi? Yoksa zekice ya da etkili hareket etmiş olmazdı.”

“Benimle dalga mı geçiyorsun?” Gözlerini kısarak baktı. “Benden hiç korkmuyorsun, değil mi?”

“Neden korkayım? Beni öldürürsün ya da öldürmezsin. Senden kaçabilirsem ya da seni alt edebilirsem yaparım. Ancak iki paralık bir katilin beni korkutması için bir neden yok.” “İnsanların çoğu ölümle yüzleşince korkar,” dedi düşünceli bir şekilde. “Senin korkmaman ilginç. Seninle telefonda konuşurken de aynı şeyi hissetmiştim. Neden korkmuyorsun?”

“Sana söyledim.” Zander’m gözlerine baktı. “İzin ver,

gideyim. Ortadan kaybolurum. Tanık olmam. Doane’m ölmesi umurumda değil. Ben de bunu yapmayı düşünüyordum.”

“Öyle mi?” Kaşlarını kaldırdı. “Ama senin işin şefkat üzerine. Bunu yapmayı sadece düşünüyor muydun?”

Eve cevap vermedi. “Bırak gideyim.”

“Fakat arkamdan dolaşıp bana saldırabilirsin.” Sesinde hafif bir alay vardı. “Bu ihtimal her zaman var. Düşmanca içgüdülerin var gibi.”

“Çok eğleniyorsun, değil mi? Benim tek istediğim evime ve hayatıma gitmek. Sen umurumda değilsin. Benim için bir şey ifade etmiyorsun.” Bileklerini uzattı. “Sadece bu ipleri çözmeni istiyorum, ki Doane buraya geldiğinde bir şansım olsun. Onun ya da Kevin’m beni öldürmesine izin vermeyeceğim. Gitmeme izin vermeyeceksen, onunla savaşa-bilmem için iplerimi çöz. Seni onu öldürme zahmetinden kurtarabilirim.”

“Sorun değil. Onu öldürmek benim için iş değil ama Ke-vin’dan bahsetmene şaşırdım. İkimiz de onun beş yıl önce öldüğünü biliyoruz.”

“Dilim sürçtü.”

“Öyle mi?” Eve’in yüzünü inceledi. “Ben... öyle olduğunu sanmıyorum.”

“Ne istersen öyle san.”

“Hep öyle yaparım zaten,” dedi. “Aç mısın?”

“Hayır.”

“En son ne zaman yedin?”

“Hatırlamıyorum.”

“Ne yedin?”

“Böğürtlen.”

“Çok da besleyici değil.” Ceketinden deri bir çanta çıkardı. “Biraz kurutulmuş biftek ister misin?”

“Benim son yemeğim mi bu?”

“Hayır, sadece tekrar kaçman gerekirse seni ayakta tutacak bir şey.”

“Ama beni burada çok iyi bağlamışsın.”

“Doğru.” Ayağa kalkıp ateşin etrafında dolaştı. “Ama tutuklulara bir parça yemek yedirmek diplomatik olarak doğru bir harekettir. Ben hep Ceneviz Anlaşması’na uyarım.” Eve’in önünde diz çöktü. “Sana yedireyim mi? Kendin halledebilir misin?”

“Ben yerim.” Bağlı elleriyle bir parça et alıp dudaklarına götürdü.

“Bu ne güven böyle. Ya zehirliyse?” Parmaklarını şaklattı. “Doğru ya, sen korkmuyordun.”

“Ben kendimde değilken beni öldürebilirdin. Neden beni zehirleyesin ki?” Eti hemen yedi. “Haklısın, böğürtlenler besleyici değil. Bana fazladan güç verecek her şey iyidir.” Zander’a baktı. “Sen bile, Zander. Hayır, sen sadece katlanılabilir bir şeysin.”

Zander yere oturup Eve’in eti yemesini izledi. “Son birkaç günün zor geçtiği belli. Kir içindesin ve yaralanmışsın.” Uzanıp saçma dokundu. “Saçların ot yığını gibi.”

Eve gerildi. “Bana dokunma.”

“Namusunu mu düşünüyorsun?” Gözlerini kısarak Eve’ in yüzüne baktı. “Hayır, o değil. Biliyorsun, değil mi? Sana söyledi.”

Eve cevap vermedi.

“Söyleyip söylemeyeceğini merak ediyordum,” diye mırıldandı Zander. “Büyük sürprize saklar sanıyordum. Ne zaman anlattı?”

“Kevin’ın kafatasını uçurumdan attığımda.”

“Ne?” Zander kahkaha atmaya başladı. “Ne yaptın? Şahane bir şey.”

“O, delinin biri. Hepsi yalan.” Bakışlarını kaçırdı. “Kendi çektiği acıyı yaşatarak seni cezalandırmak istedi ve bu saçmalığı uydurdu.”

“Çok mantıklısın.”

“Herkesi dahil ettiği bu deliliğin tek mantıklı açıklaması

bu.”

“Bir açıklaması daha var.”

“Hayır, yok.”

“Katılmıyorum. Daha basit bir açıklama var.” Gülümsedi. “Benim senin baban olduğum, Eve.”

Eve derin bir nefes aldı. “Hayır,” dedi düz bir sesle. “Benim babam yok.”

“Korkarım bu imkânsız. Sandra, Meryem Ana değildi.” “Annemden bahsetme,” dedi öfkeyle. “Buna hakkın yok. Hepsi yalan.”

“Hemen savunmaya geçme.” Omuz silkti. “Ben dürüstlük yapıyorum. Annene saldırmıyorum. Sandra’yla ilk tanıştığımda, çok genç, güzel ve hayattaki her şeye karşı açtı. Kötü bir şey değil bu. İnsanlık hali.” Durdu. “Ama senin çocukluğun hakkında duyduklarıma bakınca, onu savunmanı hak etmiyor. O, uyuşturucuyla uçmuşken, sen kendini büyütmüşsün. Çocukluğundan itibaren kendine bakmışsın.”

“Bu seni ilgilendirmez. Ben Bonnie’ye hamileyken, annem kendini toparladı. Bonnie’me karşı çok iyiydi.” Zander’ın kendisine verdiği eti yere attı. “Doane’la ne tür bir oyun oynadığınızı bilmiyorum ama ben bunun bir parçası değilim. Annem bile babamın kim olduğundan emin değildi.”

“O biliyordu, Eve.”

“Neden sana inanayım ki? Hayatıma girip bana babam olduğunu söylüyorsun. Kanıtın nedir?” Başını iki yana salladı. Gözleri öfkeyle parlıyordu. “Annem dünyadaki en iyi anne olmayabilir ama en azından yanımdaydı. Sana inansam bile, cevabım değişmez. Benim babam yok.”

“Bence uygun. Seninle tartışmaya niyetim yok ama seni tatmin edebilecek kanıtı sunabilirim.” Gülümsedi. “Ama tabii tatminin de dereceleri vardır. Baban olduğunu kanıtla-sam bile, bu seni mutlu etmeyecek. Tam tersi olacaktır. Beni aile ağacındaki çürük elma olarak görmek bir küçümseme olur üstelik.”

“Benim mutluluğum umurunda değil. Ben yemim, hatırladın mı?”

“Tabii, nasıl unutabilirim? Fakat başka bir şeyler daha olduğunu düşünmeye başladım. Bunu ortaya çıkarmam gerekebilir.”

“Tek olan senin beni bağlaman ve benim özgür kalmak istemem.” Ağaçlara baktı. “Her an gelebilir.”

“Hayır, fark ettiysen ateşi alevleri az çıkacak şekilde yaktım. Dumanı da az. Doane ateşi görmeden ya da kokusunu almadan önce epey zamanımız var.”

“Neden böyle bir şey yaptın?”

“Emin değilim. Bir dürtü olabilir mi?”

“Ancak Doane Ta olan işinin bitmesini istiyorsun. Bu yüzden Doane’m sana gelmesini beklemek yerine sen buraya geldin. Öyle demedin mi?”

“Evet ve gelmemin ilk nedeni buydu. Ben bir profesyonelim.”

“Sen bir katilsin.”

“Benim mesleğim bu. Bu işi ya iyi yapmalı ya da hiç yapmamalı.”

“Tamam, gelmenin ilk nedeni buydu,” dedi Eve sabırsızca. “Başka ne nedenin vardı?”

“Merak? Can sıkıntısı? Artık bana para ya da bir amaç vermesi için işime ihtiyacım yok. Yıllardır yok. Benim gibi bir adam için amacının olmaması kötü bir şey. İnsanı dikkatsiz yapar bu. Ancak benim hep aktif bir aklım olmuştur. Bu hâlâ içimde bir güçtür. Beni hayata karşı ilgili yapacak bir şeye ihtiyacım olduğunu fark ettim.” Dudaklarını büzdü. “Yetişkin hayatının çoğunu ölümlerle geçirmiş bir adam için şaşırtıcı bir şey değil bu. Benim daha fazlasına ihtiyacım vardı.”

“O zaman git, Tibet’te bir manastıra gir.”

“Aslında, hayatımın bir döneminde orada zaman geçirdim. Benim için gerçek bir zaman kaybıydı. Zihinsel olarak iyi ama başka bir şey yok.”

Eve gözlerini kocaman açtı. Öfkeyle söylediği bu öneriye böyle bir cevap beklemiyordu. “Sonra da gerçek mesleğine mi döndün?”

“Mesleğimi hiç bırakmamıştım. Ülkede politik huzursuzluk yaratan Tenzin Dorje isimli bir rahibi öldürmek için manastıra gönderilmiştim.”

“Adamı öldürdün mü?”

“Hayır, o düzende anladım ki benim orada işim yoktu.” Omuz silkti. “Zaten politikacılarla uğraşmayı sevmiyorum. Onlara asla güvenilmez.”

“İşini yapmadın mı?” Eve dudaklarım büzdü. “Profesyonelce değil.”

“Paralarını alıp kaçsam profesyonelce olmazdı. Öyle yapmadım. Ünüm hâlâ lekesizdir.” Durdu. “Ama belki de öl-dürmeliydim. Rahip öldü zaten.”

“Öyle mi?”

“Tabii ki. Altı ay sonra manastıra birini daha yolladılar. Benim yarım kadar bile iyi ve dikkatli değildi ama işini yaptı.” “Peki, hiç pişman olmadın mı?”

“Öyle demedim. Venable benim bir şey hissetmeyecek kadar soğuk olduğumu söyler ama arada ben de bir kıpırtı hissederim.” Gülümsedi. “Ancak benim hissettiklerim diğer insanların anladığı türden geleneksel duygular değillerdir. Rahip inandığı şey için ölebileceğini biliyordu. Bir yanım

ona ne kadar aptal olduğunu söylemek isterken, bir yanım kafasına bir şeyle vurup onu uzaklara götürmek ve Eskimo-larm falan dinini değiştirmesine izin vermek istiyordu ama insanlar yapmak zorunda oldukları şeyleri yaparlar. Ben de dağdan indim ve onun istediğini yapmasına izin verdim.” “Ölmesine.”

“Evet.” Ateşe baktı. “Ölüm herkese gelecektir. îyiye, kötüye, suçluya, masuma. Bu gerçek konusunda senin bir sürü tecrüben var, değil mi? Senin Bonnie’n de iyi ve masumdu, değil mi?”

“Tahmin bile edemezsin. O özeldir. İyidir ve güzeldir.” Eve onun yüzüne baktı. Söylediğinde ufacık bir gerçeklik payı varsa Zander, Bonnie’nin büyükbabasıydı. Bir benzerlik bulmaya çalıştığını fark etti. Zander’ın güzel ve güçlü hatları vardı ama onda Bonnie’ye benzeyen bir yanı yoktu.

Zander bakışlarını ateşten kaldırdı, o an Eve’in bakışlarını yakaladı. “Bonnie bana benzemediği için rahatladın.” Eve onun kendisini bu kadar kolay okumasına sinirlendi. “Benzemesi için bir neden yok. Sen benim babam değilsin. Bonnie’nin kime benzediğini nereden biliyorsun?” “Bonnie senin hayatının en önemli kısmı. Sana meraklı olduğumu söylemiştim. Bonnie’nin kaçırıldığı zamandan bir sürü fotoğrafı var. Doğal olarak senin hayatının o kısmını da araştırdım.”

“Benim hayatımı merak etmenin doğal bir yanı yok.” Zander kıkırdadı. “Uzun zaman önce kaybettiğin zavallı babanı bulman sandığımdan daha fazla rahatsız etti seni.

Beni kabul etmen gerektiği fikrinden hoşlanmıyorsun. Senin genlerini kirletmemden mi korkuyorsun?”

“Seni kabul etmediğim için saçma bir soru bu.” “Erahatsız olurdun?”

“Lanet olsun, hayır. Ben buyum. Kendimi yetiştirdim. Yolculuğa başlamana neden olan kişinin, yolda ne yapacağını söylemek gibi bir hakkı olduğunu düşünmüyorum. Yolda ne yapacağın hayat tecrübene ve yanında kimin olduğuna bağlıdır.” Durdu. “Ve hepimizin ruhu vardır. Bazı ruhlar diğerlerinden daha güzeldir. Benim Bonnie’m...” Durdu. “Onun evreni aydınlatacak bir ruhu var. Senden ya da önceki nesillerden gelen birkaç bozuk gen, onun dünyada geçirdiği kısacık zamanda nasıl biri olduğunu değiştirmeye yeter mi sence? Bize verdiklerini değiştirir mi?”

“Hayır.” Gözlerini inatla Eve’in yüzüne dikmişti. “Buna inanacağını sanmıyorum, Eve. Daha duygusal bir adam olsaydım, beni bu suçtan kurtardığın için içim rahatlayabilirdi.” Yüzünü buruşturdu. “Ama maalesef duygular benim makyajımdan silindi. Belki de bir noktada zorla silindiler.” “Zorla mı? Kimse sana zorla bir şey yapabilecekmiş gibi durmuyor.”

“Tabii yapamaz. Sadece senin sempatini kazanmaya çalışmıştım.”

“Saçmalık.”

“Aynen öyle.”

“Ben duygu ya da yalan istemiyorum. Senden istediğim tek bir şey var.” Bileklerini ona uzattı, “izin ver, gideyim.”

Zander bir an cevap vermedi. “Olabilir ama o zaman yemimi karşılıksız olarak bırakmış olurum. Ne de olsa, daha önce de konuştuğumuz gibi benim ilk amacım buydu. Bu fikir beni dehşete düşürüyor.” Durdu. “Bir düşüneyim.” “Benimle dalga geçme. Kahretsin.” Elleri önüne düştü. Bir an için ümitlenmişti ama onun yerini hayal kırıklığı ve öfke aldı. “Sana yalvarmayacağım, Zander.”

“Hayır, yalvarmayacağını biliyorum. Seninle tanışmadan önce, kendi değerinin farkında olduğundan şüpheleniyordum ama artık eminim. Hem de saygı duyulacak düzeyde.” “Çünkü sen de kendi değerinin farkmdasın.”

Zander güldü. “Gördün mü bak, birbirimizi nasıl da iyi anlıyoruz.” Bir süre sessiz kaldı. “Benden seni bırakmamı istiyorsun.”

“Tekrar istemeyeceğim.”

“İstemedin, daha çok talep ettin.”

“Çünkü istediğini elde etmen için bana ihtiyacın yok. Doane dumanı gördüğünde gelecektir. O zaman onu alırsın” “Bir yolu bu olabilir,” dedi Zander. “Ama bir de ödeme kısmı var.”

“Sana fidye ödememi falan mı istiyorsun? Ne kadar?” “Sen benim ücretimi karşılayamazsın, Eve. Tabii sevgilin Quinn’e gidebilirim. O çok zengin ve anladığım kadarıyla ailesinden miras kalmış.”

“Joe bunun dışında. Bu seninle benim aramda.”

“Ben de öyle düşünüyorum,” dedi yumuşak bir sesle. “Sen ve ben, Eve.”

Sesinde Eve’in gerilmesine neden olan bir mesaj vardı. “Bunun anlamı nedir?”

“Bedelini Ödemen. Doane’ı avlamaktan başka bir nedenim daha olduğunu bu lanet yere gelene kadar fark etmemiştim.”

“Beni ondan kurtarmak mı istedin?” diye sordu alay eder gibi.

“Ah, bilimkurguda söyledikleri gibi bu, benim misyonumu yok ederdi. Fakat ormanda senin izlerini takip edip nasıl düşündüğünü ve içgüdülerini nasıl kullandığını öğrenirken seni tanımam gerektiğini fark ettim.” Kaşlarını kaldırdı. “Oldukça akla yatkındı. Hayatının büyük bir kısmında senin var olduğunu biliyordum ve seni görmezden gelebildim. Son beş yılda ise dosyan önümdeydi ve fotoğrafın bana bakıyordu. Sana karşı gayet soğuk ve hesapçıydım.”

“Yani?”

“Buraya gelene kadar, benim üzerimde ne kadar büyük bir etkisi olduğunu fark etmemiştim.”

“Ama sen duygulan olan bir adam değilsin.”

“O yüzden, yoğun bir meraktan olmalı. Başka ne olabilir ki?” Eve’in gözlerine baktı. “Çünkü sen mansan da inanma-san da ben senin babanım, Eve. Şu anda ben bunu unutmakta sorun yaşadığım için senin kim olduğunu, ne olduğunu keşfetmem gerekiyor, ki seni aklımdan çıkarıp uzaklaşabileyim.”

Eve neredeyse ona inanacaktı. Zander’m ondan alacak bir şeyi olmadığına göre, yalan söylemesine de gerek yoktu.

Eve’in savunmada olduğu açıktı. “Babam olup olmaman umurumda değil. Şu anda da uzaklaşıp gidebilirsin.”

“Gideceğim de.” Gülümsedi. “Sen de gideceksin. Tek yapman gereken burada oturup sorduklarıma cevap vermen. Merakımı gider. Sonra iplerini kesip ben, Doane’ı beklerken senin ormana koşmana izin vereceğim.”

Eve temkinli bir şekilde ona baktı. “Ne tür sorular?” “Quinn’le seks hayatınızı sormamdan mı korkuyorsun? Merak etme. Aşk hayatına çok girmeyeceğim. O kısmı hiç ilgimi çekmiyor.”

“İlgini çeken nedir?”

“Ormanda dolaşırken ne yaptığın. Nasıl büyüdüğün. Yenilemeler üzerinde çalışırken ne hissettiğin. Jane MacGuire. Bonnie...”

“Bunlar çok kişisel şeyler, Zander.”

“Ama bunları anlatmak konusunda tereddüt edeceğini sanmıyorum. Çok fazla sımn yok, değil mi, Eve?”

“Hayır, ama ben senin bilmeni isteseydim...” “Bedelini ödemen gerek, Eve. Çok büyük bir şey değil, değil mi?”

Eve bağlı bileklerine baktı. “Hayır.”

Zander deri çantasına uzanıp Eve’e bir parça daha et verdi. “Bunu yere atma.” Uzanıp ateşin üzerinden baktı. “Soru sormaya başlamadan önce bitirmeni bekleyeceğim.” “Sana bir soru soracağım.” Etten bir parça yedi. “Senin beni bırakacağın sözüne neden inanayım?”

“Muhtemelen inanmayacaksın ama ben sözümü tutanın.

Gerçek bir profesyonelliğin işaretidir bu.”

“Haline bak.” Eve eti yavaşça çiğnedi. “Gayet rahatsız ve sanki evinin kanepesinde uzanmış, en sevdiğin televizyon programının başlamasını beklermiş gibi bana bakıyorsun.” “Televizyon izleseydim, iyi bir benzetme olabilirdi. Sen sorularımı cevaplarken, sana bakmak niyetindeyim. Bunu dört gözle bekliyorum.”

“Neden? Daha az önce bana kir ve yara bere içinde olduğumu söyledin.”

“Bazen ikisi de insanın içindeki cesaretin ya da ilginç şeylerin göstergesi olabilirler. İlk bakışta, onları zor fark ettim. Tek görebildiğim gözlerindeki meydan okuma ve bedenindeki gerginlikti. Parlıyor gibiydin... diğer her şey yok olmuştu.” Durup ekledi. “Yüz ifadelerini görmek istiyorum. Gösterinin en iyi kısmı o olacak.”

“Ya bunu oynamayı reddedersem?”

“Senin seçimin ama aptalca olur. Kolay bir kurtuluş olabilirdi.”

“Bu iş baştan sonra aptallık.”

“Ama şu anda bu işin CEO’su benim. O yüzden, beni eğlendir ve kurtulma şansı yakala.”

“Sadece beni merak ettiğin için mi bunu yapıyorsun?” Uzun süre Zander’a baktı. “Babam olduğuna inanıyorsun. Oyun değil.” Başmı merakla iki yana salladı. “Delilik bu. Ve hata.” “Belki de. Fakat ben nadiren yanılırım. Şu anda buna neden inandığımı duymak istemiyorsun ve bunu anlıyorum. Baban olduğumu, Sandra’nın yalan söylediğini reddediyor-

sun ama ben buna inandığım için, durumu lehine kullanmalısın. Merakımı gider. Sonra ben yoluma gideyim ve seni tekrar unutayım. Sen de Doane’ı yolundan çektiğimi bilerek özgür bir şekilde tekrar kaçacaksın. Sana acil durumlar için ekstra bir telefonu ve silahı nereye koyduğumu bile söyleyeceğim. Özgürlüğe bir biletin olacak, Eve.”

Eve gözlerini kocaman açtı. “Bunu neden yapıyorsun? Telefonum olursa, saatler içinde buraya birilerini getirebilirim.”

“O kadar yakına koymadım. Sen işlerini ayarlayana kadar ben Doane’ı halledip kaçmış olurum.”

Eve düşünceli bir şekilde ona baktı. “Senin burada olduğunu bilseler sorun olur mu? Belli ki Venable seninle çalışıyormuş.”

“Benim Venable Ta olayım alışıldık bir şey. Benimle konuşmak isteyen bir çok ajan ve hükümet görevlisi vardır. Sıkıntı olur mu? Öyle de diyebilirsin.” Zander gülümsedi. “O yüzden, evet, polis ya da devriye görevlileri seni kurtarmaya geldiğinde burada olmayacağım.”

Eve, Zander’ın yüzünü inceledi. “Ben... sanırım bana doğru söylüyorsun. Bu da seni savunmasız hale getiriyor.” “Hepsi manipülasyon. Sen inkâr etsen de ben senden seni savunmasız hissettirecek bir şey istiyorum. İkimizin eşit seviyede olduğumuzu düşünürsen, istediğimi yapman daha muhtemel olur.”

“Eşit seviye mi?” Bağlı bileklerine baktı. “Şu anda olamaz.”

Ateşin karşısından Eve’e bakarken yüzündeki gülümseme hiç silinmedi.

Zander bekliyordu.

Eve ateşe baktı.

Zander yanılıyordu. Hayatı hakkında konuşmak onu savunmasız yapmazdı. Eve geçmişindekilerden şu anını etkilemeyecek kadar uzaktaydı. İyi şeyleri de kötü şeyleri de kabullenmiş ve onlarla yaşamayı öğrenmişti.

Yalan da olsa gerçek de olsa o anda Zander’ın önerdiği anlaşma elindeki tek oyundu. Belki de ormanın ortasında acıyla da olsa kabullenebileceği tek oyundu. Oyna ve doğru olmasın ümit et. Yalan çıkarsa, bir sonraki adım konusunda endişelen. Başını kaldırıp Zander’a baktı.

“Sorularını sor.”

Zander başıyla onayladı. “Yavaşça başlayıp devam edeceğim ama hemen Bonnie’ye geçmeyi de istiyorum.” “Neden?”

“Çünkü ondan hep şimdiki zamanda bahsediyorsun.” Kaşlarını kaldırdı. “Benim gibi meraklı bir adam için, dalgalanan kırmızı bir bayrak gibi. Fakat bir süre kendimi tutacağım. Nerede büyüdüğünle başlayalım.”

“Benim dosyamda yazmıyor muydu?”

“Evet, ama ben senden duymak istiyorum. Her şeyi senden duymak istiyorum.”

Eve omuz silkti. “Piedmont Sitesi adında, Atlanta’nın kenar mahallelerinden birinde büyüdüm.”

“Anlatsana.”

“Diğer kenar mahallelerden daha iyi ya da kötü değildi. Çocuklar duruma uyum sağlıyor, oldukları yerde mutlu ve huzurlu olmaya çalışıyorlardı. Bazen ben de öyle yapıyordum, bazen yapamıy ordum.”

“Annen ne zaman uyuşturucu alıyordu?”

Eve gerildi. “Hiçbir zaman kötü değildi. Onun bir sorunu vardı. Bu da ikimizin de sorunu olduğu anlamına geliyordu.”

“Onu sever miydin?”

“Çoğu zaman, evet.” Durdu. “Artık annem hakkında konuşmayacağım. Başka soru sor.”

“Evini anlat. Nasıl bir yerdi? Arkadaşların var mıydı?” Eve biraz rahatladı. Annesinden bahsetmemesine izin vermeyebileceğini düşünüyordu. “Dördüncü katta küçük bir evdi. Çok kötü değildi. Normal bir daireydi. Biraz daha büyüdüğümde, evi temiz tutmaya çalıştım. Bir sürü beyaz örtü kullanıyordum. Donuk renklerden nefret ediyordum.” “Arkadaşların?”

“Mahalledeki çocuklardı. Okula başladıktan sonra, oyun oynayacak çok vaktim olmadı. Herkes bana o mahalleden kurtulmak için ya okulda çok iyi olmam gerektiğini, ya uyuşturucu satmam gerektiğini, ya da fahişe olmam gerektiğini söylüyordu.”

“Bana okuldan bahset.”

“Neden? Sadece sıradan...” Durdu. Ona ne istiyorsa ver. Okul sıkıcı bir konuydu ama annesinden ya da kendinden bahsetmek daha mahrem konulardı. Eve biraz rahatladı.

“Okuldaki tüm duvarlar koyu renkti ve tuvaletlerde graffitiler vardı. Öğretmenlerin çoğu yorgun ve korkmuşlardı, oradan gitmek istiyorlardı. Küçük sınıflarda birkaç öğretmen vardı ve fark yaratmak istiyorlardı. Ancak çetelere girmiş ve genç suçlu olma yolunda ilerleyen üst sınıflarla karşı karşıya gelince, her şey değişiyordu. Öğretmenlerin hayatta kalmak için savaşmaları gerekiyordu ve iyi bir eğitim almak istiyorsan, senin de savaşman gerekiyordu. Ben savaştım.” Bir anda aklına bir şey geldi. “Ama Bayan Garvy isimli bir öğretmen vardı, ben yedinci sınıftayken o henüz yorgun düşmemişti. Şaka yapar, her şeyi komik hale getirmeye çalışırdı.” Gülümsedi. “Resim dersini severdim ama matematikte çok kötüydüm. Erken gelip benimle çalışırdı. Çok... hoştu.” Bir şey daha hatırladı; hatıraları bir bir geri geliyor gibiydi. Tuhaf, yıllardır okulunu düşünmemişti. Oysa geçmiş hep insanın yanındaydı, yeniden doğmayı bekliyordu. Şimdi, geçmişi yine yanındaydı ve Zander’m farkında bile değildi. “Bir Cadılar Bayramı partisinde bizim eğlenmemize, kostümler giymemize falan izin vermişti. Çok fazla bir şey satın alabildiğimizden değil ama bir çarşaf çok şahane bir hayalet kostüme dönüşebiliyordu... ”

Dokuzuncu Bölüm

Goldfork, Colorado

Kendra, Jane’le konuştuktan sonra, “Bu da neydi?” diye mırıldanarak telefonu cebine koydu. Barakanın kapısını kapatıp Doane’m evine doğru gitti. “Çok değişikti.”

“Ne değişikti?” diye sordu Margaret. Arkasından geliyordu. “Jane’di, değil mi? Nasılmış?”

Kendra başını iki yana salladı. “Hiç bilmiyorum. Sanırım ilaç yüzünden aklını kaçırmış.”

“Ne?”

“Hayır, öyle olmayabilir de. Uyuşturulmuş değil de üzgün geliyordu sesi. Bana gördüğü bir rüyayı anlatmak istedi. Eve’i bulmamıza yardım edebileceğini düşünüyordu. Bana çizdiği resimleri göndereceğini söyledi. Bakmam gerekiyormuş.” Yüzünü buruşturdu. “Rüyalar. Jane’in bu kadar değişeceğini hiç düşünmezdim. Çok çaresiz durumda olmalı.” “Belki de onu dinlemelisin. Herkes rüya görür. Hayvanlar da öyle. Bazı insanlar zihnimiz rahatladığında etrafımızdaki şeylere daha yakın olduğumuzu düşünüyor. Sen nereden biliyorsun ki...”

“Margaret, rüyalar hakkında konuşmak istemiyorum.” Doane’m evine doğru adımlarını hızlandırdı. “Jane’e saygı duyduğum için resimlerine bakacağım, ama ben...”

“Rüyası ne hakkmdaymış?”

“Detaylarına girmedi. Net konuşmuyordu. Muhtemelen utandı. Jane çok mantıklı olduğu için beni etkilemişti.”

“O zaman dikkat etmen gerek. Kendisinin deli olduğunu düşünmeni bile göze aldıysa, onun için çok önemli olmalı.” “Öyle diyorsan.”

“Diyorum. Beni arayabilirdi. Ben onu daha iyi anlardım.” Kendra’ya yetişmek için adımlarını hızlandırdı. “Neden eve geri dönüyoruz? O barakada ne gördüğün...”

“Margaret, açıklama yapacak zaman yok. Acelem var.” Bakışları eve gitti. “İşimizi yaparken anlatacağım. Belki.” “Bence anlatmalısın, ki ben yardım için hazır olayım,” dedi Margaret sessizce. “Sabırsız olmak için bir neden yok, Kendra.”

Kendra bir sürü neden olduğunu düşündü. Jane’den gelen tuhaf telefon ve Margaret’e ters davrandığı için hissettiği suçluluğun yanı sıra ciddi anlamda öfkeli hissediyordu. “Bana ders verme. Dayanmaya çalışıyorum ama senin komşunun köpeğiyle konuşman ve şimdi de Jane’in rüyaları çıkınca kendimi tuhaf bir kâbusun içinde gibi hissetmeye başladım. Araştırma bu şekilde yürütülemez.”

“Evet, Kendra,” dedi Margaret ağırbaşlı bir şekilde. Kendra ona şüpheyle baktı. Kahretsin, kızın gülmemek için çabaladığı belliydi. Bir anda, neden olmasın, diye düşündü. Kendra düz mantıklı bir FBI ajanı gibi konuşmuştu. Belli prosedürleri izleyen ve Kendra için net bir şekilde ortada olanları görmeyecek kadar kör bir ajan gibi. Kendra hep kendisinin farklı olduğunu düşünmüştü.

Farklıydı ama bu kadar farklılığı kabul edemezdi. “Sorun değil, Kendra,” dedi Margaret yumuşak bir sesle. “Anlıyorum. Senin dengeni bozdum. Muhtemelen sen de kendine kızıyorsun. Senin bildiğin dünyaya beni adapte edemiyorsun.” Gülümsedi. “Ve beni sevmen işini zorlaştırıyor.” Kendra onu seviyordu ama Margaret’in, hissettiklerini bu kadar derinden görmesi hoşuna gitmemişti. “Beni anlamana ihtiyacım yok. Sohbet ettiğin Alman kurdu gibi hissetmeme neden oluyorsun. Adı neydi? Kelly mi?”

“Carlie.” Margaret kıkırdadı. “Sohbet etmiyorum. Söyledim ya sadece...” Gülümsemesi kayboldu. “Of.” Eve baktı. Genç bir polis memuru evin Önünde duruyordu. “Sorun çıkar mı?”

“Hayır,” dedi Kendra. “Hiçbir şey söyleme. Bırak, ben halledeyim.”

“Sen nasıl istersen,” diye mırıldandı. “Ama çok hoş ve uysal görünüyor. Ben de muhtemelen...”

“Hayır,” dedi sert bir şekilde ve sokak ışıklarının yanına gitti. Polis Rollins’e gülümsedi. “Margaret Douglas.” Mar-garet’i işaret etti. “O da benimle. Burada işimiz bitti savılır.”

Polis başıyla onayladı. “Kimlik, Hanımefendi?” “Tabii.” Margaret cebine uzandı.

Kendra, Jane’in kimliğini çıkarmaması için dua etti. Margaret gülümseyerek polise pasaportunu uzattı. “Yanımda bir tek bu var. Amerika’da yeniyim. FBI beni danışman olarak getirdi.”

“Burayı sevdiniz mi?”

“Bazı kısımları daha iyi. Colorado’nuzu çok sevdim.” İyice gülümsedi. “Eminim siz de seviyorsunuzdur.”

Adam pasaporta göz attı. “Dünyadaki en güzel yer.” Pasaportu geri verdi. “Goldfork’a hoş geldiniz.” Kendra’ya döndü. Kendra’nm barakadan aldığı levyeye gözü takıldı. “Ah... yardım edebileceğim bir şey var mı?”

“Henüz emin değilim. Olursa sizi çağırırım.”

“Siz şey yapmayacak... bir şeylere zarar vermemeye dikkat edeceksiniz, değil mi?”

“Adli ekip evi inceledi, değil mi?”

“Evet, Hanımefendi ama levye... sanırım siz ne yaptığınızı biliyorsunuzdur.”

“Biliyorum. Merak etmeyin. Kalıcı bir zarar vermemeye çalışacağım.”

Polis şüpheyle başını salladı. Kendra ve Margaret’in eve girişini izledi.

Margaret, Kendra’nm kendinden emin adımlarına yetişebilmek için gerçek anlamda koşuyordu. Salonu geçtiler. “Levyeyle ne yapacağını merak ediyor.”

“Kesinlikle,” dedi Kendra.

“Peki... levyeyle ne yapacaksın?”

“Sanırım evin bir kısmını parçalayacağım.”

“Ah, tamam.” Margaret etrafına bakındı. “Net bir yer var mı?”

“Evet.” Kendra peşinde Margaret’le merdivenleri çıkıp tepede durdu. Duvarın alt kısmındaki dekoratif dört ahşap paneli işaret etti. “Şunlardan birini.”

“Güzel görünüyorlar. Neden söküyorsun?”

“Çünkü Doane o gördüğümüz tezgâhı kullanarak bunlardan birini yakm zamanda yapmış. Ekipler onun burada bir şey saklamış olabileceğini düşünüyorlardı ama bulamadılar. Duvarın içine gizli bir panel yaptıysa bulması zor olur, değil mi?” Margaret panellerin yanma diz çöktü. “Hepsi aynı.” “Hepsi aynı görünüyor demek istiyorsun. Nesnelerin görüntüsü hikâyenin sadece bir kısmıdır.” Kendra parmaklarını zarifçe panellerde gezdirdi. Sonra üçüncüye gelince durdu. Bir an için dördüncüye geçti ama hemen geri çekti. “İşte bu.”

“Emin misin?”

“Evet. Taze verniğin dokusu farklıdır. Diğerleri yıllar içinde sertleşmiş ama bu hafif yapışkanlı.”

Margaret de parmaklarını panellerde gezdirdi. “Ben farkı hissedemiyorum.”

“Bana güven, fark var.” Kendra panelin oyun kısımlarının farklı yerlerine bastırdı. “Gizli bir panele açılan özel kapı fikri biraz fazla ortaçağa ait gibi görünse de belli ki Doane bunu başarmış.”

Margaret panele bastırdı. “Bir kombinasyonu olabilir.” “Haklısın ama tüm gecemi bununla geçirmek istemiyorum.”

“O yüzden levyeyi aldın.” Margaret gülümsedi. “İlk ben vurabilir miyim?”

Kendra onu inceledi. Margaret heyecandan yerinde duramıyordu. “Ah, tabii. Neden, peki?”

“Çünkü sen aşağıdaki tatlı polise levyeyle kalıcı zarar vermeyeceğine dair söz verdin. Ben vermedim.”

“Ben de dikkatli olup zarar vermeyebilirim.”

“Ama benim istediğim bu değil.” Margaret levyeyi Ken-dra’nm elinden aldı. “Jim Donae’m ne kadar korkunç bir insan olduğunu öğrendim. Eve’i kaçırdı ve Jane’in vurulmasının sorumlusu o. Ve bir de tüm o çocuklar var... adalet olmalı. Ben onun cezalandırılmasını istiyorum. Acı çekmesini istiyorum.” Tekrar panele baktı. “Ve bu işi için ne kadar çok çalıştığını biliyorum. Bunu mahvetmek benim için bir zevk olacak.”

“Sanatın sanatçıdan bağımsız olduğunu duydun mu hiç?” “Tabii ki. Ancak buna inanmıyorum. Her sanat eseri ruhun bir yansımasıdır. Ruh çirkinse, eser umurumda olmaz. Ne kadar güzel olursa olsun.”

Kendra ona uzun uzun baktı. Daha önce Margaret’i ışık ve neşe saçan yumuşak bir kız olarak görmüştü. Bu kadm o değildi.

Bu gördüğü sertti. Çok sert.

Kendra ayağa kalkıp paneli işaret etti. “O zaman, çıkar öfkeni.”

Margaret evyeyle geri çekildi ve tüm gücüyle ilk darbeyi indirdi.

Blick, bu kenar mahalle kâbusunda yaşamaktansa ölmeyi tercih ederim, diye düşündü.

Jim Doane’m evinin olduğu sokağın aşağısına park etmişti. Yolda park etmiş bir sürü minibüs ve büyük aile arabalarından vardı. Hepsinde de arka koltukta video izleyen çocuklar vardı. Blick bu aile arabası süren babalardan biri olsa ne tür bir iş yapardı acaba? Silah satıcısı mı olurdu? İnşaat işçisi mi? Polis memuru mu? Hepsi kiralık katil olmaktan daha az kazançlı olurdu. Yine de Kevin’la tanışmamış olsaydı sonu böyle bir yerde olabilirdi. Kevin ona güçlü ve bağımsızca nasıl yaşanacağını göstermişti. Kevin onu kanatlan altına almıştı ve ona oynayacağı bir dünya vermişti.

Ve onlar Kevin’ı öldürmüştü. Acı ve üzüntünün üstesinden gelemeyince her zaman olduğu gibi gözlerinde yaşlar biriktiğini hissetti.

Unut bunu. Yapacak bir işi vardı. Aslında bu iş Kevin’m eğittiği birinin yapacağı bir iş değildi. O anda kendini oldukça kalifiye bir ayakçı gibi hissetti. Doane paketi alması için yan evdeki çocuğu da arayabilirdi. O anda hiçbir tehlike yoktu. Ne tüfekler vardı, ne saldırgan köpekler, ne de etrafı talan eden federal ajanlar... Sadece zavallı bir yerel polis durmuş, ceptelefonunda vakit geçiriyordu. Muhtemelen Face-book’ta dolaşıyor ya da aptal bir oyun oynuyordu.

Blick arabadan inip sigara paketi boyundaki mobil frekans bozma aletini ceketinin cebine koydu. Polise gülümseyerek eve yaklaştı. “İyi akşamlar, Memur Bey.”

Polis başını telefondan kaldırdı. “Yardım edebilir miyim?” “Ben Alkol, Tütün ve Ateşli Silahlar Bürosu’ndan Gart Deacon.” Bir rozet gösterdi. “Bu sabah buraya gelmem gerekiyordu ama işim çıktı. İçeri girip hızlıca bir bakacağım, sonra...” “Bekle.” Polis, Blick’in rozetine gözlerini kısarak baktı. “Alkol, Tütün ve Ateşli Silahlar Bürosu mu? Listemde adınız yok.”

“Dediğim gibi, bu sabah gelecektim.” Polisin gömleğinin üzerindeki rozetine baktı. “Memur Rollins.”

“Fark etmez.” Rollins inatla çenesini sıktı. “Listede değilseniz, sizi...”

“Dün ya da önceki gün gelmiş olabilir. Başka bir liste var mıdır?”

Polis defterini açıp sayfalan taradı. “Hayır. Hatta gelen ilk Alkol, Tütün ve Ateşli Silahlar Bürosu ajanı sizsiniz.”

Blick küfretti. “Bak, uzun bir gün geçirdim. Sadece girip içeri bir baksam ve sonra da gitsem?”

“Bekleyin. Bir görüşme yapacağım.” Polis posta hesabından çıkıp bir numara tuşladı. Ekranda “BAĞLANTI YOK” yazısı belirdi. “Tuhaf. Tüm gün sorunsuz çekiyordu.” “Al. Benimkini kullan.” Blick telefonunu çıkanp ekrana baktı. “Kahretsin. Benimki de çekmiyor.” İç çekti. “Hadi, dostum. Sabahın köründe Washington uçağından indim. İstersen sen de benimle içeri gel. Sadece patronuma içeri gir-

diğimi ve silah zulasına dair bir kanıt olmadığını söylemem gerek.”

“Zula mı”?

“Evet, adam hakkında gelen ilk raporlardan birinde vardı. Diğer ajanlardan hiçbiri böyle bir şey görememiş ama benim bizzat bakmam gerekiyor ki davayı kapatalım. Bana biraz zaman versen çok mutlu olacağım. Sadece on dakikaya ihtiyacım var.”

Memurun arada kaldığı belliydi. Uzun süre telefonunun ekranına bakıp başını kaldırdı. “Keşke yardımcı olabilseydim. Üzgünüm.”

Blick başıyla onayladı. “Biliyorum. Prosedürler.” Telefonunu cebine koydu. “Fark etmez. Sadece bana birkaç dakika kazandıracaktın.” Silahını çıkardı. Polis tepki veremeden Blick silahın namlusunu adamın göğsüne dayadı.

Tetiği iki kez çekti.

Kendra aniden başını kaldırdı. “Duydun mu?”

“Evet.” Margaret dizlerinin üzerindeydi. Panelin oyuk kısmındaki tahta parçalarını çıkarıyordu. “Bir şey... duydum. Sanki...” Düşündü. “Tak diye bir ses.”

“Önden geldi.” Kendra ona bu sesin ne olabileceğini söylemedi. Bu sesi daha önce de duymuştu. Telefonun ışığını kırık panele tuttu. “Çabuk. İçeride bir şey var mı?”

“Biraz daha sola.” Margaret açık kısımdan içeri bakıyordu. “Sanırım... evet!” Uzanıp küçük bir kutu çıkardı. Paket lastikleriyle sarılmıştı. “Kırılacak gibi duruyor. Ben tutayım, sen aç bak. İçinde...”

“Zaman yok. Hadi merdivenlerden inip arkadan...” Durdu. Yere kadar uzanan pencereden bir anda bir el feneri ışığı gelmiş ve Kendra’yla Margaret’in olduğu yeri aydınlatmıştı.

Ellerinde kutuyu tutuyorlardı.

“Koş!” diye fısıldadı Kendra. “Duyduğumuz bir silah sesiydi. Susturucu takılmıştı.”

Margaret hiç soru sormadı.

Merdivenlerden koştular ama son merdivene varmadan Kendra ön verandada belli belirsiz ayak sesleri duydu.

Üst kat. Tek yol...

Kendra ve Margaret bir an sendeledi. Arkalarında, odadan gelen silah sesi duyduklarında merdivenlerin yarısını çıkmışlardı.

“Sürtükler!” diye bağırdı ateş eden adam. Merdivenlerin alt kısmında saklanmıştı.

Silahına rağmen, adam uzakta duruyordu. Kendra bunu fark etti. Muhtemelen onların polis ya da federal olduklarını düşünüyordu. Ve de silahlı olduklarını...

Keşke.

“Bu taraftan,” diye fısıldayarak Margaret’i merdivenlerin tepesindeki kapıya doğru çekti.

Kendra adamın nerede durduğunu anlamaya çalışırken put gibi durdular.

Gözlerini kapat. Konsantre ol.

Adamın aşağı kattan gelen yavaş ve ölçülü nefeslerinin

sesini duyabiliyordu. Adam endişeli ya da gergin değildi. Belli ki ateş etmekten çekinmeyen, öldürmeye alışkın biriydi. Küçümsenecek biri değildi.

Ve muhtemelen o gece Polis Memuru Rollins’i öldürmüştü. Genç adam evine ve bebeğine dönemeyecekti.

Piç kurusu.

Adam şimdilik aynı yerde duruyordu.

Onların harekete geçmesini bekliyordu.

Kendra, Margaret’e döndü. Margaret iyi dayanıyordu. Gözyaşı dökmemişti. İfadesinde sadece gerginlik ve çelik gibi bir kararlılık vardı.

İyi, diye düşündü Kendra. Buna ihtiyacı olacaktı.

Kendra yavaşça telefonunu çıkarıp ekranı açtı.

Çekmiyordu.

Kahretsin!

“Telefon yok, Hammlar. Kurallara aykın bu. Neden aşağıya gelmiyorsunuz? Konuşalım biraz,” diye seslendi aşağıdan. Demek ki telefondan gelen belli belirsiz bip sesini duymuştu.

Keskin kulakları olmalı. Belki de kendisininki kadar iyidir, diye düşündü Kendra.

Bunu bilmesi iyi oldu.

“Telefonlarınız çalışmaz. Ve evin telefon kablolarını da kestim.”

Margaret telefonunu Kendra’ya doğru uzatıp başını iki yana salladı. Ekranda SİNYAL YOK yazıyordu.

Adam telefon sinyallerini bozuyordu. Profesyonel olduğu açıktı.

“Ve camdan çıkmaya kalkarsanız, öleceğinizi garanti ederim. Çok yüksektesiniz.”

Margaret bir anda öne eğilip bağırdı: “Yukarı gel de o aptal kafanı uçurayım.”

Ulu Tanrım, Margaret’in sesi sert ve dünyanın tüm kötülüklerini görmüş bir polis gibi konuşuyordu. Normal ses tonundan çok farklıydı. Farklı bir durumda olsalar, komik bile sayılırdı. Kızda kararlılık vardı.

Hem de işe yaramış gibiydi.

Aşağıda bir sessizlik oldu.

Fakat bu blöf onlara ancak bu kadar yeterdi. Kendra duvara yaslandı. Konsantre ol. Zihninde evin tüm odalarını yeniden canlandırdı. Kullanabileceği bir şeyler olmalıydı, dışarı çıkmanın bir yolu...

Aşağıdan ayak sesleri geldi. Bir tane, sonra iki tane daha. Adam aptal değildi. Silahlan olmadığını anlaması uzun sürmeyecekti. Ve başkalan gelene kadar bekleyecek de değildi.

“Kutuyu aşağı atın,” diye bağırdı. “Atın, kendi yoluma gideyim. Birbirimizi bir daha hiç görmeyelim.”

Kendra, Margaret’in elindeki eskimiş kutuya baktı. Aklı çelmiyordu ama hayır. İçinde Eve’i bulmalarına yardım edecek bir şey olabilirdi.

“İçinde ne olduğunu bile bilmiyorsunuz. Bırakın gitsin.” “Disk var. PakistanlI iki taraf içinde çalışan ajanların listesi.”

“Yanlış.” Adam kıkırdayıp iki merdiven daha çıktı. “Neden hayatlarınızı tehlikeye atıyorsunuz? Elinizde ne olduğunu bile bilmiyorsunuz.”

Kendra buna karşı çıkamazdı.

“Kimsiniz siz? CIA mi? Ölseniz umurlarında olur mu sizce? Tek istedikleri kutu. Bırakın ve bir gün daha yaşayın.” Kendra ayakkabılarım çıkardı ve Margaret’e olduğu yerde durmasını işaret etti. Sessizce koridordan ana yatak odasına doğru gitmeye başladı.

“İyi,” dedi adam. “Etrafı keşfedin. İnanın bana, gidecek yeriniz yok.”

Yine keskin duyusu ortadaydı.

Kendra yatak odasına girip gaz ocağına yaklaşarak ocağın düğmesini saat yönünde sonuna kadar döndürdü. Ocaktan gaz sızmaya başladığında raftan uzun bir çakmak aldı ve hızla koridora döndü.

Üç merdiven sesi daha duydu.

Kendra duyduğu sesleri topladı. Bir, üç, beş... sekiz merdiven ediyordu, ki bu, merdivenlerin yansı demekti.

Oyalaması gerekiyordu. Gazın iyice yayılması gerekiyordu.

“Kutuda ne var?” diye bağırdı Kendra.

“Neden sana söyleyeyim ki? Bilmesen daha mutlu olursun.”

“Sanmam.”

“İnan bana. At kutuyu ve bu gece hayatta kalın.” “Biraz sinirli gibisin. Sakin ol. Sana zarar vermeyeceğiz.” Durdu. “Biz de zarar görmek istemiyoruz.”

“Böylesi daha iyi. Doğrusunu yapıyorsunuz. Kutuyu atın." “Bir saniye bekle.”

Kendra, Margaret’e döndü. Margaret lastikleri çıkarmış, kutunun kilidini açıyordu. Kutunun içine bakıp Kendra’nın uzattığı eline bıraktı. Yırtık, eskimiş, sıradan bir not defteri çıktı içinden.

Kendra hızla deftere baktı. Kutunun içinden çıkacağını düşündükleri disk bu değildi. Sayfaları karıştırınca, isim listeleri olmadığını gördü. Sayfalar dolusu değişken bir elyazı-sıyla bir şeyler yazılmıştı. Bir günlük gibiydi.

Kendra bunun gerçek bir günlük olduğunu fark etti ama kime aitti?

“Bekliyorum,” dedi adam.

Kendra defteri beline koyup tişörtünü üzerine çekti. Lastikleri hızla kutuya geçirdi. “Şenindir.”

“Zeki kadm. Aşağı at bakalım.”

Kendra koridorun sonundaki yatak odasına baktı. Zamanlaması biraz şaşarsa, bu manyak onu da Margaret’i de öldürürdü.

Zamanı iyi değerlendir!

Merdivenin kenarına doğru gidip kutuyu aşağı attı. Kutu, kenardaki duvara çarpıp sekti ve kalan merdivenleri geçip alt kata düştü.

“Akıllı kız.”

Kendra onun kutuyu açtığını duydu. Sadece birkaç saniye daha.

Kitap raflarından birine uzanıp üç tane küçük tahtadan yapılmış biblo aldı.

Bekle.

“Kahretsin!” Adam öfkeyle küfretmeye başladı.

Kendra’nm beklediği işaret buydu. Umarım hâlâ dinli-yorsundur, pislik. Kiblolardan birini açık duran yatak odası kapısına doğru attıktan sonra diğerini attı.

Kitaplığın yanma diz çöküp Margaret’i yanma çekti.

Adam bu tuzağa düşecek miydi?

Merdivenleri çıktığına göre kesin düşecekti. Son merdivenleri atlayarak çıktı, yanlarından geçti ve yatak odasına doğru gitti.

Başarmıştı!

Kendra çakmağın ateşini yakarak alevi en yükseğe ayarladı. Sonra da kalan bibloyu alevin sönmemesi için çakmağın koruyucusuna yerleştirdi.

Ayağa kalkıp çakmağı Blick’in peşinden koridora fırlattı ve çakmağın adeta ağır çekimde gibi sonsuz kez dönüşünü izledi.

Katil o sırada yatak odasının kapısında duruyordu. Silahını uzatarak döndü.

O anda alevler gaza ulaştı.

Boml

Kendra içgüdüsel olarak patlama anında vücudunu Mar-garet’e siper etti. Üzerlerine küçük parçalar yağıyordu. Sonra başını kaldırıp baktı.

Koridordan siyah bir duman geliyordu. Dans edip parıldayan alevlerin ışığıyla yer yer aydınlanmıştı.

Odadan kimse koşarak çıkmamıştı ama bu, güvende oldukları anlamına gelmiyordu.

“Hadi,” dedi Kendra. “Dışarı!”

Kendra ve Margaret hızla merdivenlere koştular.

Blick ayağa kalkarken hâlâ tek parça olduğundan emin değildi. Dumandan gözleri yanıyordu. Nefes alacak havayı da duman emmişti.

Ne zamandır baygındı? Muhtemelen sadece saniyeler geçmişti. Daha uzun kalmış olsa, duman onu boğardı.

Kulakları çınlıyor, yüzünün sol tarafı zonkluyordu. Elini yanağında götürdü. Soğuk ve ıslaktı.

Kan.

Kulakları tıkanmıştı ve çınlıyordu ama merdivenlerde ayak sesleri duydu. Bu, o kaltakların sesleri olmalıydı.

Fakat onları yakalayabileceğini şimdilik sanmıyordu.

Şimdilik sadece kendini dışarı atabilecek kadar hayatta kalması gerekiyordu. Dumanın içinde ilerleyip el yordamıyla merdivenleri buldu.

Orada duman daha hafifti.

Bir adım, sonra bir adım daha. Tekrar tekrar adım attıktan sonra zemine ulaştı. Ön kapı açıktı.

O sürtükler kendisini diğer tarafta mı bekliyorlardı?

Sanmıyordu ama mümkündü. Patlamada silahını kaybetse de yanında yedeği vardı. Yavaşça ve acı içinde bileğine sakladığı silahına uzandı. Silahını öne doğru uzatıp ön kapıya doğru gitti. Kimse yoktu.

Bekle. Sokağın sonunda hızla uzaklaşan iki kadını görür gibi oldu. Kısa boylu olan kadını tanıyor gibiydi.

Bir anda görüşü bulanıklaştı ama bunun gözüne damlayan kandan olduğunu fark etti. Kanı silmek için gömleğinin kolunu kullandı.

Bunu ona kim yapmıştı? Defteri kim almıştı?

Ada. Jane MacGuire. Kısa boylu kadın, Jane MacGuire’

i vurduğunda yanında olan kadındı. İsmini bulması kolay olacaktı.

Ancak o gün evdeyken yanında olan kadın Jane MacGuire değildi. Kimdi?

Polis arabasına doğru gitti. Polisin not defteri hâlâ kaportanın üzerindeydi. Blick her sayfada kanlı izler bırakarak defteri inceledi. Lanet olsun. Bilgiyi al ve git. Etrafta yaşayanların evlerinden çıkıp sokağa döküldüklerini görebiliyordu. Polisler her an gelebilirdi. En sonunda, Blick son ziyaretçilerin yazıldığı notlara geldi.

Aradığı isim en sonda yazıyordu.

Doktor Kendra Michaels.

Kendra kiraladığı arabasıyla 23. Cadde’den hızla ilerlerken dikiz aynasını kontrol etti. “Gözün dışarıda olsun, Margaret.”

“Bakıyorum.” Margaret ön koltukta dönerek arkaya baktı. “Ama neye baktığımı bilmiyorum. Adamın nasıl bir araba sürdüğünü bilmiyorum. Sence bizi takip ediyor mudur?”

“Hiçbir fikrim yok. Sanmıyorum ama şaşırmak da istemiyorum.”

“Sence o...” Margaret sustu.

“Ölmüş müdür?”

Margaret başıyla onayladı.

“Sanmam. Patlama o kadar büyük değildi fakat kolu bacağı kopsa umursamam.”

Doane’m güvenli evinden çıkalı on dakika olmuştu ama Kendra’nm kalbi hâlâ hızlı atıyordu. Ön kaldırımda polis memurunun cesedini görmüşlerdi. Cesedin hemen yanındaki ayak izlerinden katilin soğukkanlı bir şekilde adamın üzerinden atlayıp eve girdiği anlaşılıyordu. Karşı şeritten sirenlerini çalan, ışıklarını açmış iki polis arabası hızla geçti.

Margaret koltuğuna yaslandı. “O polisi öldürdüğü için her şeyi hak ediyor. Adamın sesini de sevmedim. Nedense beni korkuttu. Daha önce hiç sesi bu kadar... soğuk olan biriyle tanışmamıştım. Sen?”

“Birkaç kişiyle tanıştım.”

“Jane’i vuran adamdan bunu beklemeliydim sanırım.” Kendra hızla Margaret’e baktı. “Ne?”

“Adam, Terence Blick’ti. Sadece yatak odasına giderken gördüm ama kızıl saçlarını ve çillerini hatırladım.” “Nereden hatırladın?”

“Jane ve Joe, Yaz Adası’nda güvenlik görüntülerinden ona ulaşmışlardı. Göl evindeyken bana da gösterdiler.” Yüzünü buruşturdu. “İstemeye istemeye gösterdiler. Joe, Jane’ den biraz daha az korumacı.”

“Bana bunu söylemeliydin.”

“Adamdan kaçmaya çalışıyorduk ama şimdi söylüyorum.” Hafifçe gülümsedi. “Bunu senin zaten çıkaracağını düşünmüş

de olabilirim. Sen o kadar mantıklı ve akıllısın ki. Ne de olsa Blick, Doane’m adamıydı. Eve başka kim gelebilir ki?”

“Alman kurdu arkadaşın Carlie’ye sor,” dedi Kendra ters bir şekilde.

Margaret kıkırdadı. “Gelecek sefere.” Gülümsemesi kayboldu. “Ne yaparsak yapalım adamın bizi öldüreceğini sandım.”

“Mümkündü.” Kendra belinden yıpranmış defteri çıkarıp Margaret’e uzattı. “Bunu almak için öldürmeye hazır olduğunu biliyorduk.”

Margaret sayfalan inceledi. “Ajanlar bunu mu arıyordu?” “Sanmıyorum. Hep bir diskten bahsedildiğini duyuyorum.” Kendra kenara çekip bir sokak lambasının altına park etti. “İlk bakışta bir ergenin günlüğü gibi. Rastgele karalamalar, acı verecek şekilde net olan görüşler ve fiyakalı şiirler var gibi.” “Benim günlüklerim hakkında da böyle düşündün kesin.” “Ben de gençken benzer şeyler yazmıştım. Hiçbirimiz buna karşı koyamayız.”

“Evet, ama bizim günlükler için kimsenin kimseyi öldürmeye çalışacağını sanmıyorum. Belki onları okumaya zorlarsak öldürmek isterler.” Margaret bir süre bir sayfayı inceledi. “Kevin. Bu, Kevin’ın. Doane’m oğlu o, değil mi?” “Evet.”

“Tamam, bu bir disk değil. Sence o ajanların isimleri kodla yazılmış olabilir mi?”

Kendra birkaç sayfa daha çevirdi. “Belki. Blick’in söylediklerine güvenmek zorunda değiliz ama adam içinde isimler

olmadığım söyledi.” Düşünceli bir şekilde altdudağını çekiştirdi. “Bunun daha önemli olduğunu düşündüğünü hissettin mi?” Margaret başıyla onayladı. “Olabilir. Tam olarak şöyle demişti: Elimizde ne olduğunu bilmiyormuşuz.” Omuz silkti. “Bu konuda bu kadar açık olması tuhaf diye düşünmüştüm.” “Çok da değil. Blick, DoaneTa olan ortaklığında zekâyı temsil etmiyor.” Başını kaldırıp Margaret’in yüzüne baktı. “Ayrıca, günlüğü aldıktan sonra bizi yaşatmaya niyeti yoktu. İstediğini söylemekte sakınca görmedi.” Tekrar günlüğe baktı. “Neden bu kadar önemli olduğunu bulmamız lazım.” Sayfalardan birinde durup iğrenerek yazılanlara baktı. “Kurbanlarından birine mektup bu. Kıza, öldürülmesinin sonsuza dek saf ve temiz kalacağını sağlayacağına dair söz veriyor.” “Manyak.”

“Burada ise polisi atlattığı için kendini övüyor ve tebrik ediyor.” Başını kaldırıp baktı. “Tamam, normal bir ergen değil ama başka bir şeyler de olmalı.”

“Bunu FBI’a ya da Venable’a vermeli miyiz?”

Kendra tereddüt etti. “En sonunda vereceğiz.”

“Neden şimdi değil?”

“Çünkü onların ilgilendikleri şeyle bizimki tam olarak eşzamanlı olmayabilir.”

Margaret ona soru soran gözlerle baktı.

“Venable’m Quinn’e sadece diskten bahsetmesi, bu günlükten bahsetmemesi hoşuma gitmedi.”

“Belki de bilmiyordu.”

“Venable çok zekiydi ve Kevin’m tüm geçmişini öğrenmek

için beş yılı olmuş. Bunu öğrenmeyi başaramaz mı sence?” “Devam et.”

“Demem o ki... bizim ilk önceliğimiz Eve’i kurtarmak. Daha önce de FBI, CIA ve diğer birimlerle çalıştım. Bunlar güçlü yapılar ama genelde kendi planları olur. Sırlar ve bürokrasiler... bu beni deli ediyor. Suyu bulandırabiliyorlar.” “Hepsi bu değil,” dedi Margaret sessizce. “Başka ne var?” “Venable yapar demiyorum...” Başını kaldırdı. “Ama bazen hükümetteki insanların bir kurban vermeye gönüllüğü olduğunu gördüğüm davalar...”

“Eve’i mi?” Margaret araya girdi. “Bu korkunç.”

“Öyle. Fakat sivil kayıp olduğunu söylerler.” Dudakları inceldi. “Ben bunu Eve ve Quinn için yapıyorum. Venable ya da onun ajanlık oyunları umurumda değil.” Günlüğü havaya kaldırdı. “İçinden ihtiyacım olan şeyi alana kadar, bunu onlara vermeyeceğim, tamam mı?”

“Hayır.”

“Ne?”

“Söylediklerinde çok fazla ‘ben’ var ve ‘biz’ yok. Tekrar düşünmen gerek.” Durdu. “Bunu düşünürken, bir sonraki adımın ne olacak?”

Kendra bir an düşündü. “Sanırım ben... biz Goldfork’ta işimizi bitirdik. Güneye gidiyorum.”

“Güneye mi? Nereye?”

“Maden Bölgesi’ne. Doane’m mavi arabasındaki radyo kanalları o bölgeyi gösteriyor. Demek ki son zamanlarda orada vakit geçirmiş. Sadece birkaç saatlik yol. Hemen yola Çıkıyorum.”

“Alı.” Margaret uzun bir süre ön camdan dışarı baktı. “Davet etmediğin belli ama ben de seninle gelmeye karar verdim.” Kendra her zamanki basit ve net tonuyla kahkaha attı. “Öyle mi?”

“Evet, yalnız çalıştığını söylediğini biliyorum ama gerçekten benim yardımım olabilir.”

“Sadece meraktan soruyorum, bana nasıl yardım edebilirsin.”

“Hayvanlara karşı olan hislerime inanmasan bile, insanlar konusunda da oldukça iyiyimdir. Çoğu insan beni sever ve yardım etmek ister. Buna inanıyorsun, değil mi?”

Kendra başıyla onayladı. “Bunun bu kadar farkında olduğunu bilmiyordum.”

“Tabii ki farkındayım. Hayatta kalmak için silah olarak kullanabileceğim tüm taktikleri öğrendim. Dünya bazen vahşi olabiliyor. Çoğu zaman oldukça iyi bir yer. İnsanları kullanmıyorum ama bu bizim işimize yarayabilir.”

Kendra onu inceledi. Margaret yardım edebilirdi ama özellikle o anda çok kırılgan duruyordu. O gece zorluklar karşısında iyi olduğunu da göstermişti aslında.

Margaret gülümsedi. “Korunmaya ihtiyacım olduğunu düşünüyorsun. İnsanların çoğunun yaptığı hata bu. Seninle gelsem de gelmesem de ben iyi olacağım, Kendra ama bu işi bırakmayacağım. İkimiz ayrı yollardan gitsek de muhtemelen bana toslayıp duracaksın.”

Ve Kendra gözünün önünde olmazsa Margaret için endişeleneceğini öfkeyle fark etti. Margaret söylediği kadar dayanıklı biri olabilirdi ama Kendra onu savunmasız olarak görmekten kendini alamıyordu. Belki de insan bu kadar pırıl pırıl ve neşe dolu birini görünce, içgüdüsel olarak onun hayatının devam etmesi için uğraşıyordu. Bu, Margaret’in en güçlü silahı olabilirdi. Her ne olursa olsun, Kendra buna kapılmıştı. “Bu durumda... bir süre birlikte takılabiliriz.”

Margaret’in gülümsemesi ışıltı saçmayı da geçmişti. “Güzel karar.”

Kendra arabasını çalıştırdı. “Gerçekten mi? Böyle düşündüğün için ne kadar rahatladım anlatamam.”

Onuncu Bölüm

Rio Grande Ormanı Colorado

“Devam et,” dedi Zander. “Neden durdun?”

“Çünkü konuşmaktan yoruldum,” dedi Eve. “Bir saatten fazladır senin sorularını cevaplıyorum. Artık başka bir şey öğrenmeyi bekleyemezsin. Ben o kadar da ilginç değilim. Sevdiği birkaç kişi ve önemsediği bir işi olan, sıradan bir kadınım.”

“Tam tersine, ben seni çok ilginç buluyorum.” Ateşin karşısından Eve’e bakarken elini başına yasladı. “Tabii bir bağlantımız olduğu için sende büyüleyici bir şeyler bulmaya çalışıyor da olabilirim. İnsanların bilinçaltlarında onlara kendilerini hatırlatan insanlara karşı bağlılık geliştirdiğini söyleyen bir teori var. Diğer bir deyişle, insanlar sadece kendilerini sevme eğilimindedirler.”

“Bu saçmalık ve inanılmayacak kadar komik.”

Zander kahkaha attı. “Senin bu felsefeye inanacağını düşünmemiştim.”

“Sen inanıyor musun?”

“Bazen.”

“Ve bizim aramızda bir bağ yok.”

“Var ama. Sen babalık bağını kabul etmesen de birlikte geçirdiğimiz bu zaman bir bağ yarattı. Sen de hissetmiyor musun?” Eve’in ifadesini görünce güldü. “Sevgiden bahsetmiyorum, onu ummuyorum. Ancak belki de seninle ilgili, sevgilinden daha çok şey biliyorum. Eminim onunla çocukluğunu ve hayatını üzerine inşa ettiğin olayları konuşmamış-smdır. İnsanların çoğu, bunlann diğer insanların ilgisini çekmeyecek kadar sıradan olduklarını düşünür.”

“O zaman neden soruyorsun?”

“İnsanlar hakkında bir şeyler öğrenmek istiyorsan, onlarla ilgili en küçük detayları bile toplayıp büyük resimde bir araya getirmelisin diye düşünüyorum.”

“Sence büyük resmi görüyor musun?”

“Hayır, ama iş üstündeyim.” Durdu. “Bana Bonnie’den bahsettiğinde olacak.”

Eve sessiz kaldı. “Sana Bonnie’den bahsettim.”

“Çok belli belirsiz. Düşünceli bir adam olsaydım, ince davranırdım ya da konuyu görmezden gelip kaybının etrafından dolaşıp geçerdim, ama benim düşünceli bir adam olmadığım gerçeğini netleştirmiştik.”

“Evet, taşa kazıdık.”

“Gördün mü? Birbirimizi tanıyoruz,” dedi. “Ama bana neden Bonnie’den bahsederken şimdiki zaman kullandığını anlatırsan, seni daha iyi tanıyacağım.”

Eve adamın başa döndüğünü düşündü. Aldığı o kadar bilginin arasında bunu unutacağını düşünmüştü ama her şey aynı notaya dönmüştü.

“Ondan bahsetmek istemiyorsun.”

“Çünkü sana...” Omuz silkti. “Ne bilmek istiyorsun?” “Söyledim sana. Soruya cevap ver.”

“Şimdiki zaman mı? Onu başka şekilde düşünemiyorum. Bonnie her zaman benimle.” Zander’m gözlerine baktı. “Hep öyle olacak.”

“Ve nedense ben hiç... acı hissedemiyorum.”

“Ben o kısmı atlatıp diğer tarafa geçtim. O benim üzülmemi istemez.” Hafifçe gülümsedi. “O yüzden üzülmüyorum.” “Senin üzülmeni istemediğini nereden biliyorsun?” Eve’in gülümsemesi kayboldu. “Peşini bırakmayacaksın, değil mi?” Bir an konuşmadı. “Bana kendi söyledi.” “Devam et.”

“Benim deliliğimin türünü saptamak için tüm detayları mı istiyorsun?” Omuz silkti. “Neden olmasın? Kızımın ruhu bana geliyor ve bunun için tüm varlığımla minnet duyuyorum. Bonnie öldürüldükten sonra, bir noktada ben de ölüme doğru gittiğimi hissettim. Sonra o geldi ve ben yaşayabileceğini anladım.” Bakışlarını ondan uzaklaştırıp ateşe çevirdi. “İşte öyle. Gizemli bir şey yok. Sadece sevgi. Sadece Bonnie. Şimdi gülebilirsin.”

“Hayır, gülemem,” dedi Zander. “Ben bunu gizemli buluyorum. Sadece küçük bir şüphem var. Ve sana deli diyemem çünkü kendimi aşağılamış olurum, değil mi?” “Şüphen ne?”

“Kızın hakkında konuşma şeklin, ifaden. Ben ölümden sonrasını anlatan hikâyeleri inceledim. Tibet’teki manastırda da bunları gördüm. O dağlarda bazı tuhaf tecrübelerim oldu. Hikâyeler çeşitli, melekler, şeytanlar, reenkamasyon... sanırım senin Bonnie bir melek.”

“Hayır, o sadece Bonnie. Ve çok özel. Diğer şeylerle ilgili bir bilgim yok.” Gözleri hâlâ ateşteydi. “Sence o şeytanlar...” Durdu. “Daha önce şeytanları pek düşünmemiştim.” “Neyden önce?”

Eve sessiz kaldı. “Kevin. Bazen onun sınırı geçip babasıyla birleşmeye çalıştığını hissediyorum. Delilik...”

Zander gülümsedi. “Bonnie’yi kabul ediyorsun da Kevin’ı etmiyor musun? İyi ve kötü. Delilik değil bu. Sonsuz savaş.”

“Kevin’ı kabul etmeye korkuyorum.”

“Neden?”

“Çünkü o gerçekse, Bonnie’mlç birlikte olmasından korkuyorum. Ben buradan onu koruyamam.”

“O zaman Bonnie kendini koruyacak, değil mi? İyinin kazanacağına inanmıyor musun?”

“Çoğu zaman.” Kevin ve Doane’m yaptıkları kötülüğü düşünmediğinde. “Sen?”

“Benim dünyamda buna inanmıyorum.”

“O zaman senin dünyan benim yaşamak isteyeceğim bir yer değil.” Yüzünü buruşturdu. “Tabii muhtemelen benim dünyam da sana pek ilhanı verici görünmüyordur.”

“İlham mı? Ben hiçbir şeyden ilham alamayacak bir yerdeyim. Fakat senin dünyan idealizm ve umut dolu. Geldiğin yeri, başından geçenleri düşününce bu inanılmaz geliyor. Etkileyici.”

“Seni eğlendirebildiğime sevindim.” Bileklerini uzattı. “Şimdi bana katilliğin yanında bir de yalancı olmadığını göster. İzin ver, gideyim.”

Zander bir süre ona bakıp yavaşça ayağa kalktı ve ateşe doğru gitti. “Pek çok kötü şey olabilirim ama yalancı değilim, Eve.” Eve’in yanında diz çöküp bıçağını çıkardı ve ipleri kesti. “Tabii gerekli değilse.” Yere oturdu. “Sen bedelini ödedin. Şimdi kıpırdamadan dur, bir hatıra alacağım.”

“Hatıra mı?” Soğuk bıçak boynuna değince kaskatı kesildi.

“Bu kadar şüpheci olma.” Zander dikkatli bir şekilde Eve’in tişörtünün yakasını kesti. “Seninle bir alışveriş yapacağım. Sen kârlı çıkacaksın.” Siyah termal yeleğini çıkardı. “Koşarken donmanı istemem. Yazık olur. Görevini tamamlamamış olursun.” Eve’in kollarım yelekten geçirip en üstteki düğmeyi ilikledi. Zander’m vücut sıcaklığı yelekte hissediliyordu.

“Üşüyeceksin.”

“Geri vermek istediğin anlamına mı geliyor bu?”

“Hayır, sen başının çaresine bakarsın.”

“Gerçekten de bakarım. Dur şimdi. Pantolonunun paçasını katlayacağım.”

“Neden?”

“Çünkü öyle istiyorum.” Hızlıca kıvırdı. “İki pantolon. Doane’dan kaçarken hazırlıklıydın.”

“Olmaya çalıştım. Burada neyle karşılaşacağımı biliyordum. Sen ne...” Zander siyah deri pantolonunun paçasını katladı ve sol bacağındaki kocaman bıçakla kılıfı ortaya çıktı. “Bir bıçak daha mı? Bu çok fazla değil mi?”

“Benim işimde öyle bir şey yoktur.” Bıçağın kılıfım Eve’in çıplak bacağına takıyordu. “Bacakların çok ince. Bot giyinsen daha kolay olurdu.”

“Tarzım değil. Gardırobumu dev bıçaklara uygun halde düzenlemiyorum. Catherine Ling diye bir arkadaşım var. O yapabilir.”

“Catherine Ling mi?”

“Bir CIA ajanı. Çok zeki ve zorlu biri.”

“Ah, Venable’ın ekibinden mi?”

“Hayır, sayılmaz. Daha çok yalnız takılmayı seviyor.” “Neden ona kapıldığını anlıyorum,” dedi Zander. Eve’in bileğini tutan ipleri iyice sıktı. “Bana ondan bahsetmedin...” “Sormadın. Birkaç saatte hayatımdaki her şeyi öğrenmeyi bekleyemezsin.”

Zander geri çekilip Eve’in paçasını aşağı çekti. “O zaman belki de birkaç saat daha geçirmeliyiz.”

“Kesinlikle olmaz.”

“Katılıyorum. Yeterince şey öğrendim. Bıçak kutlanmakla ilgili bir şeyler biliyor musun?”

“Hayır.”

“Yakalanırsan sadece sürpriz konusuna güven. Doane senin silahın olmasını beklemeyecektir.”

“Bunu neden yapıyorsun?”

“Doane’a karşı iyi savaşıyorsun. Onun senin etrafında dolaşıp sırf silahın olmadığı için seni öldürebileceği fikri hoşuma gitmiyor. Nedense, bu fikir beni kızdırıyor.”

“Neden?” Zander cevap vermeyince, Eve omuz silkti. “Çok tuhafsın. Sakladığın telefon nerede?”

Zander başını yana eğip gülümsedi. “Tam nokta atışı.” “Çıkış yolum bu. Doane’m beni yenmesine izin vermeyeceğim.”

“Telefon ve silah Doane’m seni tuttuğu evin arkasındaki köyde bir binada.”

“Bir bina mı?” Eve gözlerini kocaman açtı. “Vadide çatılar gördüğümü sanmıştım. İnsan yok mu?”

“Hayır, yüz yıldır falan yok. Muhtemelen bu gölgede madenler ortaya çıktığından beridir. Sadece örümcekler ve fareler var. Tam bir hayalet kasaba.”

Eve umutlarının söndüğünü hissetti. Ne bekliyordu ki? Oraya getirildiğinden beri hiçbir şey kolay olmamıştı. Kendini duruma göre ayarla. “Telefon hangi binada?”

“Barda. Üzerinde tabela yok ama dağa gelen yola en yakın olan ilk bina. Belli ki bar, kasabanın en çok ilgi gören yeriymiş. Madencilerin ilk ve son gitmek istedikleri bina orası olsa gerek.”

“Telefonu nereye koydun?”

“Barın arkasına. En üstteki rafın gerisine doğru ittim.” Gözlerini kısarak Eve’e baktı. “Silahı sormadın. Söylesene, silahı kullanacak mısın? Sana verdiğim bıçağı kullanacak mısın?”

“Gerekirse, Doane’ı öldürecek miyim?” Dudaklarını sıktı. “O beni kovalamaya başladığından beri aynı şeyi düşünüyorum. Benim için zor olacak.” Bir an sessiz kaldı. “Belki de olmaz. Onun gibi canavarların yok edilmesi gerektiğine inanıyorum. Benim için ilk olmayacak.”

“Gerçekten mi? Dosyanda bu yoktu.”

“Dosyamın canı cehenneme. Bonnie’nin cesedini ve katilini aradığım yıllar boyunca, bir sürü canavarla karşılaştım.” Zander’a baktı. “Ama bilinçli bir tercih yapmak farklı.” “Bunu benden iyi kimse bilemez.”

“Gittikçe kolaylaşıyor mu?”

“Hayır, sen sertleşiyorsun ve düşünmemeye başlıyorsun.”

“Ben sertleşemem. Bu beni mahveder.” Ayağa kalkıp ağaçlara doğru gitti. “Ben buradan gidiyorum. Umarım o seni öldürmeden önce Donae’ı öldürürsün.”

“Böylece senin yapmana gerek kalmasın diye mi?”

Eve başını çevirip baktı. “Belki bir nedeni de odur ama ben Doane’m bir canavar olduğunu biliyorum. Belki de senin de öyle olduğunu düşünmem gerek. Nedenini bilmesem de bundan emin olamıyorum.”

“Sana öyle olduğumu gösterecek bir sürü örnek verebilirim. Bir tanesi de Doane’dan.” Selam verir gibi elini kaldırdı. “Şu hayalet kasaba vadiden epey ileride. Yürüyerek oraya varman uzun sürer. Doane’m evden ayrıldığından ve benim onun peşine düştüğümden emin olana kadar, o yoldan uzak dur. Muhtemelen o kasabaya aşinadır. Son zamanlarda oralarda birilerinin dolaştığına dair izler vardı. Tozlu yerlerde ayak izleri gördüm.”

“Hoşça kal, Zander.”

Zander başıyla onaylayıp gülümsedi. “Her zaman istediğin şeyi yapacaksın.”

“İstediğim şeyi yapacağım.”

“Ne diyebilirim ki? Baba olarak verebileceğim ilk ve tek öğüt buydu. Beni baban olarak kabul etmediğine göre, buna da kulaklarını tıkayabilirsin.” Birden gülümsedi. “Neden böyle bir şey yaptım, onu da bilmiyorum. Ani bir güdüydü ve ben güdülerime kapılmam.”

“Duygularına kapılmadığın gibi mi?”

Zander başıyla onayladı. “Üzerimde garip bir etkin var, Eve. Benim kızım olmanla alakalı bir şey olduğunu sanmıyorum.” Durdu. “Bu senin gerilmene neden oldu, değil mi? Bunu söylemem hoşuna gitmedi. Bu ihtimale gözlerini kapatıyorsun. Fakat bir gün, ikimiz de hayatta kalırsak, sen de bana birkaç soru soracaksın. Çünkü sen dürüst bir kadınsın ve gerçeklerden uzun süre saklanamazsın.”

“Peki, bana gerçeği söyleyecek misin?”

“İşime gelirse.” Eve’in gözlerine baktı. “Sanırım... söylerim. Göreceğiz, değil mi?” Dönüp ateşi söndürmeye başladı. “Yola çık. Zamanın kısıtlı. Doane yakında ava çıkar.”

Eve, “Gidiyorum,” dedi ama biraz daha oyalandı. Ateş Zander’m saçlarında hale gibi bir ışık oluşturuyordu. Zander atletik bir şekilde ve genç bir adamın canlılığıyla hareket ediyordu. Birlikte geçirdiği saatler tuhaf ve heyecan vericiydi. Eve’in bastırmaya çalıştığı hislerle dolmasına neden olmuştu. Eve ona inanamazdı ve onun söylediklerini kabul etmeye niyeti yoktu. Ancak kabul etmesi gereken tek şey Zander’m ona gitmesine izin vermesini söylemesi ve sözünü tutmasıydı.

Zander başını kaldırıp baktı. “Duygulanma şimdi. Bana küçük buzdan oklar fırlatmanı tercih ederim.”

“Duygulanmak mı? Saçmalık.” Ormana doğru döndü ama o şekilde ayrılamayacağını anladı. Doane peşlerinde her ikisini de tehdit ediyorken ve bu yüzden aralarında pek istemese de sorgusuz sualsiz bir bağ yaratıyorken böyle gidemezdi.

Eve, “Dikkat et,” dedi ve hızla ormana daldı.

Zander, Eve’in gözden kaybolmasını izlerken güldü.

Son sözleri söylemek Eve için zor olmuştu. Zander bunu anlayabiliyordu. Kendisi için imkânsız bir şeydi bu.

Öyle miydi?

Bu konu üzerinde düşündü. Bunu düşünmesine bile şaşırdı. Doane’m orada olmadığından emin olana kadar hayalet kasabadan uzak durması konusunda Eve’i uyarırken o da ay nı şeyi yapmamış mıydı?

Ulu Tanrım, fiziksel olarak yardım etmese de tecrübeleriyle Eve’e yardım etmek gayet doğal gelmişti.

Unut gitsin. O saatler boyunca isteğini almıştı ve merakım gidermişti.

Peki ama o saatlerde Eve de kendisinden bir şeyler almış mıydı?

Çalışmaya başla.

Eve’i yem olarak kullanmamaya karar verdiğinde, oyunun daha zor ve tehlikeli olacağını biliyordu. Bir plan yapmıştı ve şimdi uygulaması gerekiyordu. Doane izleri takip konusunda bir uzmandı ve uğraşması gereken biri daha olduğunu kısa zamanda anlayacaktı. Belki de o anda bile biliyordu.

Zander bunu düşününce biraz sevinç duydu. Yıllardır soğuk, mantıklı, matematik problemi çözmeye çalışan biri olmaktan öte bir şey hissetmemişti. Bu olayın farklı olmasının sebebi Eve’in olayın içinde olması mıydı?

Zander’m niyeti onu bu denklemden çıkarmaktı. Doane, Eve’i yakalayacaksa, neden onu bırakıp kendi yoluna gönderme zahmetine girmişti ki? Eve’in yakalanması Zander için bir başarısızlık olurdu. Başarısızlığı hiç sevmezdi.

Eve’i bulup bayılttığı yere döndü. Karşılaşmalarını gösteren tüm izleri sildi. Sonra Eve’in geldiği yoldan dönüp toprağı düzelterek ve üstüne özenle otlar koyarak Eve’in ayak izlerini sildi. Sonunda, Eve’in iki tane net ayak izini buldu. Bunlar işe yarardı.

Zander çantasına uzanıp küçük bir kutu içinde hızlı mo-

delleme bileşimini çıkardı. Kilidi kırıp hemen ayak izlerinin üzerine döktü. Havayla temas ettiği anda bu bileşimin sertleşeceğini biliyordu. İdeal olan bu değildi; Eve’in ayakkabısının izini çıkarmak için silikon malzeme daha uygun olurdu ama bu çok zamanım alırdı.

Birkaç dakika sonra, alçıları çıkardı. Bunlar iş görürlerdi. Soğuktan sertleşen çamurda ara ara izler bırakabilirdi. Doane’ı takipte tutması yeterli olacaktı. Mükemmel olmayacaktı ama karanlıkta detaylar saklanacağı için yeterli olacaktı.

Sonra Eve’in tişörtünün boyun kısmım aldı ve küçük parçalara ayırdı. Doane’m bir dalda ya da ağaçta görünce takip edeceği kadar büyük parçalardı.

Ateşin olduğu yere dönüp kendisine ait tüm izleri sildi ama Eve’in izleri net olarak kaldı. Ateşi söndürüp ormanda kayboldu.

Eve’in kamp alanından ayrıldıktan sonra bıraktığı ayak izlerini silmek uzun sürmeyecekti. Sonra dönecek ve Eve’in gittiği yerin tersine bir yol çizecekti. Ormandaki evden ve hayalet kasabaya giden yoldan tamamen uzakta, ormanın derinlerine giden bir yol olacaktı.

Eve’in gittiği yoldan gidip yolda Doane’a tuzak kurmak çok daha kolay olurdu aslında. Neden Doane’ı Eve’den tamamen uzaklaştırmaya çalıştığını kendi kendine bile sormayı reddediyordu. Belki de Doane’la en sonunda karşılaşacak olması onu heyecanlandırıyordu. Sebebinin bir önemi yoktu. Kararını vermişti.

Kendi ayak izlerini silip Eve’in izlerini bırakarak işe başladı. Usta bir takipçinin arayacağı her şeyi ayarlamıştı. Arada bir, taşın çamurlu kısmını çeviriyor, otları eziyor ve gidilen yola doğru çeviriyor, dallardaki çiğ tanelerini siliyordu. Dikenli dallara Eve’in kıyafet parçalarını bırakıyor, tek seferde sadece birkaç parça bırakmaya dikkat ediyordu. Çok fazla abartmamalıydı.

Hadi, Doane. Eve bir amatör için iyiydi ama benim ne kadar iyi olduğuma dair hiçbir fikrin yok. Eve yerine beni bulunca çok şaşıracaksın.

Gel ve beni al...

f

ı

Gwinnett Hastanesi

“Yatağa dönmen gerekmez mi?” Caleb, Jane’in hastane odasına girince kaşlarını kaldırdı. Jane bir sandalyeye oturmuş, masayı da kendine çekip bilgisayara bakıyordu. “Trevor’m buradaki hemşireleri kontrol altında tuttuğunu biliyorum ama senin dinlenmen gerekiyor.”

“Dinleniyorum, bu da yeter.” Başını bilgisayardan kaldırmadı. “Ve Trevor kontrolü tamamen elinde tutmuyor. Sadece ikna edici.”

“Her neyse.” Yatağa yaslandı. “Bu arada, o nerede? Dün gece senin yanında kalsın diye onu burada bıraktım ve bunu bir hiç uğruna mı yaptım?”

“Güney Georgia’daki Georgia-Pasifık orman işleri ofı-

sine gitti. Haritalara bakıp birkaç orman mühendisiyle konuşacak. Bir şeyler hatırlamalarını umuyor.” Elinin tersiyle gözlerini ovaladı. Son bir saattir bilgisayarın ışığı gözlerini rahatsız ediyordu. Ara vermesi gerektiğini biliyordu ama işin aciliyeti buna izin vermiyordu. “Oradan bir uzman tanıdığını söyledi.”

“Kadın mı erkek mi?” diye mırıldandı Caleb.

“Fark etmez. Kes şunu, Caleb.”

“Benim için sadece başarılı olup olmayacağı önemli.” Gözlerini kısarak Jane’e baktı. “Gözlerin mı ağrıyor?” “Sadece yorgunum.”

“Ağrını geçirmemi ister misin?”

Caleb’e baktı. “Ne?”

“İkimizin de yetenekleri var. Trevor gibi ağaçtaki kuşları ürkütemem ama vücudundaki ağrıların geçmesini sağlayabilirim. .. ya da başlamasını.” Gülümsedi. “Sana kan bağışladığım için, vücudunun tepkisini merak ediyorum. Damarlarında benim kanım var. Denemek istemez misin? Benim ailemde bir sürü hikâye var çapraz...”

Jane, “Hikâye mi, mit mi?” diyerek onun lafını kesti. “Denersek, biliriz.” Caleb öne uzanıp ellerini zarifçe Jane’in gözlerinin üstüne koydu. “Ama bunun için deney yapmaya gerek yok. Kolay iş.”

Sıcaklık.

İyileştirici bir kan dolaşımı.

Canlanma.

Yatıştırıcı bir duygu seli...

Kolay mı?” Caleb’in ellerini yüzünden çekti. “Kolay olsa da olmasa da benim deney yapmaya niyetim yok, Caleb.” “Biliyorum. Çok inatçısın. Her şeyin tamamen normal ve mantıklı olması gerekiyor. O yüzden bunu araya sıkıştırdım. Yine de gözlerin daha iyi, değil mi?”

Jane bunu inkâr edemezdi. Normal, dinlenmiş ve sanki tüm gece uyumuş gibi hissediyordu.

“Seninle bir alakası olmayabilir. Sadece bir an dinlenmem gerekiyordu.”

“Doğru. Şu anda tamamen dinlenmiş dürümdalar. Hiç acı çekmeden ya da batma olmadan kullanabilirsin.” Gülümsedi. “Gözlerini çok yormazsan, tüm gün seni idare eder.” Çantasından bilgisayarını çıkardı. “Başka hangi bölgeleri incelememi istiyorsun? Üst Kaliforniya’yı gösteren bir site indirdim dün gece ve...”

Jane’in telefonu çalınca, Caleb sustu. Komodinden telefonu alıp Jane’e uzatırken arayanın kim olduğuna baktı. “Venable.”

Jane telefonu açtı. Telefonu tutan elini sıkıyordu. “Neler oluyor, Venable? Yeni bir şey...”

“EveTe ilgili bir şey yok.” Jane’in lafını kesmişti. “Kendra ya da Margaret’le konuştun mu?”

“Buradan ayrıldığından beri Margaret’le görüşmedim. Kendra’yı gündüz aradım. Uzun konuşmadım. Bir işi olduğunu ve beni arayacağını söyledi.”

“Ah, işi olduğu kesin,” dedi sert bir tonda. “Seni geri aradı mı?”

“Hayır.” Jane aslında Kendra’nm geri aramamasından memnun olmuştu. Rüyasında gördüğü yerleri incelemesini istemişti ve bu konuda açıklama yapmak istemiyordu. “Henüz aramadı. Sen konuştun mu?”

“Deli gibi onunla konuşmaya çalışıyorum. Telefonunu açmıyor.”

“Pek onun tarzı değil. O tam bir profesyoneldir. Belki bir şey olmuştur.” Tanrım, yanıldığını umuyordu. Onunla daha uzun konuşmalıydı, onunla... “Neden ona ulaşmaya çalışıyorsun?”

“Doane’m Goldfork’taki evinde ölen polisle ilgili ne bildiğini soracağım.”

“Ne?”

“Beni duydun. Genç bir polis vuruldu ve evde bir patlama oldu.”

“Bunun Kendra’yla ne alakası olabilir? Joe aradı ve Kendra’nın o tarafa gittiğini söyledi ama o asla suça bulaşmaz.”

“Onu suçlamıyorum. Eve giden ilk ajan, ziyaretçilerin isimlerinin olduğu deftere bakmış ve son isim onunkiymiş. Giriş saati de polisin ölüm saatine yakın. O bir şeyler biliyor olabilir.”

“Belki de vurulmuştur ya da polisi öldüren kişi tarafından esir alınmıştır. Neden onu araması için birini göndermi-yorsun?”

“Göndermedim mi sanıyorsun?” diye ters bir şekilde sordu. “Elimizde ölü bir polis ve bombalanmış gibi duran bir

ev var. İçerideki zararı araştırıp düzeltebiliriz. Elimizdeki tek iyi şeyse Kendra Michaels’ın orada olanlarla ilgili bir şey biliyor olması ihtimali. Haklısın, onu aramam gerekiyor.” Durdu. “Muhtemelen Margaret Douglas’ı da. Onun tipinde birinin o gün öğleden sonra oralarda görüldüğü bildirilmiş. Akılda kalan birisi.”

Evet, herkes Margaret’i hatırlar, diye düşündü Jane. “Ona telefon ettiniz mi?”

“Evet, cevap vermedi. Sonra seni aradım.”

“Ben ikisini de arayıp ulaşabilirsem sana söylerim. Joe’ yu aradın mı?”

“Sırada o var.” Bir an sessiz kaldı. “İkisinden birine ulaşabilirsen, beni aramalarını söyle ve Tanrı aşkına, kendilerini gizlesinler. Goldfork küçük bir kasaba ve herkes birbirini tanır. Aralarından birinin öldürülmesine hoş bakmayacaklardır. Batı’nm kadınlara tavrı düzgündür ama doğru cevapları alamazlarsa hoş olmayabilir.” Telefonu kapattı.

Jane telefonu kapatınca, “Belli ki bizim Margaret bir işler çeviriyor,” dedi Caleb. “Patlamalar ve ölenler mi var?” “Margaret değil. Venable’m şüpheleri Kendra Michaels üzerinde yoğunlaşıyor.”

“O kadınla hiç tanışmadım. Sadece senin söylediklerinden biliyorum ama Margaret’i tanıyorum ve o senin sandığından çok daha fazlasını yapabilir. Bu işte kesinlikle parmağı olabilir.”

“Margaret ve Kendra birlikte mi onu bile bilmiyoruz. Kendra hiç...” Ama zaten Jane, Kendra’ya pek fazla bir şey

söyleme fırsatı vermemişti. Telefonu hızla kapatmaya çalışıyordu. Ancak Jane, Kendra’nm Goldfork’a gittiğini biliyordu ve Margaret de o sabah hastaneden ayrılmadan önce aynı şeyi söylemişti. Birbirlerine rastladıklarını ve güçlerini birleştirdiklerini düşünmek mantıklıydı.

Belki.

Ellerini yumruk yaptı. Bu lanet hastane odasında sıkışıp kalmışken, neler olduğunu Jane nereden bilebilirdi ki? “Emin olamam, değil mi? Orada değildim. Orada olmalıydım ama değildim.”

“Jane.”

“Beni sakinleştirmeye çalışacaksan, sana bir tane patlatırım.” Joe’nun kendisine verdiği Kendra Michaels’ın telefonunu tuşlarken, elleri titriyordu. “Ortada ölü bir adam var ve muhtemelen Kendra ile Margaret’in başı belada. Margaret buradan ayrılmadan ona ne dedim, biliyor musun? Muhtemelen kötü bir insanım ama benim yapmam gerekeni yerime yapacak biri olduğu için mutluyum,’ dedim. Margaret o kasabadaydı, benim yapmam gereken şeyi yapıyordu.” Telefon çalıyordu. Cevap veren olmadı.

Sonra sesli mesaja düştü.

“Ben Jane, beni ara.”

Telefonu kapattı.

Margaret’in telefonunu tuşladı.

Cevap yoktu.

Üç kez çaldı. Cevap yoktu.

Sesli mesaja düştü.

“Margaret, kahretsin. Neler oluyor?”

Telefonu kapattı, çok öfkeliydi.

Kendini çaresiz hissediyor ve buna dayanamıyordu. Derin bir nefes alıp Joe’yu aradı.

)

Vancouver Havaalanı

“Tanrı’ya şükür sen açtın. Venable seni aradı mı?” diye sordu Jane.

“Az önce kapattım,” dedi Joe. “Kendra ve Margaret için meraklandığını söyledi. Ben de çok meraklandım.” Jane’in ses tonundan Venable’m haklı olduğunu anlamıştı. Titreyen ve gergin bir sesi vardı. “Belli ki Goldfork’ta büyük bir şey yakalamış. Ortaya çıktığında kullanacağı bir bilgi ele geçirdiğinden eminim.” Bu iddiasının gerçek olması için dua ediyordu. Çarkıfeleğe yakalanmışlar gibi hissediyor ve bu onu deli ediyordu. “Merak etme, Jane. Benim burada Zander Ta işim bitince, hemen oraya uçacağım ve onlar kontrol etmese de neler olduğuna kendim bakacağım.”

“Merak etme mi?” Jane’in sesi sert ama her an kırılabi-lecek gibiydi. “Ah, haklısın. Kendra, Margaret ya da senin için endişelenmeyeyim, Tanrı korusun. Ne de olsa tek önemli olan benim ama bu doğru değil. Tek önemli olan Eve.” Derin ve titrek bir nefes aldı. “Üzgünüm, Joe. Biraz gerginim. Acısını senden çıkarmamalıyım. Bana aldırma.”

“Ben sana hep aldırırım. Sevgi budur.”

“Evet, ama bu durumda sevgiyi geri planda tutmalıyım.

En azından bunu yapabilirim. Hayır, sadece bunu yapabilirim. Zander konusunda bana haber ver. Dikkat et, Joe.” Telefonu kapattı.

Joe yavaşça kapatma düğmesine bastı. Muhtemelen Ja-ne’e söylenebilecek en yanlış şeyleri söylemişti. O anda mantıklı düşünemiyordu. Jane kendini kapana kısılmış ve korkunç derecede işe yaramaz hissediyor olmalıydı ve onun karakterinde bir kadın için bu tam bir işkenceydi. Bu konuda Eve gibiydi.

Yine Eve. Her şey Eve’e çıkıyordu. Her karşılaştırması, her düşüncesi. Jane haklıydı. Eve’i bulup onu eve, yanlarına geri getirmek dışında hiçbir şeyin önemi yoktu.

Eve’e o anda neler oluyordu?

Katıksız bir üzüntü hissetti.

Buna karşı savaş. Üzüntünün galip gelmesine izin verirse, hiçbir şey yapamazdı.

Dönüp havaalanı çıkışına gitti.

Zander’ı bul.

İşini yap.

“İyi misin?” Caleb, Jane’in ifadesini inceliyordu. “Quinn’ le konuşmandan anladığım kadarıyla çok da tatmin edici değildi.”

“Rahatlatıcı, ilgi dolu ve şefkatliydi. Tatmin edici mi? Bana endişelenmemi söyledi. Zaman bulduğunda bu konuyla ilgilenecekmiş.”

“Ah.”

“Endişeleniyorum. Kendra ve Margaret’le ilgili ters giden bir şeyler var. Bir şeyler oldu.”

“Bana kızacak olsan da, muhtemel bir açıklama önerebilir miyim?”

“Hayır. Kendra profesyoneldir. Birlikte çalışmaya inanır. Margaret ise bir profesyonel olmaktan çok uzak ama daha önce kimsede görmediğim bir empati yeteneği var. Benim ne hissettiğimi bilir. Bana aldırmazlık etmez.”

“Çok iyi bir mantık yürütme. Peki ya her ikisi de Gold-fork’taki evde olanları açıklamak istemiyorlarsa? Bunun en basit yolu telefonlarını açmamak olur.” Gülümsedi. “Tabii, sen kafana bir kere onların ölümün eşiğinde olduğunu koydun ve bu konuda yapabileceğim bir şey yok. Fakat özel insanlar genelde hayatta kalmayı başarır, Jane.”

“O zaman Eve de hayatta kalacak mı?” diye öfkeyle sordu Jane. “O da özel biri. Kimse Eve’den daha özel değildir. Kendra ve Margaret, onu hayatta tutmak için Goldfork’a gittiler.” Gözlerini kapattı. “Burada iyi bir şey yaptığımı düşünerek kendimi avutuyordum ama bunların hepsi hikâye. Ve bunu yapmama sen neden oldun, değil mi, Caleb?”

“Evet. Bu beni kötü adam mı yapıyor? Tamam, ben bu role alışkınım. Bazen hoşuma bile gidiyor.”

“Hayır, seni suçlamıyorum,” dedi Jane yorgun bir şekilde. “Sen bunu destekledin çünkü beni bu hastanede meşgul edip sakin tutmak istiyordun.”

“Sakin mi? Seni mi?” Güldü. “Hiç olmayacak bir şeydi.” “Ama işe yaradı, değil mi?” Gözlerini kocaman açtı ve

batma hissini engellemek için kırpıştırdı. “Faydam dokunsun istedim ve öyle olduğunu sandım.”

“Belki de oluyordur. Henüz bilmiyoruz.”

“Bildiğimiz tek şey, Margaret ve Kendra’nın orada benim işimi yaptığı ve karşılarına baş edemeyecekleri bir şey çıktığı.” Dudaklarını ıslattı. “Ve kendimi suçlu hissediyorum. Buradan çıkmam gerekiyor, Caleb.”

Caleb başını iki yana salladı. “Bu doktorların sana izin vermesinin imkânı yok. Üç gün dediler ve ciddiydiler. Haline bak. Titriyorsun. Şu anda ateşin yok ama kendini yorarsan yine çıkacak.”

“Umrumda değil. Çıkmak zorundayım”

“Sen daha havaalanına varmadan yere yığıldı, Joe hemen geri dönsün mü istiyorsun? Yardımdan çok yük olursun.”

Jane, Margaret’in de öyle dediğini hatırladı. Bu sözlere kızması gerekiyordu ama doğruluklarını kabul etmeliydi. En son istediği şey, Eve’i bulmaya çalışanların yoluna çıkmaktı çünkü kendini yoldan çekilemeyecek kadar güçsüz hissediyordu. Üzüntü içinde, Caleb’in söylediklerinin doğru olduğunu fark etti.

“Ben iyi olacağım. Kimsenin yoluna çıkmayacağım. Sadece Joe’ya söylemediklerinden emin olmalıyız,” dedi. “Buradan çıkmama yardım et, Caleb. Şu anda çok sağlıklı düşünemiyorum ama sen sistemi manipüle etmeyi iyi biliyorsun. Bak, Margaret’e belgeleri nasıl buldun, bunun da bir yolu olmalı.”

Caleb bir an konuşmadı.

“Evet, bir yolu var.” Durup yumuşak bir tonda ekledi. “Ama sen genellikle benim seçtiğim yolları sevmezsin.” “Umurumda değil. Beni Joe için güvenli olacak bir şekilde buradan çıkar.”

Uzanıp işaretparmağıyla Jane’in nemli kirpiklerine dokundu. “Seni böyle görmek hoşuma gitmiyor. Bu... beni rahatsız ediyor.”

“Yardım istemek de beni rahatsız ediyor ama yapıyorum. Bana yardım et.” Gözlerine baktı. “Yoksa ben kendime yardım ederim.”

“Bu beni daha da çok rahatsız eder.” Parmağını Jane’in dudağına götürdü. “Sıkıntı yaşayacaksın. Bana güvenmen gerek. Bu senin doğana aykırı. Emin misin?”

“Beni buradan çıkar.”

Caleb yavaşça başını salladı. “Yatağa gir.”

“Ne?”

“Buradan çıkmak istiyor musun? Bunun tek yolu mucizevi bir şekilde iyileşmen ve doktorların seni çıkarmama izin vermesi. Bu, Joe’yu memnun eder ve hızla geri dönmez. Anlaştık mı?”

“Evet,” dedi yorgun bir şekilde.”

“O zaman yatağa gir.” Jane’i ayağa kaldırdı. “Bu iş üzerinde çalışalım.”

“Ne işi?”

“Senin mucizevi bir şekilde iyileşmen.” Jane’i yavaşça yatağa itti. “Başka ne olabilir ki?”

“Doktorları iyi olduğum konusunda kandıracak mısın?” “Senin çok iyi doktorların var, Jane. Quinn seni burada bırakmadan önce bu konudan emin oldu. Kandıramayacağım kişiler. Tıp bilimine ve tecrübeye güveniyorlar.”

“O zaman ne...” Caleb pijamasının üst düğmelerini açmaya başlayınca, Jane gözlerini kocaman açtı. “Caleb?” “Sana bu işin hoşuna gitmeyeceğini söyledim.” Koyu renk gözleri parıldıyor ve fütursuzca gülümsüyordu. “Ama beni istediğin zaman durdurabilirsin. İstersen.”

“Ne yapıyorsun?”

“Seni mucizevi şekilde iyileştiriyorum. Bunu sana verebilirim. Geçici olabilir ama en azından buradaki tıbbi ekipten bedava bir geçiş bileti alacaksın.”

“Sana verebilirim de ne demek?”

“Kan.” Jane’in omzundaki yarayı saran bandajı dikkatle açtı. “Sihir bu. Bakalım damarlarındaki kanım, çağırdığımda bana cevap verecek mi?” Gömleğinin düğmelerini açtı. “Bunu kendi başıma da yapabileceğime inanıyorum ama belki böyle etkisi iki katı olur. İlginç olacak, değil mi?”

“Neden bahsettiğini hiç bilmiyorum.” Ama gözlerini Caleb’in göğsündeki kaslardan, bir tutam tüyden ve erkeksi gücünden alamıyordu. “Bilmek istediğimi de sanmıyorum.” Jane’e doğru geliyordu. Jane içgüdüsel olarak gerildi. “Bu senin sözde kan işlerini de düşmanlarında nasıl kullandığını gördüm. Ölümcül bir şey.”

“Ama sadece düşmanlarda. Sen sadece kötü yanımı gördün.” Yatağın yanında duruyordu. Uzanıp yaraya dokundu.

“Çok çirkin bir yara. İyileştiğini görmek güzel olacak.”

Jane derin bir nefes aldı.

Yanıyordu.

Teni gerilmişti.

Gerginlikten büyük patlamalar yaşıyordu.

“Hoşuna gitti mi?” Parmaklarını yavaşça yaranın etrafında gezdirdi. “Evet, hoşlandığını görebiliyorum.”

“Bu yarayı iyileştirebileceğini mi söylüyorsun?”

“Hayır, ben iyileştirici değilim ama sen kendin bunu yapabilirsin.” Gülümsedi. “Benim yardımımla...”

“Bunu nasıl... yapabilirim?”

“Yaraya kan göndererek. Kan iyileştiricidir. Aslına bakarsan, dünyanın her yerinde tıp kuruluşları kanın vücuttaki yaralı bölgeye gitmesine yarayacak lazer tedavileri üzerinde deney yapıyorlar. Çok işe yarıyor bu.” Yaraya dokundu. “Ama ben bu işte daha iyiyim.”

Jane nefessiz kaldı.

Acıdan değil.

Sıcaktan.

Keskin, akıcı, sıcak.

“Nasıl başladığını görüyorsun,” dedi Caleb zarifçe. “Ben dokunuyorum, biz dokunuyoruz, akış başlıyor. Ancak çok yoğun oluyor ve benim kontrol edemediğim kısım bu. Çünkü fiziksel bir birleşme olmasa da bazen zihin çok takıntılı olabiliyor ve bırakmak istemiyor. Benim tek yapabildiğim denemek.” Başmı yana eğdi. “Ama sana istediğini vereceğim, Jane. Tabii uzanıp almaya korkmuyorsan. Evet mi hayır mı?”

Jane ona bakakaldı. Caleb’in söylediği hiçbir şeyi küçümsemiyordu. Caleb kendisi için tam bir gizemken, bunu nasıl yapabilirdi ki? Jane ondan yardım istediğinde, bu karanlık yollara gireceğini hiç düşünmemişti. Belki de düşünmeliydi. Caleb onun için tam bir karanlık ve ateş demekti. Bir keresinde onu alevler içinde çizmek istemişti. Muhtemelen ona fikrini değiştirdiğini ve sorununu kendisinin çözeceğini söylemeliydi.

Oysa bunu yapmayacaktı. Jane’e ihtiyacı olan şeyi vereceğini söylemişti; Eve’in ihtiyacı olan şeyi.

Tabii Jane bunu almaktan korkmuyorsa. Jane’e meydan okumuştu ve her ne kadar çaresizlikten delirmiş olsa da, bu durum Jane’in içinde bir ateş yakmıştı.

“Evet mi hayır mı?” diye tekrar etti.

Jane ona elini uzattı. “Evet.”

Caleb gülümsedi. “Ben de öyle düşünmüştüm.” Jane’i yatağın kenarına itti. Ayakkabılarını çıkarıp Jane’in yanına yattı. “Sana seçme şansı verdiğimi unutma.”

“Ne yapıyorsun?” Yanında yatan Caleb’in vücut sıcaklığı bir şok etkisi yaratmıştı. “Bu bir... burası hastane. Ya birisi içeri gelirse?”

“Gelirlerse, bilirim. Margaret’in de dediği gibi takip edenlerin bileceği bir his bu. Ayrıca, birinin araya girme ihtimali düşük. Buraya resmen bir ofis kurdun.”

“Peki... ne yapacağız? Ne olacak?”

“Rahat ol, gerçekleşmeye başladı bile. Biraz zaman alacak ama birkaç saat içinde, neredeyse normal gibi hissedeceksin.”

Gömleğini yana açıp Jane’i kollanna aldı. “Neredeyse..

Jane’in yumuşaklığı Caleb’in sertliğine yaslanıyordu.

Hayır, Jane’in göğüsleri yumuşak değildi. Uçları sertleşmişti.

Jane nefes alamıyordu.

“Benim için de kolay değil,” diye mırıldandı Caleb. Jane’i daha yakma çekip iyice sardı.

Etleri birbirine geçmişti.

Jane’in başı dönüyordu. Sıcaklık her yanını sarmıştı. Vücudundaki tüm sinirler canlanmış kıpırdanıyordu.

Ve her şey, her his Caleb’den geliyor, Jane’i kendine çekiyordu.

“Bu bir... doğru mu söylüyorsun, Caleb?”

“Büyük ölçüde. Kolay olmayacağı yalandı. Bundan zevk almama neden olan bazı mazoşist eğilimlerim var.”

“Ya gerisi?”

“Akşam üzerine doğru buradan çıkabilecek kadar iyi olacaksın. Dediğim gibi, geçici bir iyileşme bu. Kendini çok yormazsan, bir-iki gün iyi olursun.” Dudakları Jane’in şakağını okşuyordu. “Zayıf hissedersen, tek yapman gereken yanıma gelmek olacak. Bunu yine yaparız. Senin emrindeyim.”

“Bu olmayacak.”

“Bunu asla...”

“Bana yalan söylediğini anlarsam, seni asla affetmeyeceğim.”

“Buna cesaret edemem.”

“Ya da kendine uyacak şekilde olayı çevirirsin.”

“Ona cesaret ederim ama işimi tam yapamazsam bunu nereden bileceksin? O yüzden bana güvenmen çok önemli.” Jane’e sürtündü. “Mesela bu da terapinin bir parçası. Ürperme, cinsel arzular ve yoğun hisler; yaralı şeyler.”

“Caleb.”

“Sadece küçük bir yalan. İşe yarar mı yaramaz mı bilmiyorum ama ikimizin de bunu hak ettiğini düşünüyorum.” “Ben bunu istemiyorum.”

“Tabii ki istiyorsun.” Başını Jane’in omzuna yasladı. Yüzü yaraya değiyordu. Jane hem yumuşaklığı hem de hafif sertliği hissediyordu. Çok erotikti. “Sen de benim kadar istiyorsun. Fakat benim daha az eğlenceli olan bir şeye konsantre olmam gerekiyor. Bir söz verdim.” Dudaklarını Jane’in omzuna bastırdı. “Kanının dudaklarıma doğru geldiğini hissediyor musun? Burada uzanıp sana sarılacağım ve kan akıp hareket edecek, ısınacak. Gözlerini kapat, kanın bana gelmesine izin ver.”

Ona gel.

Jane’in tüm vücudu karıncalanıyor, Caleb’e gidiyor, ona teslim oluyordu.

“Hişşt, henüz değil, henüz değil.” Diliyle Jane’in tenine dokundu. “Vücuduna iyileşmesi için ihtiyacı olan şeyi ver. Birkaç dakika sonra, sıcaklık her şeyi bulandıracak ve isteğin bir süreliğine gidecek.”

Jane ona inanmıyordu. İsteği çok yoğundu, sıcaktı ve onu hissetmek çok iyi geliyordu. İçgüdüsel olarak ona biraz daha yaklaştı.”

“Hayır. Sonra istediğin her şeyi yaparız. Şimdi olmaz.” Yanağını onun göğüslerine sürüyordu. “Kalp atışlarını hissediyor musun? Kanı senin üst bedenine getiriyor fakat özellikle de bu şoku ve travmayı yaratan yaraya getiriyor.” Caleb hafifçe göğüs ucunu emince Jane ürperdi. “Yanıyor mu? Mide kasların kasılıyor mu? Bunların hepsi iyi işte, Jane.”

Derin bir nefes aldı. “Sen öyle san.”

“Sonucu iyi olacak.” Yanağını yine yaraya koydu. “Ama bulanıklık başlıyor. Şimdi rahatlayabilirsin.”

Bulanıklık.

Sıcaklık.

Baş dönmesi ve girdap gibi bir enerji.

Rahatlama...

Cinsel isteği hâlâ vardı ama çok azalmıştı.

Her şeyi kızıl bir hare içinde görüyordu.

Kan haresi mi?

Fark etmiyordu.

Tek istediği orada Caleb’le uzanıp harenin etrafını sarmasına izin vermekti, ama o...

“Hişşt, tamam. İzin ver, gitsin. Seni geri getirdiğimde yeterince...”

On Birinci Bölüm

Jane irkilerek gözlerini açtı.

“Korkma,” diye fısıldadı Caleb. “Şimdi hareketlenme zamanın. İlaçlan getirmeye başladılar. Hemşirelerin buraya yığılmasını istemezsin.”

“Hayır.” Caleb yarı giyinik bir halde, kendisiyle yataktayken bunu istemezdi. “Ne kadardır...”

“Senin için yeterince uzun zamandır.” Doğrulup yarayı dikkatlice tekrar sardı. “Benim için hiç de uzun değildi. Gömleğini ilikle. Ben yapardım ama fazla yakınlıktan şoka girebilirsin.” Ayaklarını yere basarak kendi gömleğini iliklemeye başladı. “Ama epey yakındık, değil mi?”

“Yakın mı? Bunun ne olduğunu bilmiyorum,” dedi Jane. Hızla düğmelerini ilikliyordu. “Daha önce böyle bir şey hiç hissetmemiştim. Sanınm beni hipnotize ettin ya da ona benzer bir şey.”

“Evet dedin, Jane.”

“Dediğimi biliyorum. Sandım ki... inandım ki söylediğin...” Caleb’e baktım. “Sana inanmalı mıydım, Caleb?”

“Bu soruyu kendine sor. Nasıl hissediyorsun, Jane?” Düşündü. “Sanırım iyiyim.” Gözlerini kocaman açtı. “Hayır, çok iyiyim. Normalim.”

“Enerjin yüksek mi?”

“Evet.”

“Omzunda ağrı var mı?”

Omzunu hafifçe hareket ettirdi. “Hiç ağrım yok.” “Neden yarana bakmıyorsun?”

Jane yavaşça gömleğinin kolunu indirip bandajı açtı. “Hâlâ yara var. Mucizevi bir iyileşme yok, Caleb.”

“Doktorlar olduğunu düşünecek. Üç saatte üç haftalık iyileşme gösterdin.” Kapıya doğru gitti. “Sen git, yüzünü yıka. Ben de seni muayene edecek bir doktor bulayım.” “Sence gerçekten işe yaradı mı, Caleb?”

“Yaradı. Ayağa kalkıp hareket etmeye başladığında, sen de anlayacaksın.” Başını çevirip baktı. “Bir süre biraz tuhaf hissedebilirsin ama ona da alışırsın.”

“Ne demek istiyorsun?”

“Kanın... bana cevap vermeye alıştı. Beden tepkilerinde bunun tortusu kalabilir. Çok uzun zaman birlikteydik. Etki ve tepki.”

“Uzun süreli etkileri olacağını söylememiştin.” “Söylemedim, değil mi? Tam olarak emin değildim ama bu ihtimal hep var. Bunu kendi başımıza atlatacağız.” Hafifçe gülümsedi. “Yerinde olsam bundan Trevor’a bahsetmezdim. Onun biraz... dışlanmış hissetmesine neden olabilir.”

Jane şaşkınlık içinde ona baktı ama sonra anladı. Tre-

vor’ın kendisine Cira’nın sevgilisi Anthony’yi hatırlattığını söylemesi Caleb’in hiç hoşuna gitmemişti. Bu, Jane’i onun gözünde Trevor’a daha yakm yapmıştı. Şimdi yaptığı şey, bunun az da olsa öcünü almaktı.

“Sen tam bir pisliksin,” dedi Jane usulca.

Caleb’in kapıdan çıkarken kahkaha attığını duydu.

i

Güney Colorado

“Telefonuna cevap verme zamanın gelmişti,” dedi Venable ters bir sesle.

“Gizli numara özelliğini kapatmasaydın arayanın sen olduğunu nereden bilecektim?” Kendra yan koltukta uyuyan Margaret’e baktı. Güney Colorado’ya gelene kadar bir sürü inşaat alanından geçmelerine ve pek çok siren çalan arabayla karşılaşmış olmalarına rağmen o hiç kıpırdamamıştı. Bu kadar basit bir telefon konuşması da onu uyandıracak gibi değildi. “Her arayanı açmıyorum.”

“Şeref duydum,” dedi alaycı bir tavırla, “Ama benim aradığımı tahmin etmişsindir sanıyordum. Ayrıca, Jane MacGuire de sana ulaşmaya çalışıyordu. Goldfork’ta olanları duyunca çok üzüldü.”

“Ona söylememen gerekiyordu, lanet olsun.”

“Eminim onun telefonlarım da açmamışsındır.” Venable haklıydı. Kendra zorunda olmadıkça kimseyle konuşmak istememişti. Son birkaç saatte olanların üstünden

geçmesi ve ne kadarım anlatacağına karar vermesi gerekiyordu. Yalan söylemekten nefret ederdi ve hile de onun gözünde aynı şeydi. “Jane’i bu işe karıştıracağını nereden bilebilirdim. Quinn onun rahatsız edilmesini istememişti.”

“Rahatsız etmek mi? Goldfork’ta olanlarla ilgili cevaplamanız gereken bir sürü soru var. Olay yerinden kaçtığınız için birçok insan çok üzgün. Özellikle de kaldırımda bir ölü polis bıraktığınız için.”

“Goldfork’ta bir adam bizi öldürmeye çalıştı. Orada kalmak istemediğim için özür dilerim.”

“Kim?”

“Blick.”

“Emin misin?”

“Margaret emin.”

“Margaret Douglas seninle mi? Onun tipinde bir kadının civarda olduğu raporunu aldık ama emin değildik.”

“Benden bile önce Goldfork’a gitmiş. Quinn’e ve Jane’e verdiğin dosyadan Blick’i tanıdı. Adamın yakalanmadığını düşünüyorum, doğru mu?”

“Hiç iz yok. Onu en son ne zaman gördünüz?” “Doane’m evinde.”

“Sizi takip ediyor olabilir mi?”

“Olabilir ama etmediğine eminim.”

“Tamam, bunları bir kenara bırakırsak... Blick, Goldfork’ta ne yapıyordu? Bir gaz patlamasıyla evi yok etmeye çalışmış gibi görünüyor.”

Bu biraz tuhaftı. “Aslında, o işi ben yaptım.”

Venable küfretti. “Bunu bilmem gerekiyordu.”

“Neden bilmen gerekiyordu? Tamamen nefsi müdafaaydı.” Durdu. “Evden geriye bir şey kalmış mı?”

“Evet. Büyük bir kısmı iyi. Sadece üst kattaki odalardan bazıları hasar görmüş. Kanıt ekipleri içeride şimdi. Seninle konuşmak istiyorlar.”

“Sonra.” Kendra bir süre ses çıkarmadan arabayı sürmeye devam etti. Ev yerle bir olsa, kendisi için daha iyi olacaktı. Venable’m bir sonraki sorusunun ne olacağını tahmin ediyordu. Soruyu duyunca, şaşırmadı.

“Merdivenlerde ne buldun, Kendra?”

“Merdiven mi?”

“Elimde fotoğraflar var. Duvardaki panellerden biri sökülmüş. O da senin işin mi?”

“Evet.”

“Peki, ne buldun?”

Kendra kendini hazırladı. Bundan nefret ediyordu. “Hiçbir şey. Blick geldiğinde, hâlâ bir şeyler arıyorduk. Senin adamlarına daha yakından bakmalarını önerecektim. Doane o gizli bölmeyi yapmak için epey zahmete girmiş.”

Uzun bir sessizlik oldu. “Araştırdık ama hiçbir şey bulamadık. Diski bulamadığınıza emin misin?”

“Disk yoktu.”

“Başka bir şey?”

Kahretsin, yalan söylemekten nefret ediyordu. “Eminim." Dişe diş. Kendra da onun disk hakkında söylediklerinin hiçbirine inanmıyordu.

Yanında duran yıpranmış deftere baktı. Henüz olmaz, Venable.

“Tamam,” dedi Venable sonunda.

“Adli ekipler Doane’m arabasında bir şey buldular mı?” “Pek bir şey yok. Bagajdaki altın tozuymuş ama saf değil.”

“İşlenmemiş mi?”

“İşlenmiş ama şimdilerde yapıldığı gibi değil. İçinde siyanür izleri bulunmuş.”

“Kulağa hiç hoş gelmiyor.”

“Aslında kullanılmıyor değil. Siyanür, altından yabancı maddeleri ayıklamak için kullanılır ama sorun şu ki Doane’ın arabasmdan çıkan altın tozu bugünkü gibi işlenmemiş.”

“Ne demek bu?”

“Altının çoğu diğer minerallerden ayrıştırılmak için bir tür elektrikle ayrışma işleminden geçer. Buna o yapılmamış. Sanki şey gibi...”

“Ne?”

“Sanki bulduğumuz toz yüz yıldan önce işlenmiş gibi.” Kendra bir an için bu bilgiyi özümsemeye çalıştı. Neler oluyordu? “İlginç.”

“Evet. Bunun ne anlama geldiğini bilmiyorum ama bilmen gerektiğini düşündüm.”

“Evet. Teşekkürler.”

“İşbirliğine her zaman varım. İşbirliği çok önemlidir, Kendra.” Bundan daha iğneleyici sözcükler olamazdı. Üzgünüm, Venable.

“Peki, bir sonraki adımın ne?” diye sordu Venable. “Sormaya iznim var mı?”

Ona söyleyip söylememe konusunda tereddüt etti. Canı cehenneme. “Güney tarafına doğru gidiyoruz. Doane’ın arabasındaki radyo sinyallerinin kapsadığı yere.”

“Biz de o taraflara bakıyorduk. Çok büyük bir bölge.” “Biliyorum.”

“Sen ‘gidiyoruz’ mu dedin?”

“Margaret hâlâ benimle.”

“Ulu Tanrım.” Venable güldü. “Takım gibi görünüyorsunuz. Thelma ve Louise gibi. Nasıl oldu bu?”

“Uzun hikâye. Ve biz bir takım değiliz. Thelma ve Louise mi? Büyük Kanyon’a arabayla dalan o iki aptal kadına benzetilmenin iyi bir yanını göremiyorum. Sonra görüşürüz, Venable.”

Kendra telefonu kapadı.

“Thelma ve Louise mi?” diye uykulu bir halde sordu Margaret. “Büyük Kanyon mu?”

Kendra başını çevirip baktı ve Margaret’in gözlerinin açık olduğunu gördü. “Uyuduğunu sanıyordum. Ne kadarını duydun?”

“Başından itibaren. Sadece senin konuştuklarını duydum ama konuşmanın tamamını anlamama yetti. Derin uykuda olsam da sanırım duymam gereken şeylerle ilgili bir alarm sistemi oluşturdum. Thelma ve Louise nedir?”

“Eski bir film. Belki de sen o zaman doğmamıştın bile, ama klasik bir filmdir.”

“Klasikleri severim ama Frank Capra türünü daha çok severim. Daha mutlu zamanlar onlar. Büyük kanala arabayla dalmak ya deli işidir ya da çaresizlik. Benim tarzım değil.” “Onu anlayabiliyorum. Benim de tarzım değil. Venable’ m benzetmesine o yüzden kızdım.”

“Nedenlerden biri bu,” dedi Margaret sessizce. “Asıl neden ise hâlâ seninle gelmemi kabullenmekte sorun yaşaman. Bana alışacaksın, Kendra.” Gülümsedi. “Geldiğime memnun bile olabilirsin. Kendi başına çalışmayı ve tamamen bağımsız olmayı sevdiğini biliyorum ama bu biraz yalnızlık yaratabilir.”

“Ben yalnızlığa alışkınım. Yirmi yaşıma kadar kördüm.” Durdu. “Sanki böyle büyüdüğüm için üzgünmüşüm gibi geliyor kulağa. Öyle demek istemedim. Çok destekleyici ve mükemmel bir annem vardı. En yakın arkadaşım Olivia vardı. Bir de benim aşırı didikleyici karakterime dayanabilen birkaç arkadaşım. Yalnız kalmam benim hatamdı. Kendi içime çekilip içimde yaşadığım zamanlar olurdu.” Kıkırdadı. “Çünkü ben iyi bir arkadaştım.”

“Gerçekten mi?” Margaret çekingen bir şekilde mırıldandı. “Hiç fark etmedim.”

“Ah.” Kendra şaşkınlık içinde baktı. “Bu çok acımasız oldu. Bayan Güneş Işığı’ndan beklemediğim bir şey.”

“Bekle bence. Ben de insanım. Sadece mutlu olmaya ve güneşi aramaya inanıyorum. Aynı zamanda, dürüst olmaya ve kendini tamamen açmaya da inanıyorum.” Koltukta doğruldu. “Sen didikleyici olabiliyorsun ama ben bunu sevdim. Bu... ilham verici.”

“Beni onaylamana çok memnun oldum,” dedi Kendra kuru bir sesle. “Ve umarım yalnız olmamla ilgili endişelerine son vermişimdir.” Başını yana eğdi. “Ya sen? Bir parça em-pati mi sezdim? Sen de yalnız biri gibi duruyorsun.”

Margaret başını iki yana salladı. “Hayır, ben insanları severim. Onlarla olmayı, etkileşimde bulunmayı ve enerjilerinin bana aktığını hissetmeyi severim. İnsan ırkı muhteşem bir şey. Onlara ihtiyacım olup olmadığını mı soruyorsun?” “Sen daha çok hayvan krallığına yakın gibi duruyorsun.”

“Hayvanları da severim. İnsanlara kıyasla onlar çok daha huzur verici olabiliyorlar. Daha basit amaçları vardır. Yemek, barınak, üreme temeldir. Fakat duygusal tepkileri ve bir tür espri anlayışları bile vardır.” Gülümsedi. “Bu tepkileri okuyabilmek biraz vaktimi aldı. Sekiz yaşında evden kaçtıktan sonra, üç yıl ormanda yaşadım. Neredeyse insanlarla hiç bağlantım olmadı. En çok o zaman hayvanları tanıdım.” “Evden mi kaçtın?”

“Seninki gibi muhteşem ve destekleyici bir annem yoktu. Annem, ben doğarken ölmüş. Babam... nazik biri değildi. Evden uzaklaşma zamanımın geldiğine karar verdim ve bana baktığı için aldığı yardım parasını bahane edip çıktım.” Neşeyle gülümsüyordu. “Diğer tek seçeneğim bizim sokaktaki dobermanı babamın boğazına sarılmaya ikna etmekti.” “Ben... anlıyorum.”

“Hayır, anlamıyorsun. Böyle bir şey söylemem, hatta düşünmüş olmam seni biraz şok etti. Arada sırada ortaya çı-

kan karanlık tarafımı görmüş oldun.”

“Şok olmadım. Çocukken kötü muamele görmene üzüldüm. Çocukların ve hayvanların zarar görmesinden nefret ederim. Doberman fikri bana çok da kötü gelmedi.”

“Sadece aklımdan geçmişti. Zavallı bir köpeği öyle bir belaya bulaştırmazdım. Ben sadece bunu kendi başıma yapmanın bir yolunu bulamamıştım.”

“Üç yıl, ormanda yaşamak için uzun bir süre.” “Hoşuma gitmişti. Ormanda olmayan şeyleri de öğrenmek istediğime karar verdiğimde üzüldüm bile. Fakat sonra, komşu ilçede yaşayan şahane çift Bili ve Laura Skanner’ı buldum. Onlar kanunların her zaman doğru olmadığına inanıyorlardı. Beni sevmişlerdi ve ben de onları sevmiştim. Yanlarında iki yıl kaldım.”

“Peki, ya baban?”

“Bilmiyorum.” Kendra’nm gözlerine baktı. “Asla geriye bakmam.”

Kelimeleri net ve açıktı ama yine de Kendra içinde bir parça acı olduğunu düşündü. Belki de hiç olmayan bir şeyi düşünüyordu. Belki de Margaret’in yaşam felsefesi buydu. “Birlikte yaşadığın çifte ne oldu?”

“Bili ve Laura’mn birkaç sorunu vardı ama düzelttik. Şimdi mutlu mesut yaşıyorlar.”

“Onlarla görüşüyor musun?”

“Bazen ama ben olmadan daha iyiler. Ben sonsuza dek mutlu yaşamak için yaratılmamıştım.” Ceptelefonunu çıkarıp baktı. “Uyurken Jane beni bir kez daha aramış.” Kendra’ya

bakarken, sesli mesajı dinlemedi. “Başa çıkmam zor olduğu için bir telefonu daha görmezden gelemeyeceğim. Telefonu açmadım çünkü kimse ona Goldfork’ta neler olduğunu söylemez sanıyordum. Kız hastanedeydi ve bir şey yapamazdı.” “Ama belli ki Venable patlamayı duyunca pek de koruma modunda kalamadı. Cevaplar istiyordu ve belki Jane cevap alabilir diye ona gitti.” Kendra kaşlarını çattı. “Ve bir şey bulamadığımızı söylediğimde, bana inanmadı. O yüzden, muhtemelen hemen peşimize düşecektir.”

“Ama zaten ona nereye gittiğimizi söyledin.”

“Bu, Eve Te ilgiliydi. Araştırmayla ilgili ondan bir şey saklamaya hakkım yok. Günlük... onu bilemiyorum. O başka bir konu olabilir ve Venable bu konuda çok dürüst olmayabilir.” Günlüğe baktı. “Maden Bölgesi’ne varır varmaz, bunu güvenli bir yere kaldırmamız gerektiğini düşünüyorum. Günlüğü almak isteyen tek kişi Blick olmayabilir.”

“Tamam.” Margaret günlüğü aldı. “Ama oraya gitmeden önce satır satır okumak istiyorum. İçindekiler tutarsız olsa bile belki bir nota falan rastlarım. Belki hemen görünmez de dikkatli bakınca görürüm.”

“Onu ben yapmalıyım.”

“Şahane bir hafızan olduğu, her şeyi birleştirip büyüleyici cevaplar bulabildiğin için mi?” diye sordu Margaret. “Bense spor ayakkabısının iplerini bağlamayı beceremeyen bir çocuğum diye mi?”

“Evet.”

“O zaman kenara çek de izin ver, ben kullanayım. Birimiz uyurken, birimiz direksiyona geçebiliriz. Şu an uyuyamazsın da. Önce günlüğü okursun.” Gülümsedi. “Senin büyüleyici olmana aldırmam ama sana muhtemelen senden daha iyi bir hafızam olduğunu söyleyebilirim. Sen körlüğünle eğitildin. Bense zorlu yollan ve hayvanlan hatırlamak zorundaydım, ki zorlu durumlarda tüm işaretleri birleştirebileyim. Özellikle de kaçarken. Seni kocaman bir boğa kovaladı mı hiç?” “Hayır.” Kendra yol kenarına çekti. “O ayrıcalığa hiç erişemedim. Gelecekte de pek istemiyorum.” Hafifçe gülümsedi. “Tam senin daha üstün şeyler yapabileceğine ikna olacaktım ki spor ayakkabılannla ilgili söylediğini hatırladım. Bağcıklannı bağlayamadığını düşünüyormuşum ya.” Arabanın etrafını dolaşıp Margaret’in inmesi için ön kapıyı açtı. “Şu an Colorado ciddi anlamda soğuk olduğu halde spor ayakkabı giyinmiyorsun. Hâlâ ayağında şu deri sandaletler var.”

“Ah.” Margaret üzgün bir şekilde ayaklanna baktı. “Değiştirecektim. Vaktim olmadı. Bir sürü olay oldu.”

“Eminim.” Patlamalar, uçuşan kurşunlar ve tüm bunla-nn ortasında sakin ve sessiz kalan Margaret. “Ama şimdi zamanın var. Çantandaki ayakkabılan çıkar ve araba kullanmaya başlamadan önce onları giyin.”

“İyi fikir.” Arka koltuğa uzandı. “Hatırlattığın için teşekkürler.”

Hiç alınmamıştı. Kendra, başkası olsa ne yapılması gerektiğini söylediği için kızardı, diye düşündü. Oysa Margaret’ in tavrında özsaygı ya da bağımsızlık eksikliği de yoktu. Kendra onun birçok yönden eşsiz olduğunu ve inanması zor bir iç güce sahip olduğunu fark etmeye başlıyordu.

O zaman Kendra neden hâlâ onu korumak ve kollamak zorundaymış gibi hissediyordu?

“İşte oldu.” Margaret spor ayakkabısının bağcıklarım iki kez bağladıktan sonra arabadan indi. “Bu daha iyi.” Bilmiş bir ifadeyle Kendra’ya baktı. “Sen de daha iyi hissediyorsun, değil mi?”

Kendra doğrudan bir cevap vermedi. “Böylesi daha mantıklı. Bu havada çıplak ayakla gezmeye nasıl dayandığını anlayamıyorum.”

“Unuttum gitti.” Margaret koşup şoför koltuğuna oturdu. “Sonra da koşturmaya başladım. Sırrı bu. Koşturman gerek.” Uzaktaki karla kaplı dağlara baktı. “Ama orada işim daha zor olacaktır. Umarım Eve...” Başını iki yana salladı. “Bu tür düşüncelerin bir yararı yok. Jane, Eve’in güçlü biri olduğunu söyledi. Ne yapılması gerekiyorsa yapacaktır.” Arabayı çalıştırdı. “Biz de öyle. Değil mi, Kendra?”

Kendra da önce onun gibi dağlara, sonra kucağındaki günlüğe baktı. Biz. Birlikte olacakları iması açık ve bilinçli yapılmıştı. Margaret bir söz istiyordu. Her neyse. Neden olmasın ki? Zor bir ortaklık olacaktı ama Kendra, Margaret’in işler karıştığında kendisini hayal kırıklığına uğratmayacağını düşünmeye başlamıştı. “Doğru, Margaret. Yapabileceğimiz tek şey bu.”

Günlüğü açtı ve okumaya başladı.

' *

)

Gwinnett Hastanesi

“Maden Bölgesi.” Jane öfkeyle tekrar etti. Elindeki telefonu sıkıyordu. “Maden Bölgesi’nde nerede, Venable?” “Kendra haber vereceğini söyledi.”

“Harika. Benim telefonlarıma cevap vermedi. Margaret de öyle.”

“Senin hâlâ iş göremez listesinde olduğunu düşünüyorlar. Endişelendirmek istememişler. Kendra sana Goldfork’ta olanları anlatmamdan hiç hoşlanmadı.” Durdu. “Ama orada bana anlattıklarından fazlası olduğunu düşünüyorum. Onunla bağlantıya geçersen, birkaç soru sorabilirsin.”

“Hiç şüphen olmasın. Yüz yüze de sorabilirim. Bugün öğleden önce taburcu olabilirim. Daha erken de çıkardım ama çok erken saatte doktor bulunmuyor. Caleb gelip beni kontrol etmelerini sağlamaya çalışıyor ama işi zor.”

“Dur bir dakika. Senin oradan kaçmana neden olursam, Quinn beni öldürür.”

“Kaçmıyorum. Doktorlarımdan iyi olduğuma dair rapor alacağım. Bir tanesi onay verdi bile. Caleb diğer iki uzmanı buraya getirir getirmez, hepsi bitecek. Hepsi konuşup tartışacaklar ve beni buradan çıkarmaya karar verecekler.”

“Çok emin görünüyorsun.”

“Eminim. Çok iyi hissediyorum ve beni burada tutmak

için bir neden bulamayacaklar.” Durdu. “Ancak yarına kadar benim hastaneden çıktığımı Joe’ya söylemesen iyi olur.” “Beni baltayla kovalayacak,” dedi Venable. “Hastaneyi arayıp rapor alacağım. Söylediğin doğruysa, birkaç saat bekleyeceğim. Ayrıca, Vancouver’da, Zander’m evinde neler olduğunu bilmem gerek.”

“Joe, Vancouver’da mı? Bu küçük gerçekten hiç bahsetmemiştin, Venable.”

“Kendra ve Margaret seni korumadığımı düşünüyorlardı ama bilmeni istemediğim bazı şeyler vardı.”

Jane söylediklerine karşı hissettiği siniri bastırmaya çalıştı. Onun başının da diğerlerininki gibi ortada olması gereken bir zamanda, tüm dünya birleşmiş, onu güvende ve habersiz tutmaya çalışıyor gibiydi. “Onun tek başına Zander’la uğraşması fikri hoşuma gitmedi. Joe oldukça sinirli. Zander’ı arayıp...”

“Zander cevap vermiyor. Bugün kimse beni dikkate almıyor gibi. Tabii bu, Zander için alışılmadık bir durum değil.” Durup ekledi. “Bak. Quinn, Zander’la işbirliği istiyor. Çok sert çıkmayacaktır.

“Belki. Yola çıkar çıkmaz onu arayıp konuşacağım.” Sessizlik oldu. “Harekete geçmek için iyiyim diye kendini kandırmıyorsun, değil mi?”

“Evet, harekete geçmek istiyorum. Hayır, kendimi kandırmıyorum. Birkaç saat sonra hastaneyi ara ve kendin kontrol et. Blick ne oldu? Onunla ilgili ne yapıyorsun?”

“Başından beri yaptığımı. Onu yakalamaya çalışıyorum."

“Bana söylediklerinden, onun da Margaret ve Kendra’yı yakalamak isteyebileceğini çıkarıyorum. Yani onlara elimizden geldiğince çabuk ulaşmalıyız.”

“Ben de bu işin peşindeyim, Jane.”

“Ben de. Blick’le ilgili bir ipucu bulursan beni ara.” Telefonu kapattı.

Maden Bölgesi.

Mümkün olan en kısa sürede dağlık bölgeyle ilgili bilgisayarda taramalar yapacaktı. Neden kimse ona Kendra’nın radyo istasyonlarından bahsetmemişti?

Cevabı biliyordu. Bu kadar zayıf ve etkisiz haldeyken neden ona söyleyeceklerdi ki? Oysa şimdi zayıf değildi. Daha önce hiç bu kadar güçlü ve enerji dolu hissetmemişti.

Kan yüzünden miydi? Caleb’in kanı damarlarında gezdiği için mi? Hayır, bunu kabul edemezdi. Muhteşem etkisi olan bir şey yaptığı kesindi ama Jane kendisiydi. Başka türlüsünü kabul edemezdi.

“Duyduklarıma inanamadım,” dedi Mark Trevor. Kapının eşiğinde durmuş, Jane’i inceliyordu. “Dışarıdaki hemşire seni bugün taburcu edebileceklerini söyledi. Yanından ayrıldığımda, o kadar kırılgan görünüyordun ki biri üflese uçacak gibiydin. Şu anda... harikasın. Ne oldu?”

“Sana ne olduğunu söylediler?”

“Doktor mucizevi bir iyileşme dedi. Ancak sanırım Seth Caleb’den duyduğu bir şey bu.” Bakışları Jane’in yüzünde kaldı. “Ne oldu?”

“Buradan çıkmam gerektiğine karar verdim. Kendra ve

Margaret benim yapmam gereken bir işi yapıyorken, neredeyse Goldfork’ta öldürülüyorlardı.” Dolaba gidip çantasını çıkardı ve yatağa fırlattı. “Belki de gerçek bile olmayan bir yer arayarak zaman kaybettik. Başka bir yöne gitmem gerek.”

“Hangi yön?”

“Colorado’daki Maden Bölgesi. Kendra ve Margaret oraya gidiyorlar. Orada bir ipucu olduğuna inanıyor olmalılar.” Trevor’a baktı. “Georgia-Pasifık ofisinden bir şey öğrenebildin mi?”

“Hayır ama bu şu anda senin için önemsiz gibi.”

“Çok büyük bir şey söylemediğin sürece, evet. Tutunabildiğim her şeye tutunacağım.”

“Orası kesin. Benim öğrenmek istediğim, nasıl bu kadar iyileşebildin, akıl alır gibi değil.” Jane’e doğru gitti. “Anlat bana, Jane.”

“Vücut muhteşem bir makine. Kendi iyileşme saati var.” “Seni daha iyi gördüğüm için çok mutlu oldum. Beni arayıp hastaneden çıkmak üzere olduğunu söylemediğin içinse hiç mutlu olmadım.” Durup yumuşak bir tonda ekledi. “Caleb’in işleri halletmesinden ve koca bir dondurmayı yemiş kedi gibi görünmesinden de mutlu olmadım. Bu olanlarla bir alakası var mı?”

Jane cevap vermedi.

“Caleb’in senin hayatında olduğunu öğrendiğimde, onu araştırmıştım. Onunla ilgili tuhaf şeyler duyduğumu sana söyledim. Çoğuna inanmadım ama inanmaya her dakika biraz daha yaklaşıyorum.”

“Ne? Sence kanımı emip beni iyileştirdi mi? Tanrı aşkına, o bir vampir değil.”

“Ben saçma mitlere inanmam. Sadece Caleb’in... sıra dışı olduğuna inanıyorum. Ne kadar sıra dışı, Jane?

Trevor sormaktan vazgeçmeyeceği için, Jane ona söylese daha iyi olacaktı.

“Yeterince sıra dışı.” Eşyalarını çantaya koymaya başladı. “Yakınında olduğu insanların vücudundaki kan akışını kontrol edebiliyor. Ailesinden geçen bir özellik gibi. Eve bir keresinde onun bunu kullanarak bir katili öldürdüğünü görmüş.”

“İşe yarar. Başka, Jane?”

“Bir yaraya kan getirmek ve kanı o bölgede dolaştırmak oldukça iyileştirici. Kan akışını kontrol edebilmek için tıbbi merkezlerin lazer tedavileri üzerinde çalıştığını söyledi.” “Ama Caleb’in lazere ihtiyacı yoktu, değil mi, Jane?” Jane onun gözlerine baktı. “Hayır, lazere ihtiyacı yoktu. Bu hastaneden çıkıp bir şeyler yapmak için ondan yardım isteyip istemeyeceğimi sordu. Seçimi bana bıraktı. Evet, dedim.” Derin ve kesik kesik nefes aldı. “Neden öyle dediğini anlıyorum. Doğru zamanda doğru yerdeydi.”

“Ve bana istediğimi verecek yeteneği vardı.”

“Sen de ona istediğini verdin mi? Sana ne yaptı, Jane?” “Seni ilgilendirmez, Trevor. Sana anlatmam gerekenden fazlasını anlattım.”

“Onunla yattın mı?”

“Sence?”

“Bilmiyorum. Deli gibi kıskanıyorum ve muhtemelen söylememem gereken şeyler söylüyorum.” Bir an sessiz kaldı. “Yattıysan, bunu anlarım. Onu öldürmem gerekebilir ama anlarım.”

“Böyle bir hakkın...” Jane durdu. Trevor patlamak üzereydi ve Jane’in o anda istediği son şey Caleb’le ikisinin kar-şılaşmasıydı. Caleb’in çatışmadan kaçacağına güvenemezdi. “Hayır, yatmadım.”

“Ne oldu?”

“O sadece... bana dokundu.”

“Hepsi bu mu?”

“Hepsi bu.” Girdap gibi bir duygu seli, sıcaklık, bedenindeki her bir hücrenin titremesine sebep oldu. Dönüp çantasını kapattı. “îşe yaramış gibi görünüyor.”

“Evet.” Jane kafasını kaldırınca Trevor’m kendisine gözlerini kısarak baktığını gördü. “Ama ne kadar sürecek? Sürekli mi?” dedi Trevor.

“Olabilir. Güçsüz hissedersem, Caleb tekrarlamak gerekebileceğini söyledi.”

“Ah, emimin söylemiştir.” Yatağın üzerinden çantayı alıp kapının yanma koydu. “Bunun bir daha olmaması için senin yeterince dinlendiğinden emin olalım o zaman.”

“Sen de mi Colorado’ya geliyorsun?”

“Bunu kaçıramazdım. Eminim Caleb bir yolcu daha olmasına aldırmayacaktır.” O anda kapıdan giden Caleb’e döndü. “Değil mi?”

“Aynen. Neden aldırayım ki?” Caleb gülümsedi. “Bu konu bizimle ilgili değil, Eve’i bulmakla ilgili.” Jane’e baktı. “Kayıt ofisine gittim. İki doktor gelip son kararı verene kadar çıkış kâğıtlarını önden hazırlattım. Şimdi tek yapman gereken gidip kâğıtları imzalamak. Bu bize zaman kazandırır. Böyle olmasını isteyeceğini düşündüm.”

“Öyle. Son onayı alır almaz buradan çıkmak istiyorum.” Çantasını aldı. “Beklerken, Maden Bölgesi’nin haritasını kontrol edeyim.” Ciddi bir tonda ekledi. “Ve tekrar Margaret ile Kendra’ya ulaşmaya çalışayım.”

“Çok fazla iş yapmamaya çalış. Ciddiyim.” Trevor onun elinden çantayı aldı. “İzin ver, yardım edeyim.”

“Jane gayet iyi görünüyor,” dedi Caleb. “Yanaklarındaki güllere bak. Nasıl hissediyorsun, Jane?”

Jane onun zaten nasıl hissettiğini bildiğini düşündü. Siyah gözleri parıldıyordu ve o gülüş...

Karanlık, alevler ve bir şey daha vardı.

“İyi. Çok enerjiğim.”

Sorgular gibi baktı. “Başka bir şey?”

Kanın bana cevap vermeye alıştı. Beden tepkilerinde bunun tortusu kalabilir.

Jane bu son söylediğinin belki de kendisini rahatsız etmek için uydurulduğunu düşündü. Neler oluyordu? Analiz et, hemen kabullenme.

Sıcaklık, göğüslerindeki ağırlık, hafif bir titreşim ve nefessiz kalma. Caleb yanında yatarken, elleri bedenindeyken hissettiği yakıcı duyguları hissetmiyordu ama o his oradaydı işte ve Caleb’den geliyordu.

Bunu bilmek onu hem sinirlendiriyor hem de hafiften endişelendiriyordu. Kendini ona bağlanmış gibi hissediyordu. Bunu aklından çıkar. Unut gitsin.

Dönüp koridorda yürümeye başladı. “Benim baş edemeyeceğim bir şey değil. Hadi, gidelim, Trevor.”

t

)

Rio Grande Ormanı

Yağmur yağacaktı.

Eve tam da ihtiyacının bu olduğunu düşündü. Zander’m kamp alanından fabrikaya giden yolda hızla ilerlerken başını kaldırıp gökyüzüne bakmıştı. Ay ışığı hâlâ kesik kesik görünüyordu ama soğuk rüzgârın yanaklarına çarptığını da hissediyordu. Yağmur yağdığında buz gibi olacaktı ve Eve durup bir yere sığmamazdı. O duman önünde sonunda Doane’a ulaşacaktı. Zander onu oyalarken, Eve’in fabrikayı geçip dağdan hayalet kasabaya doğru gitmesi gerekiyordu.

Oyalamak... Zander’ın Doane için planladıkları karşısında ne yavan bir sözcüktü.

Eve’in bileğindeki bıçağın kılıfı ağır geliyordu ve ona tuhaf bir his veriyordu. Durup bıçağın kılıfını düzeltmek için pantolonunu sıyırdı. Bıçağın metali ay ışığında parlıyordu. Zander’ın kamp alanında bıçağı takarken de bıçağın parıldadığını hatırladı.

Tuhaf bir andı. Tuhaf bir geceydi. Tuhaf bir adamdı.

Pantolonunu indirip fabrikaya giden yolda hızla ilerlemeye başladı. Zander’m yanından on beş dakika önce ayrılmıştı ama Zander hâlâ yanındaymış gibi hissediyordu. Üzerine giydirdiği yelekte hâlâ onun sıcaklığını hissediyordu. Bacağına sürtünen kılıf da onu hatırlatıyordu. Tuhaf bir kombinasyondu. Koruyucu bir sıcaklık, soğuk bir öfke. Fakat bunlar son birkaç saatten daha tuhaf değildi.

Zander bunu neden yapmıştı? Duygusal bir adam olmadığını Eve’e kendisi söylemişti. Babası olduğunu da söylemişti. îlkine inanmıştı ama İkincisini tamamen imkânsız buluyordu. Eve doğru olduğuna inansa bile, Zander’m bunun Doane’ı avlamasını etkilemesine izin verebileceğine inana-mıyordu.

Ama Eve’i bırakmış ve havanın ona zarar vermemesini sağlamıştı. Ayrıca Eve, Doane’a karşı kendim koruyabilsin diye bir silah da vermişti. Bu hareketlere fazla anlam yükle-memeliydi. Onun gibi bir adamın neyi neden yaptığına dair hiçbir fikri yoktu. Zander, merak demişti. Belki de doğru söylüyordu. Merak gibi ona çok uzak bir şeyin insanın en önemli duygusu olması ve insanı normal duygularından arındırması nasıl bir şeydi?

Uzak mı? Kendisinin de o saatler boyunca meraklandığını kabul etmesi gerekiyordu. Merak o kadar da uzak bir his değildi. Şüpheyi, umudu, yoğun bir merakı ve bunun gibi birçok kolay anlaşılabilir duyguyu yaşamıştı. Zander çok güçlü bir karakterdi; bir şey belli etmiyordu ama o da aynı derecede güçlü duygular yaşıyordu. Tüm karşı çıkmalarına karşın, Eve kendini bir ihtimali düşünürken buldu. Belki de...

Bunu düşünmeyi bırak. Hareket et. Şu hayalet kasabaya git, kendini kurtaracak telefona ulaş.

Telefon Zander’m bir armağanıydı.

Tabii doğruyu söylüyorsa, Eve’i bir avın ortasına atma-dıysa.

Hayır. O, Eve’e yalan söylemezdi.

Bir anda, karşı çıktığını fark edince irkildi. Neden adam ona yalan söylemesindi? Kiralık bir katildi, Eve’e tamamen yabancı bir felsefeyle yaşamıştı hayatını. Zander artık onun hayatının çoğunu biliyordu ama kendisi Eve için tamamen gizemliydi ve hiçbir şey ifade etmiyordu.

Yine de Eve bir şekilde onun kendisine yalan söylemeyeceğini biliyordu. Bu onun güvenlik ağıydı. Bir silah ve Doane’m tuzağına düşerse kendisini kurtaracak bir ceptele-fonu...

Ve silahını Eve’e vermişti.

Zander savunmasız kalmış değildi. Bu, Eve’in umurunda da değildi.

Umrunda olmayacaktı. Doane ortak düşmanları olsa da. Zander, Kevin’ı öldürmemiş olsaydı bu korkunç intikam oyunu zaten başlamamış olacaktı. Zander’a hiçbir borcu yoktu. Birbirlerini öldürebilirlerdi. O...

İlerideki çalılardan bir ses geldi.

Eve dondu.

Doane mıydı?

Fabrikaya giden yola yakındı. Gece rüzgârıyla oraya kadar ulaşan kamp ateşinin kokusunu da hâlâ alıyordu. Doane

bunu fark etmiş ve araştırma yapmak için yoldan çıkmış olabilirdi.

Ya da bir hayvan da olabilirdi. Daha önce de olmuştu.

Hareket etme, dinle.

Nefesini tuttu. Hareketi duyabiliyordu.

İri, yumuşak ayaklı bir şeydi.

Doane iri bir adam için inanılmayacak derecede sessizdi. Son birkaç gündür Eve onun seslerini dinlemeye alışmıştı. Biraz yakına geldiğinde, Eve biliyordu ki...

Doane.

Yolun solundaki otların arasına girdi. Adımlarını sessizce atıyordu. Sadece yoldan çekilecek kadar geriledi. Dalların kırılıp Doane’ı uyandırma riskini göze alamazdı.

Yakınlarda ağaç yoktu. Sadece alçak bitkiler vardı ve sonra da yüzlerce metrelik bir uçurum aşağıdaki nehre gidiyordu.

Diz çök. Saklan. İzle.

Bırak o geçsin, sonra fabrikanın yanındaki yola git. Böylesi onun için fazla şanslı olurdu.

Eve kendini şanslı hissetmiyordu. Kalbi o kadar hızlı atıyordu ki Doane’ın duymasından korktu.

Doane iyice yaklaştı.

Sonra tam karşısına geldi.

Sonra Eve’i geçti. Eve onun arkasından çalıların kırılma sesini duydu.

Hiç hareket etmedi. O iyice uzaklaşana kadar bekle. Doane kamp alanına doğru gidiyordu. Bir amacı vardı. Oraya

varması en azından on beş dakika sürecekti. O zamana kadar Eve yola ulaşmış, fabrika bölgesine kadar da epey yol almış olurdu. Sadece burada kal ve onun duyamayacağın kadar uzaklaşmasını bekle.

Bir anda avucunda bir sertlik hissetti.

Aşağı baktı ve içgüdüsel olarak Doane kendine yaklaştığında bıçağın sapını tuttuğunu fark etti.

O bıçağı ortak düşmanlarıyla savaşması için Zander bileğine bağlamıştı.

Ortak düşman. Neden Doane’la ilgili böyle düşünüp duruyordu? Doane sadece kendisinin düşmanıydı.

Ve ondan kaçıp hayatına dönmesinin vakti gelmişti.

Ayağa kalkıp çalıların arasından çıktı ve yola doğru ilerledi.

Doane’ı kamp alanına ve Zander’a götüren dumanın kokusunu hâlâ alıyordu. Belki de Zander kamp alanından uzaklaşmıştı ve Doane için ormanda bir tuzak hazırlıyordu. Eve’ in tek avı olduğunu düşünse bile, Doane’ın o kamp alanına gitmesi pek muhtemel değildi., O, karşılaşmayı değil, Eve’i kıskıvrak yakalayana kadar gizlice izlemeyi tercih ederdi. Zander’ı yakalamakta sorun yaşayacağını düşündü. O çok güçlüydü ve muhtemelen Doane’dan daha ölümcüldü.

Sana iyi şanslar, Zander. Düşmanı yakala ve ez.

Ortak düşman.

Bu neden akimda dönüp duruyordu?

Ortak düşman.

Yumruklarını sıkarak yolun ortasında durdu. Düşüncesi saçmaydı ve ölümcül olabilirdi. Zander’a hiçbir şey borçlu değildi.

Hayatını kurtarabilecek bir bıçak dışında. O hayalet kasabaya ulaştığı takdirde elde edeceği özgürlük şansı dışında.

Fakat Eve, Joe’ya ya da arkadaşı Catherine Ling’e benzemiyordu. Onun savaşçı içgüdüleri yoktu ama orman konusunda da çok iyi olmamasına rağmen hayatta kalmış ve öğrenmişti.

Ve eğer mecbur kalınırsa, herkes savaşçı olurdu. Ancak ne yazık ki söz konusu Zander olduğunda işler değişiyordu. Eve bu sinir edici görev ve borç anlayışını önemsemezse çok sorun olmazdı.

Oysa bunu önemsiyordu. Zander’m söylediği kişi olup olmaması ya da Eve’in ona inanıp inanmaması fark etmiyordu. Eve her zaman kendi kurallarıyla yaşamıştı. Şu anda onları bir kenara atamazdı.

Aptal, dedi kendi kendine. Yoldan dönüp tekrar kamp alanına doğru ilerlemeye başladı. Tanrım, ne yapıyordu?

Belki de çok aptalca değildi. Doane onun kendisini takip edeceğini beklemiyordu. Onun gözünde Eve avdı. Eve sadece bir süre durumu gözleyecek ve Doane’m Zander’ı aniden yakalayıp durumu lehine çevirmediğinden emin olacaktı. Sonra da yola geri dönecek, ikisini de geride bırakacaktı.

Ortak bir düşmanın yenilmesine yardım etmek için, bu çok fazla bir şey değildi.

On İkinci Bölüm

Kamp alanı hemen ilerideydi.

Ya da kamp alanından geriye kalanlar. Eve bu uzaklıktan bile, sadece parıldayan korlar kaldığını görebiliyordu. Demek ki Zander oradan ayrılmıştı ve etraftaki ormanda Doane’m ortaya çıkmasını bekliyordu.

Doane birkaç metre uzağındaydı. Eve onun yavaşladığını söyleyebilirdi. Başını kaldırmış, etrafına bakıyordu.

Sonra Eve karanlığı delen el fenerinin ışığını gördü. İlerideki açık alanı tarıyordu.

İzler. İzler arıyordu.

Eve kasılıp kaldı. O yönden alanı terk ettiği için izlerini bulacaktı. Sonra da dönüp yeni izlerini takip edecekti ve Eve’ i bulacaktı.

Ancak şaşkınlıkla, Doane’ın izlerini bulamadığını fark etti. Sola doğru gidiyordu ve ışık yere odaklanmıştı. Neden onun izlerini bulamıyordu? Doane bir uzmandı ve Eve’in izlerini iyi biliyordu. Eve onu kaç kez saklanarak izlemişti. Bu işte ne kadar iyi olduğunu biliyordu. Eve’i hep diken üstünde tutuyordu.

Tıpkı şimdi Eve’in onu izlediği gibi izliyordu. Fakat gittiği tarafta Eve’in izlerini bulamayacaktı. Zander’ın izlerini bulacaktı.

Tabii Zander geçtiği yerlerden izlerini silmediyse. Bu da mümkündü, hatta olasıydı.

“Buradasın, Eve” diye hafifçe bağırdı Doane. “Seni hissedebiliyorum. Bu ateşi yakmayı göze aldığına göre, çok üşümüş olmalısın ama dikkatlisin de. Buraya yaklaşana kadar ne kokusunu aldım ne de gördüm.” El feneri önündeki toprağı aydınlatıyordu. “Belki de göreceğimi düşündüğün için ateşi bu kadar alçak tuttun. Benden korkuyor musun, Eve? Umarım öyledir. Benden korkmadığını bilmek çok sinir bozucuydu. Kevin yaşasaydı, ondan korkardın. İstese herkesin korkmasını sağlardı o.” Güldü. “Bunun için yaşaması da gerekmiyor, değil mi? Sanınm ondan bu haliyle bile korkuyorsun. Yenilemeyle uğraşırken, Kevin’m senin boğazına bindiğini görebiliyordum.” Açık kısmı çevreleyen ağaçların biraz daha derinine gitti. “Seni hemen öldürmezsem, onunla yine yüzleşeceksin. O yenilemeyi bitireceksin. Bunu dört gözle bekliyoruz.”

Midesi bulanıyordu. Boğuluyordu. Uzaktan biri ona Eve’i ve Bonnie’yi incitmek için dokunuyor gibiydi.

Bonnie’yi incitmek için.

Tanrım, evet, Kevin’dan korkuyordu.

Fakat Doane ölürse, Kevin tekrar hayata dönmek için onu kullanamazdı. Eve’in korktuğu baba-oğul birleşmesi yaşanmayacaktı. Var olan şeytan yok edilecekti.

Eve’in o gece dönmesinin nedeni bu muydu? Doane’ın öldürüldüğünden emin olmak için mi dönmüştü? Bir insanı bile bile öldürüp öldüremeyeceğini düşünüp duruyordu. Kendisine, işin içinden sıyrılıp kaçmanın ona göre olmadığını söylemişti ama belki de diğer seçeneği, daha ürpertici olan kararını seçmişti.

“Kevin’m öldürdüğü o kızların cinselliğiyle hiç ilgilenmediğini biliyor muydun? O sadece kızlara hükmetmeyi cazip buluyordu. Onlardaki büyülü saflığın sadece ve sadece kendisi tarafından mahvedilip yok edilebileceğini kanıtlaması gerekiyordu. Bunu hâlâ yapabileceğine inanıyor. Senin Bonnie’ne uzanmaya çalışıyordu ama Bonnie çok güçlü. Küçük kızların kendisinden güçlü olmasına alışkın değil. Bonnie’nin kendisine karşı savaşmasına senin yardım ettiğini düşünüyor.”

Piç kurusu. Orospu çocuğu. Her bir kelimesi Eve’i öfkeyle dolduracak güçteydi. Adeta korku yayıyordu ve Doane bunu biliyordu. Yaraya asit döküyordu.

Evet, Bonnie’ye hep yardım edecekti. Bonnie’nin ruhu orada güven ve neşe içinde kalacaktı. Hiçbir canavar oraya giremeyecekti.

“Öfkeni hissedebiliyorum. Bunlar hoşuna gitmedi, değil mi? Onun üzerinden sana ulaşabileceğimizi bilmemiz güzel.” Açık alanın diğer tarafmdaydı. “Eminim Kevin senin Bonnie’ne fiziksel olmasa da zarar verecek bir şeyler bulacaktır. Kevin o kadar zeki ki. O...” Durup yerdeki bir şeye iyice odaklandı. “Bak burada ne var,” diye mırıldandı. “Taze izler.

Senin izlerin. Ne kadar da tazeler, Eve.” Kamp alanının çıkışına doğru el fenerini uzattı. “Evet, ayağa fırlayıp ormana doğru koşmaya başlamışsın. Benim geldiğimi mi duydun?”

Ne? Eve’in tamamen kafası karışmıştı. Ormana kesinlikle o taraftan gitmemişti. Doane, Zander’m izlerine bakıyor olmalıydı.

“Yakınlarda eğilmiş olduğunu, seni duyduğum için hareket edemediğini hayal edebiliyorum. Bakalım, nerede saklanıyorsun. Bu izler uçurumun kenarına doğru gidiyor. Toprak o kısımlarda sert. Muhtemelen senin izini süremeyeceğimi düşündün.” Doane ağaçlara doğru giderken, elindeki tüfeğe vuran ay ışığı görünüyordu. “Sabırsızlanmaya başlıyorum, Eve. Birkaç yağmur damlası hissettim. Seni bir fırtınada takip etmeyi istemiyorum. Bir kez daha kaçmanı engellemek için seni dizinden vurabilirim. Bu, işe yarayabilir. Böylece yenilemeyi bitirebilirsin.”

Ormanda iyice ilerlemişti. Uçuruma doğru gidiyordu. Araları açıldıkça sesi duyulmaz oluyordu.

Eve hafif bir gök gürültüsü duydu ve ağaç dallarına birkaç damla yağmur düştü.

Burada mı kalmalıydı, onun peşinden mi gitmeliydi? Kararının ne olması gerektiğini biliyordu.

Fakat bu yüzden yoldan dönüp onun peşinden kamp alanına gelmemişti.

Ortak düşman.

Ve ortak düşmanları Zander’ın peşinden gidiyordu.

Sessizce ormana doğru ilerledi.

***

Zander yoldan çekilip çalıların arasına daldı. İlerlemek için en kolay yol bu değildi ama geçtiği yolu en iyi böyle saklayabilirdi. Bırak Doane, av değil avcı olduğunu sansın. Bırak da zavallı, savunmasız Eve Duncan'la bu ormanda yalnız olduğunu sansın.

Zander gülümsedi. Eve Duncan savunmasız mıydı? Pek sayılmazdı. Belki bir bozayı kadar savunmasız olabilirdi. Zander’m ona verdiği bıçak olmadan bile. Eve zekiydi ve muhteşem bir hayatta kalma içgüdüsü vardı.

Bu özelliği nereden geliyordu? Eve, Zander’ın bununla bir ilgisi olduğunu asla kabul etmeyecekti ve Zander da bunu kabul ediyordu. Eve’in büyütülme tarzı ve kızını kaybetmesi şüphesiz ki onu sertleştirmişti. Eve Duncan’m karakterini zor bir hayat şekillendirmişti.

Kalın bir çalının arasından yürürken eğildi. Zemin o kadar eğriydi ki yola geri dönmesi gerekebilirdi. Bunun anlamı...

Ayağının altındaki toprak bir anda boşaldı.

Zander daha ne olduğunu anlayamadan, havayı yakalamaya çalıştığını fark etti. Bir çatırtı sesi tüm sessizliği böldü.

Düşüşünü yumuşatacak bir şeye, herhangi bir şeye tutunmaya çalışarak altı metre kadar boşlukta yuvarlandı. İlkinden daha berbat bir çatırtı sesi geldi.

Kırılan bileğinin sesiydi bu.

Acı tüm bedenini sarstı ve elinden olmadan hafifçe inledi.

Kahretsin.

Acı dinene kadar gözlerini kapatıp dişlerini sıktı.

Sonunda azaldı.

Gözlerini açtı. Neredeydi?

Gözleri karanlığa alıştı. Bir maden kuyusunun dibinde olduğunu fark etti. Yüz elli yıl önce terk edilmiş bir altın madeni kuyusundaydı. Tıpkı bu dağlardaki diğer kuyular gibiydi. Zander otların ve çürümüş ağaç gövdelerinin üzerine basmıştı. Bu otlar madenin gizli girişinin üzerindeydi. Yoldan uzakta olduğu için giriş hiç bozulmamıştı.

Ta ki Zander üzerine basana kadar.

Şanslı adam.

El bileğinden hâlâ büyük bir acı yükseliyordu. Ve sol ayak bileği de ağrıyordu. Kahretsin.

Ayağa kalkıp bacağına ağırlık verdi.

Ayak bileği dayanıyordu.

Kırılmamıştı, belki hafif bir burkulma olabilirdi. Bununla başa çıkabilirdi. Bileği ise farklı bir konuydu. Sol eli, tıbbi tedavi görene kadar işe yaramayacaktı.

Tepesinden bir hışırtı sesi geldi.

Başını kaldırıp yukarı baktı. Şimdi olmaz, Doane. Biraz zamana ihtiyacım var.

Silahını kınından çıkardı.

Eğer Zander şanslıysa, bu sadece vahşi bir hayvan...

“îyi misin?” diye bir ses fısıldadı.

Eve’in sesiydi bu.

Eve yakma geldi. Yıldızlarla aydınlanmış gökyüzünde

Eve’in siluetini gördü. “Burada ne yapıyorsun?” Sesi istemediği kadar yüksek çıkmıştı ama gök gürültüsü sesini bastırmıştı.

“Senin kıçını kurtarıyorum gibi görünüyor. Doane’ın ormana girdiğini gördüm, senin izlerini takip etmesinden korktum. Sonra bir çatırtı duydum ve gelip...”

“Ben kendi kıçımı kurtarırım. Sen buradan git.”

“Sence ben burada olmayı istiyor muyum? Benim için hiçbir şey ifade etmiyorsun. Sadece... doğru olanı yapıyorum.”

“Ah, Tanrı aşkına. Bunu bilmem gerekiyordu. Sen şu dünyayı değiştirebileceğini düşünen iyimserlerdensin.” “Ben iyimser değilim.”

“Çok yakınsın. Bir iyimser ve amatörsün. Tanrım, amatörlerden nefret ediyorum.”

“Ben de can alıp arkasını dönen adamlardan nefret ediyorum.”

“O zaman git buradan,” dedi Zander. “Git!”

“Kötü mü yaralandın?”

Zander cevap vermedi.

“Bir yere gitmiyorum. Seni yukan çıkaracağını.” Eve girişten çekildi. “Kullanabileceğim bir şeye ihtiyacım...”

“Senden bunu kim istedi ki? Kendim çıkarım. Koş, kahretsin.”

“Seni bırakamam.”

“O zaman Doane’m gelip seni yakalamasını ve beni bir ördek gibi avlamasını bekle. Zaman yok, Doane yolda. Senin

peşinde olduğunu sanıyor. Onu çalılara doğru gönderdim ama şimdiye kadar bu tarafa gelmeye başlamıştır.”

“Ne?”

“Beni duydun. Onu buraya yönlendirdim. Kahretsin, her an tepemize binebilir.”

“Bıçağım var.”

“Bu riski almayı istiyor musun? Kazanamazsın ki... bu şekilde olmaz.”

“Buraya kendi başına çıkabilir misin?”

“Evet.” Maden kuyusunun çatlak duvarlarına baktı. Elini ve ayağını fazlaca kullanması gerekiyordu. Sol elini kullanmadığı için bu iş özellikle zor olacaktı ama daha zor yerlerden de çıktığı olmuştu. “Sana söyledim. Sana ihtiyacım yok.” “Geliyor.” Eve’in sesi bir anda gerildi. “Doane’m fenerinin ışığını uçurumun kenarında gördüm.”

“Git buradan.”

“Hayır. Doane’a doğru gidip beni görmesini sağlayacağım. Böylece onu buradan uzak tutarım.”

“Hayır! Sakın...”

“Bana ne yapmam gerektiğini söylemeyi kes,” dedi öfkeyle. “Senin vurulmana izin vermeyeceğim. Bana bir şey olursa, Doane ve Kevin’m hayatta kalmasına izin vermeyeceğim. Şeytanlar. Hepsi şeytanlar. Onların yok edilmesi için güvenebileceğim tek kişi sensin. Venable, polisler ya da politikacılar senin umurunda olmayacaktır. Doane’m peşinden gidip asla bırakmayacaksın.” Dönüp yola doğru gitti. “Şimdi çeneni kapat ve şu maden kuyusundan çıkmaya çalış.”

Eve bir anda gözden kayboldu.

Eve koşmaya başladı. Doane’ın el fenerini gördüğü kısma doğru gidiyordu.

Çalılar ıslaktı. Eve de saniyeler içinde sırılsıklam oldu.

Karanlığın içinde bir ışık parlıyordu.

Işık onun üzerinde, onu hedef almıştı.

Gözüne ışık tutulmuş bir geyik gibi durup kendini hazırladı. Sonra dönüp ormana doğru koşmaya başladı.

Maden kuyusundan uzak dur.

Doane onu görmüş müydü? Işığın yeterince üzerinde durduğunu düşünmüştü.

Ne olur ne olmaz diye Doane’ın dikkatini çekecek kadar çok ses yapıyordu.

Ancak daha önce dostu olan gök gürültüsü bir anda düşmanı olmuştu. Her yandan bu kadar ses çıkarken, ayak seslerini ve kırılan çalıların sesini nasıl duyurabilirdi ki?

Ama fark etmiyordu. Doane onu görmüştü!

Eve onun arkasından geldiğini duyuyordu. Bu kadar net duyabildiğine göre, yakınında olmalıydı.

Omzunun üzerinden baktı ve bir anda kalbi yerinden oynadı.

Ah, evet, çok yakınındaydı.

Bıçağını çekmeli miydi? Bir kütüğün üzerinden atlayıp otlarla kaplı yola doğru koştu. Doane onu yakalarsa. Eve hazır olacaktı.

Kazanamayacaksın. Böyle olmaz.

Zander’ııı söyledikleri hâlâ kulaklarında çınlıyordu. Haklıydı tabii ki. Özellikle de o anda Doane’m elinde lazerli bir tüfek varsa ve o tüfek Eve’in sırtına doğrultulduysa.

Arkasına baktı. Doane’ı göremiyordu ama onun kauçuk altlı botlarını ve kemerindeki anahtarların sesini duyabiliyordu. En azından Doane’ı Zander’dan uzaklaştırmıştı.

Şimdi ise kendi boynunu kurtarması gerekiyordu.

“Vazgeç, Eve,” diye arkasından bağırdı Doane. “Yorulmamış olsaydın, o ateşi asla yakmazdın. Bu gece son.”

Eve bir ses daha duydu. Su sesiydi. Kayalara çarpıp çağıldayan suyun sesiydi. Solundaki ağaçlara doğru döndü.

Bir akıntı vardı.

Eve oraya doğru hızla koştu.

Yüzüne, kıyafetlerine, saçlarına takılan bir sürü dalı itip geçti. Sadece birkaç metre kalmıştı.

Doane’m sesi arkasmdaydı, bu kez daha yakında hem de. “Başladığın şeyi bitirmen gerek. O seni bekliyor.”

Eve suya atladı ve binlerce buz parçası bedenini kesti. Buz gibi su nefesini kesip hareketlerini yavaşlattı. Eve ne sanıyordu ki?

Doane’m kendisini takip edecek kadar deli olacağını.

Eve suya daldı ve dışarı çıkmadan elinden geldiğince hızla yüzdü. Hiç şüphesiz, Doane suyun kenarında durmuş, onun kendini göstermesini bekliyordu.

Eve suyun kendisini ileri götürmesine izin verdi. Böylece kendi gücüyle yapacağından daha hızlı hareket ediyordu.

Çaresizce Doane’dan daha hızlı olduğunu umut ediyordu.

Ciğerleri patlama noktasına gelene kadar yüzdü. Sonra sakin bir hareketle dışan çıkıp aç bir şekilde havayı içine çekti. Doane onu görmüş müydü?

Fark etmiyordu. Akıntı hızlanmıştı.

Bunu yapabilirdi.

Başının biraz ilerisine, bir kurşun suya çarptı.

“Bir sonraki kurşun daha yakma olacak,” diye bağırdı Doane. “Bir kurşundan daha hızlı yüzebileceğini mi sanıyorsun, Eve?”

Hayır. Üstelik su sığdı ve suda görünmesi kolaydı.

Dışarı çık.

Tekrar ormana dal.

Bir sonraki kıvrımı dönene kadar bekledi. Sonra akıntıyı bırakıp diğer tarafa geçti. Oradaki yol daha sertti ve otlar daha gürdü. Zander’a doğru gitmediğini umut ediyordu. Üşümüş ve yorulmuştu. Dikkati de dağılmıştı. Daha derine git. Fabrikaya giden yola gir.

“Dur,” diye bağırdı Doane. “Bittiğini göremiyor musun?”

Haklı olabilirdi. Eve ümitsizce yakalanmak üzere olabileceğini fark etti.

Belki de yakalandığında Doane’m üstesinden gelebilirdi. Artık bir silahı vardı.

Fakat silah Doane’a orada birinin daha olduğunu ve Evee yardım etmeye çalıştığını gösterirdi.

Üzerindeki yelek de öyle.

Zander’ı koru.

Doane’m dönmesine ve o maden kuyusunda çaresizce sıkışan Zander’ı vurmasına izin verme.

Ortak düşmanınıza karşı savaş.

Yoldaki dönemeçlerden birinde içgüdüsel olarak yeleği çıkardı ve ormanın derinlerine attı.

Koşmaya devam et. Zander’m olduğu yerden uzaklaşa-na kadar Doane’m seni alt etmesine izin verme.

Koş.

Daha hızlı.

“Sürtük!” diye bağırdı Doane. “Seni dizkapağından vuracağımı söylemiştim. Bunu yapacağım, Eve.”

Ancak tehditlerine rağmen zorunda kalmadıkça bunu yapmayacaktı. Sakat kalırsa ona yük olurdu.

Onu Zander’dan uzaklaştır.

Ormanda ilerlerken, çalılar yüzlerini ve kollarını çiziyordu.

Fakat köşeyi dönünce vakit kaybetmişti ve Doane artık daha yakındı.

Karanlık.

Ağaçlar.

Arkasından gelen Doane’m nefesi.

Koşmaya devam et.

Çok geç.

Doane onu yakalamış, aşağı çekiyordu.

Eve dönüp Doane’m kasıklarına tekme attı.

Doane acı içinde inledi.

Bacağını kaldırdığında uzandı ve bıçağın ucunu hissetti.

“Kaltak.” Doane tokat atınca, Eve’in kulakları çınladı. Eve bıçağı çıkarmıştı.

“Bu da ne...” Sert bir şekilde Eve’in bileğini tuttu ve büktü. Bıçak elinden düştü.

Doane bıçağı alıp onun boğazına dayadı. “Hareket edersen seni parçalara ayırırım.”

Eve dondu.

“Şimdi ayağa kalk... yavaşça.”

Eve dizlerinin üzerine geldi.

Doane ayağa kalkıp onun tepesine dikildi. Bakışları elindeki bıçağa gitti.

“Bu bıçağı nereden aldın, seni küçük yılan?”

Düşün.

Eve’e tekrar tokat attı. “Nereden?”

“Buradan on mil kadar ötede eski bir avcı zulasından aldım. Bir çanta, bıçak ve birkaç yemek artığı vardı. Sen ve Kevin burada avlanırken bıraktınız sandım.”

Doane başını iki yana salladı.

“Bıçağı bulduğuma sevindim.” Doane’a öfkeyle baktı. “Seni şişleyecektim.”

“Eminim yapardın. Sen de baban gibi kana susamışsın.” “Benim babam yok. O hikâye senin hayal gücünün ürünü.”

“Göreceğiz.” Eve’i ayağa kaldırdı. “Seni onunla tanıştırmayı dört gözle bekliyorum. Kafana kurşun sıktığımda yüzünde oluşacak ifadeyi daha da merak ediyorum.”

“Senin Zander’ı öldürürsen benim umurumda olmayacağı gibi, bu da onun umurunda olmayacaktır. Planın aptalca, Doane. Sen aptalın tekisin.”

“Beni sinirlendirmeye çalışıyorsun. Ölmek mi istiyorsun? Kaçmaktan yoruldun mu?” Eve’i çalılara doğru götürdü. “Kaçış bitti. Şimdi işimize devam edeceğiz ama önce gidip Kevin’ımı alacağız. Onun peşinden gitmemi istememiş miydin? Asla olmaz. Onu fırlattığın uçuruma inip Kevin’ı eve geri getireceksin. Yaptığın yenilemelere öyle diyordun, değil mi? Kevin’ı da eve geri getireceksin.” Yine Eve’i ileri itti. “Sonra da eskiden olduğu gibi onu bana geri vereceksin.”

Eve geldikleri yöne gitmediklerini fark edince rahatladı. Onun dikkatini dağıt. “Tabii kafatası hâlâ tek parçaysa. Şimdi yağmur da yağıyor. Yaptığım iş epey darbe almıştır. Fırlattığım anda peşinden gitmeliydin. Senden kaçarken, kurtların leşlere neler yaptığını gördüm.”

“O, hasar gördüyse, seni şişlerim. O kurtlar da seni akşam yemeğinde yer,” dedi öfkeyle. “Onu bana geri getireceksin, Eve.” Eve’i sırtının tam ortasından tüfeğinin ucuyla itti. “O uçurumdan sürünerek inip bu gece onu alacaksın.”

ı

Vancouver

Joe görkemli köşkün yan kapısındaki güvenlik alarmını etkisiz hale getirdi ve sessizce verandadan geçip Fransız camlarına geldi. Belli ki Zander çok dikkatliydi ve yüksek teknoloji kullanıyordu. Dışarıdaki alarmı etkisiz hale getirmek Joe’nun neredeyse yarım saatini almıştı.

Fransız camlardan eve girmek de bir on beş dakikasını almıştı.

Durup onun geldiğini gösterecek bir hareket detektörü aradı. Dışarıda iki tanesini etkisiz hale getirmişti ama burada da olabilirdi.

Alarm yoktu.

Kapıyı kapattı.

“Lütfen, hareket etme. Silahım var ama silahlara pek alışkın değilim. Paniklersem yanlışlıkla ateşleyebilirim.” Joe olduğu yerde dondu. Gözleri karanlığı tarıyordu. “Hareket etmiyorum... henüz.” Penceredeki perdelere yaslanmış, uzun bir erkek olduğunu görebiliyordu. Bir an tereddüt etti. Kendini yere atıp silahını çekip çekmemek konusunda karar veremiyordu.

Hayır, büyük hata olurdu. Buraya kimseyi vurmaya gelmemişti. Bir bağlantı kurup bilgi almak istiyordu. “Sanırım sen Zander değilsin?”

“Ulu Tanrım, hayır.”

“Ben de öyle düşünmüştüm. Stang?”

“Size benden Venable mı, yoksa Dedektif Quinn mi bahsetti? Onun üzerinde bir etki bıraktığımı hiç düşünmemiştim.” Stang uzanıp bir lamba yaktı. “Ama tabii Venable çok zeki bir adam. Korkusuz da. Zander’dan korkmayan çok adam yoktur.” Gülümsedi. “Sanırım Zander onun bu özelliğini takdir ediyor.” Joe gözlerini kısarak ona baktı. Stang’in halinde tavrında hiçbir kötülük izi görmüyordu ama bu aldatıcı olabilirdi. Stang otuzlarının sonunda, bir seksenin biraz üzerinde, kahverengi saçlı, ela gözlü bir adamdı. Kahverengi bir balıkçı yaka kazak ve bej rengi pantolon giyinmişti. Çok kaslı olmasa da fit görünüyordu.

Elinde bir Beretta silah tutuyordu. Silahı tuhaf şekilde tutmasından, ilk söylediği şeyin doğru olduğu anlaşılıyordu. “Benim kim olduğumu biliyorsun. Beni tanıyor musun?” “Evet, siz Joe Quinn’siniz.” Yüzünü buruşturdu. “Zan-der’ın dosyalarında bir süre yüzünü inceledim. Tabii ki sizi tanıyorum.”

“Dosya mı? O zaman benim bir polis olduğumu ve sana saldırmayacağımı da biliyorsundur. Silahı indirmen akıllıca olur.”

Stang iç çekti. “Zaten bana çok faydası yok, değil mi?” Silahı masaya koydu. “Eskiden Deniz Kuvvetleri’ndeymiş-siniz. Anında elimden alırsınız zaten. Sizi verandada gördüğümde, benim için tehlike olup olmadığınızı anlayana kadar silah sizi oyalar diye düşünmüştüm.”

“Zander için?”

“Zander mı? Çok komik.” Başını yana eğdi. “Evet, Zander benim onu koruduğum fikrine çok gülerdi.”

“Beni verandada mı gördün? Alarmı devre dışı bıraktığımı sanmıştım.”

“Evet, çoğunu bıraktın ama Zander her zaman hiç şüphelenmeyeceğin bir tane daha bırakır. O yüzden kütüphaneye gelip kimin girdiğine baktım.” Kaşlarını çattı. “Size içecek bir şey ikram edeyim mi?”

“Senin patronunun evine girdim.”

“Ama hırsızlık yapmak ya da birini incitmek gibi bir niyetin yok. Muhtemelen Zander’la konuşup Eve Duncan’ı bulmaya çalışacaksın, doğru mu?” Bara gidip kendine viski doldurdu. “Sen istemesen de ben istiyorum. Bu da benim zevkim.”

“Epey bilgi sahibi gibisin.”

Stang omuz silkti. “Nedense Zander benim Eve Duncan olayını bilmemi istedi . Bu bana tuhaf geldi.” Bardağını dudaklarına götürdü. “Ben bilmek istemedim. Onun öldürüle-bileceğini ya da zarar görebileceğini düşünmek hoşuma gitmedi.”

“Ama Zander bu duruma üzülmemiş miydi?”

“Hayır. Belki. Bilmiyorum. Zander’ı hiç okuyamadım.” İçkisinden bir yudum aldı. “Belki biraz okuyabiliyordum ama çoğu tahmin. Asla yüzeyin altına girmek istemedim. Bunun hep... ölümcül olabileceğimi düşündüm.”

“O zaman neden onun için çalışıyorsun?”

“Kendimce nedenlerim var. Maaşı iyi ve Zander çok büyüleyici olabiliyor.”

“Peki, Zander şu anda nerede?” diye ciddi bir şekilde sordu Joe. “Ona sormam gereken birkaç som var.” “Bilmiyorum.”

“Sorumu tekrar edeyim mi?” diye yumuşak bir sesle sordu Joe. “Zander Ta konuşmak istiyorum, Stang.”

“İşte bu yüzden silahı masadan aldım. Evet, sen polissin ama Eve Duncan’a karşı hissettiklerin muhtemelen kanuna olan saygına üstün gelir. Seninle ilgili bildiklerime bakınca.

silahı elimden bırakmamalıydım.” Yüzünü ekşitti. “Beni vurabilirsin, dövebilirsin, kafamı suya sokup işkence edebilirsin. Yine de onun nerede olduğunu söyleyemem. İşleriyle ilgili asla benimle konuşmaz.”

“Peki, bu bir ‘iş’ miydi?”

Stang sessiz kaldı. “Tam olarak değil ama o yine de...” Joe’nun gözlerine baktı. “James Doane’m peşinden gitti, Dedektif Quinn. Onun ortaya çıkmasını beklemekten sıkıldı ve ava çıkmaya karar verdi.”

“Peki, av için nereye gitti?”

“Hiçbir fikrim yok.”

“Olsa iyi olur,” dedi Joe yumuşak bir sesle. “Çabuk.” “Size söyledim. O benimle konuşmaz. Asla detay vermez. Ben böyle istiyorum.”

“Görüyorum ki senin Zander’la olan ilişkin hem tuhaf hem sinir bozucu. Tuhaf olmasını kabul edebilirim. Sinir bozucu olması ise senin için tehlikeli olur.”

Stang omuz silkti. “O kadar uzun zamandır topun ağzında yaşıyorum ki bunun hayatın bir gerçeği olduğunu kabullendim. Size doğruyu söyledim. Zander, Doane’m peşinden gittiği için sevinmelisiniz. Eve Duncan’ın bu şekilde şansı daha yüksek. Zander yaptığı işte tektir.”

“Neden Eve’in şansı daha yüksek olsun ki? Zander onu Doane’dan uzaklaştıracak mı?”

“Stang başını iki yana salladı. “Öyle demedi. Sadece Doane konusunda endişeleniyordu.”

Joe küfretti. “Peki, zaten öleceğini bilen Doane’ı rehine-

sini öldürmekten alıkoyacak şey ne? Böyle durumlarda olan budur.”

“Zander, Doane’a odaklanacağını söyledi.”

“Eve’in, Zander’ın kızı olmasının hiç önemi yok mu?” Stang gözlerini kocaman açtı. “Ne?”

“Bilmiyor muydun? Venable, Zander’ın bildiğim söyledi.”

“Hayır, bilmiyordum.” Düşünceli bir şekilde kaşlarını çattı. “Ama bu bazı şeyleri açıklıyor. Onun davranışları...” Joe’ya baktı. “Bunun onun üzerinde bir etkisi olacağına gü-venmemelisin. Zander diğer insanlar gibi değildir.”

“Sence ben bunu bilmiyor muyum?” Joe dişlerini sıkarak sormuştu. “Venable onun Eve’in babası olduğu konusunda doğru mu söylüyor onu bile bilmiyorum. Bilmiyorum ve umursamıyorum da. Bunu, Zander’ı Eve’in nerede olduğunu söylemesi konusunda ikna etmek için kullanmam gerekirse, onu da yaparım. Sonra hayatı boyunca yaşadığı gölgelerin arasına dönebilir.”

“Onu nerede bulacağını bilmiyor olabilir,” dedi Stang sessizce. “Sana onun ava gittiğini söyledim.”

“Ama onun Doane’ı nerede bulacağına dair bir fikri olduğunu düşünüyorsun. Kahretsin, Eve de Doane’la.”

Stang sessiz kaldı.

“Bana cevap ver, Stang.”

“Düşünüyorum. Zander bunu ihanet olarak görecektir ve o hainlere tolerans göstermez. İhanete uğramayı hep bekler ama kendini geri de çekmez. Ben buna çok uzun zaman

katlandım çünkü bana güvenir.”

“Bu senin hayatını cehenneme çeviriyor olmalı.” “Bazen.”

“O zaman neden kalıyorsun? Venable senin rahatlıkla her alanda iş bulabileceğini ve bir fınansal deha olduğunu söylüyor.”

“Sebeplerim var.”

“Kardeşin Sean mı?”

Stang gerildi. “Sean’ı biliyor musun?”

“Venable’da seninle ilgili Zander’ınki kadar bilgi var. Buraya gelirken, uçakta ikiniz hakkında tüm bilgileri inceledim.”

“Çok zekice. Ben de öyle yapardım. Eminim Zander’la ilgili pek bir şey yoktur.”

“Hayır. Venable onunla ilgili birkaç bilgiden öteye gidememiş.” Durdu. “Ama senin hakkında..

“Ben çok sıradan biriyim.” Gülümsedi. “Yan evde yaşayan çalışkan tiplerdenim. Tamamen beyinden oluşan ama öyle büyük bir karakteri olmayan biriyim. Onu size ve Zen-dar’a bırakıyorum.”

“Beni Zander Ta karşılaştıramazsm.”

“Evet, karşılaştırabilirim. Bazı benzer yanlarınız var. Tanışınca siz de öyle düşüneceksiniz. Ama sadece birkaç yan. O tam bir bilmecedir.”

“Sen de öylesin. Örneğin, Güney Afrika’da Colin Dak-low’da doğmuşsun. Annen baban misyoner Amerikalılarmış ve orada bir tıp merkezi işletiyorlarmış. Sean adında bir ağa-

beyin varmış. İkiniz çok yakınmışsınız. Hastanede doktorluk yapıyormuş. Senin hayatının çoğu New York’ta geçmiş. Önce Harvard’a, daha sonra Merrill Lynch’e gitmişsin. Orada tam bir altın çocukmuşsun ama sık sık Güney Afrika’ya gidi-yormuşsun. Ailenle çok yakınmışsın.” Durdu. “Ama asi isyancılar köye ve hastaneye saldırdıklarında orada değilmişsin. Annenle babanı öldürüp ağabeyin Sean’ı ağır yaralamışlar. Sen New York’tan döndüğün sabah onu gördükten iki saat sonra ölmüş.”

“Doktorlara onu neden kurtaramadıklarını sordum,” dedi Stang. “Sonra ona ne yaptıklarını gördüm ve çabuk ölmesi için dua ettim.” Dudaklarını birbirine bastırdı. “Kasaplar.” “Sonra ölülerini gömüp Birleşik Devletler’e geldin,” dedi Joe. “Merrill Lynch’e dönmedin. Bir süre ortadan kayboldun. Yas tutmak için mi, Stang?”

“Evet. Ve düşünmek için.”

“Güney Afrika hükümetinin sana gönderdiği raporlarda Lee Zander’m bir şekilde bu katliamda yer aldığına dair şüpheler olduğu yazıyordu, değil mi?”

Stang sessiz kaldı.

“Hastanedeki hemşireler Sean’ın ölmeden önce kendine geldiğini ve konuştuğunu raporlarında söylemişlerdi. Ağabeyin ölmeden önce ne dedi?”

Joe, Stang’in cevap verip vermeyeceğinden bir an için emin olamadı. Sonra Stang yavaşça konuşmaya başladı. “Ölene kadar Zander’m yanından ayrılmayacağıma dair söz verdirdi.”

“Ama yine de hiç kanıt yoktu,” dedi Joe. “Bu ölümler için Zander’m muhtemelen hiçbir zaman ceza almayacağını bilmek acı verici olmalı. Tam o zamanlarda adını değiştirip el altından tamamen yeni bir kimlik aldm.”

“Evet.” Viskisinden bir yudum aldı. “Paran varsa bu iş epey kolay. Para benim için hiçbir zaman sorun olmadı.” “Sonra Zander’ın peşine düştün ve iş için ona başvurdun. Sanırım fırsatını kolluyorsun.”

“Sanmak her zaman için bir hatadır, Dedektif. Siz kanun görevlisi oluğunuz için bunun farkmdasmızdır.” Bardağını masaya koydu. “Ve bu acı konuları kapatmak istiyorum. Hatıralarım hâlâ acı veriyor.”

“Anlıyorum,” dedi sertçe. “Belli ki hiç fırsatın olmamış. Şimdi olsun. Zander’dan uzaklaş ve bana yardım et. Eve’e yardım et.”

Stang bir an için konuşmadı. “Sanırım tamsam Eve Duncan’ı severdim. Onun fotoğrafına bakınca gördüm ki... bilmiyorum.” Omuz silkti. “Bana annemi, babamı, Sean’ı ve katledilmelerine izin veren diğer ahmak ruhları hatırlattı. Bazı insanlar alır, bazıları verir. Veren insanlar acı çekmemeli ama çekiyorlar işte.”

“O zaman bana yardım et,” dedi Joe hızla. “Zander önünde sonunda senin kim olduğunu bulacak. Ondan şimdi ayrıl.” Stang hafifçe gülümsedi. “Sanırım Zander benim kim olduğumu daha beni işe almadan biliyordu. Birkaç ay sonra bildiğini anladım. Etrafındaki insanlarla ilgili tüm detayları bilir.”

“O zaman neden seni yanında tuttu?”

Stang başım iki yana salladı. “Muamma. Sanınm bu risk hoşuna gidiyor. Kendini korumak için çok çabalıyor ama son zamanlarda ölmenin ya da yaşamanın onun için çok fark etmediğini düşünmeye başladım.”

“Eve gibi,” diye mırıldandı Joe. Bunu sesli söylemek istememişti. Eve bir şey söylememişti ama Joe, onun Bonnie’ nin yanma gitmeye itirazı olmayacağını biliyordu. Fakat henüz olmazdı. Şimdi gitmesine izin vermezdi.

“Eve mi? Belki de fotoğrafına baktığımda bunu gördüm,” dedi Stang sessizce. “Zander’m yansımasını.”

“Gördüğün o değildi,” dedi Joe. “Eve savaşacak. Eğer bir şansımız olursa, Eve’in önünde güzel bir hayat olacak.” Bir adım daha yaklaştı. “Sen ona bir şans verirsen. Zander ava nereye gitti?”

“Bilmiyorum.” Joe konuşmak için ağzını açınca, elini kaldırdı. “Ama belki ben sana doğru yönü gösterebilirim.” “Konuş.”

“Zander, Doane’m kendisiyle bağlantıya geçmesini bekliyordu. O yüzden telefonunu dinletiyordu. Tüm bağlantıları izleyebilecek ve yerini bulabilecek bir uzmanı vardı.”

“Onu aradı mı?”

“Evet. Evden ayrıldığı gece onu arayıp sinyalin etkili olup olmadığını sorduğunu biliyorum.” Durdu. “Tam bir iz bulabildi mi bilmiyorum. Av modunda gittiği için çok sanmıyorum. Belki bir baz istasyonu falan olabilir.”

“Hangi baz istasyonu?”

Stang başını iki yana salladı. “Tahmin ediyorum. Kaynak kişiyle konuşmalısın.”

“Kaynak kim?”

“Zander, Donald Weiner diye bir adamdan bahsediyordu. İşinde çok iyi. Ve söz konusu Zander olunca adam tamamen ketum.” Yüzünü ekşitti. “Zander’m ketum olmayan bağlantılarını canlı göremezsin zaten.”

Joe ismi telefonuna kaydetti. “Telefon numarası var mı?” “Beni dinlemiyorsun. Tanımadığı hiçbir numarayı açmayacaktır.”

“Zander’m ev telefonundan arayacağım.”

Stang başını iki yana salladı. “Zander ceptelefonundan arar.”

“Bir engel daha.”

“Zander öyle istiyor.”

“Ben nasıl...”

“Onu aradığını öğrenirse, kaçıp yeraltına iner. Gidip onu görmemiz gerek.”

“Biz mi?”

Stang omuz silkti. “Benim Zander için çalıştığımı biliyor. Yararı olabilir.”

“Weiner nerede yaşıyor?”

“Buradan arabayla dört saat uzaklıkta. Şehrin diğer tarafında. Benim arabamı alırız.” Dolaba gidip ceketini ve atkısını aldı. “İşe başlasak iyi olur.”

“Bunu neden yapıyorsun, Stang? Ketumluktan çok uzak bir şey bu ve Zander’ın bunu bağışlamadığını sen söyledin.

Ondan ayrılıyor musun?”

“Bu güzel işi bırakıyor muyum? Hayır, bunu yapamam. Sana bir söz verdiğimi söyledim ama sanırım bu kez Zander’ ın kendisi de pek ketum değil. Kim bilir? Ona eğlenceli bile gelebilir. Zander’m ne yapacağını kimse bilemez.” Ceketini giyip kapıya doğru gitti. “Ayrıca, Eve’in yüzü hoşuma gidiyor.” Kapıyı açtı. “Maço imajını zedelemeyecekse, sıkı gi-yinsen iyi olur. Son birkaç saattir hava çok soğuk.”

On Üçüncü Bölüm

Rio Grande Ormanı

Colorado

Ulu Tanrım, çok soğuktu.

Yağmur Eve’in yüzüne ve vücuduna sertçe vuruyordu. Boynuna değen saçları yılan gibiydi. İlk başta, yağmur o buz gibi soğuğun yanında sıcak bile hissettirmişti. Şimdi sıcak gelmiyordu. Ormana yağan yağmur kırbaç gibi inip Eve’in nefesini kesiyordu.

“Uçurumun kenarı kaygan olacak.” Doane el fenerini uçurum duvarının düz taşlarına tutuyordu. On metre kadar uzanan dik bir uçurumdu bu. “Seni kaybetmemek için beline ve kollarının altına bir ip bağlayacağım.” Zalimce gülümsedi. “Yoksa yazık olur, değil mi? Merak etme, Kevin’a ulaştığın anda seni geri çekeceğim.”

“Merak etmiyorum. Ona ulaşırsam, onu tekrar kaybetmekten çok korkarsın.” Soğuk havada nefesi duman gibi gö-

rünüyordu. Doane’ın soğuğu hissetmiyormuş gibi bir hali olduğunu fark etti. Yüzü yağmurdan ıslanmıştı ama hevesli ve enerji doluydu. Değerli oğlu Kevin ’ı geri almak üzere olduğu için, diye düşündü. “Tabii onu bu çamur içinde bulabilirsem. Şimdiye kadar vadinin yarısına yuvarlamış olabilir.” Zalimce devam etti. “Hem kurtlar da hep oralarda...”

“Bunun doğru olmadığını umsan iyi olur.” Doane onun vücuduna ipleri geçirmeye çalışıyordu. “Ama ben doğru olduğuna inanmıyorum. Seni izlerken ne zaman buradan geçsem duruyordum. Sanırım şu kayalardan on metre aşağıda Kevin’ı gördüm.” Işığı karanlığa tuttu. “Görüyor musun?” “Bu yağmurda hiçbir şey göremiyorum.” Görmek istemiyordu. Kevin’m o kadar yakında olduğunu, kendisini beklediğini bilmek istemiyordu. “Kafatasını aldığımda neyin içinde geri getireceğim?”

“Sırt çantasındaki büyük göze koy.” Sırt çantasını çıkarıp Eve’in sırtına taktı. “Ama daha fazla zarar vermemeye çalış.”

“Tanrı korusun,” diye mırıldandı.

“Benimle alay etme.” Dudaklarını sıktı. “Sana çok kızgınım, Eve.” Onu uçuruma doğru itti. “Bu ipleri kesip seni uçuruma atabilirim.” Geri çekildi. “Ama bunu yapmayacağım.” ipin bir ucunu uçurumun kenarındaki ağaçlardan birine doladı. “Şimdi oraya in ve oğlumu geri getir. Bu yağmurun ona zarar vermesinden korkuyorum.”

“Ben dağa tırmanan biri değilim, biliyorsun.” Uçuruma doğru gitti. “Kayarsam falan Kevin’ını kaybedebilirsin.”

“Onu kaybetmeyeceksin.” Eve’e bakakaldı. Yağmur damlaları yüzünden akıyordu. “Sana izin vermeyecek, Eve.”

Eve havayla hiç ilgisi olmayan bir ürperti hissetti.

“Hadi,” dedi Doane kısık sesle. “Şimdi.”

Eve tereddüt etti ama sonra uçurumun kenarına oturup ipi tuttu ve sert taşlara sürtünerek aşağı inmeye başladı.

İp sertti, ellerini yırtıyordu. Ağırlığı üst bedeninden almak için ayaklarını taşlara yerleştirmeye çalıştı.

Yağmur.

Soğuk.

Gök gürültüsü.

Vadiden esen rüzgâr ipi ve Eve’in bedenini savuruyordu.

“Acele et,” diye bağırdı Doane.

Acele mi? Acele etmesinin mümkünatı yoktu. Bu pislik boşluğun ortasında asılı durmaktan zevk aldığını mı sanıyordu?

Sakin ol. Doane konusunda emin olduğu tek şey düşmesine izin vermeyeceğiydi. Adam, Kevin’ı istiyordu.

Üç metre inmişti.

Yamaç kısmına varabilmesi için altı metre daha inmesi gerekiyordu.

O altı metre, yüz metre gibi geliyordu ama sonunda oraya ulaştı. Ayaklan toprağa ve taşa değdi.

Fakat toprak o anda neredeyse tamamen çamura dönmüştü. Eve kayıyor ve savruluyordu.

Bir dört ya da altı metre sonra Doane’m Eve’in yenilediği kafatasını gördüğünü söylediği kayalara varıyordu. Zemin dikti ve Eve’in ayakları kayıyordu.

Düştü ve yerdeki taşların dizlerini kestiğini hissetti. Tekrar ayağa kalkmaya çalıştı.

İki metre daha gitmesi gerekiyordu.

Kayalar tam ilerisindeydi ama lanet olası kafatasına dair bir şey göremiyordu. Bu, Doane’ın hayal gücü olabilir miydi? Onu boşa kürek çekmesi için mi aşağı yollamıştı?

Bir metre kalmıştı.

Hâlâ bir şey göremiyordu.

Fakat hissedebiliyordu. Kevin ’ı hissedebiliyordu.

Eve durup keskin bir nefes aldı.

Seni öldüreceğim. Onu öldüreceğim.

Karanlık bir girdap vardı. Etrafındaki fırtınadan bile daha karanlık.

Midesi bulandı.

Bunula savaş.

Hareket et. Üstesinden gel. Orada felç geçirmiş gibi duramazdı. Çamurun ortasındaydı. Bu, Kevin ve Doane için zafer olurdu.

Vücudunu saran ipin çekildiğini hissetti. Doane sabırsızlanıyordu.

Canın cehenneme, Doane.

Bir dakika daha durup öne doğru gitti.

Midesi bulanıyordu. Savaş bununla.

Sonra kafatasını gördü.

Eve kasılıp kalmıştı. Ellerini o kadar sıkı yumruk vap-mıştı ki tırnakları avucuna batıyordu.

Ulu Tanrım, yaptığı her şeyin uçurumdan düşünce paramparça olacağını ümit etmişti.

Bunun yok olması gerekiyordu.

Yenileme, inanılmayacak bir şekilde olduğu gibi duruyordu. Burnu biraz eğrilmişti. Sol yanağın yüzeyi ise biraz düzeltilmeliydi. Gözleri de takması gerekecekti.

Ancak bunları yaparsa, Kevin tamamlanmış olacaktı. Tıpkı Zander onu öldürüp yüzünü mahvetmeden önce olduğu gibi Doane’a geri dönecekti.

Seni öldüreceğim. Onu öldüreceğim.

Şeytan etrafında dolanıyordu. Nemliydi. Boğucuydu.

Kendini saldırıya hazırladı. Bu, Kevin’dan gelmiyor olabilirdi. Belki de uçurumun tepesindeki Doane’dan geliyordur. İkisinin kendisi için bir olduğu noktaya gelmişti.

İşini bitirmeye çalışabilirdi. Kafatasını alıp daha aşağı fırlatabilirdi.

Mide bulantısı. Panik. Boğulma hissi.

“Bu fikri sevmedin mi?” Kafatasına doğru sürünerek gitti. “Demek ki bu iyi bir plan.”

Tabii Doane ona geri kalan yolu da teptirip kafatasını aratırdı. Tekrar Doane’dan kaçmak istiyorsa, bu bir zaman kaybı olurdu.

Kaçmak. Bir an yine o kâbusa dalacağını düşününce içinde ümitsizlik hissetti. Özgür kalmıştı ve şimdi yine Doane’m kafesine dönüyordu.

Kendine acımayı bırak, diye düşündü. Aptalca da olsa

o gece bazı seçimler yapmıştı ama başka bir şey yapamazdı. Yine olsa aynısını yapardı.

Doane’m kafesinden kaçmak için bir yol daha bulacaktı. Geçen sefer kaçtığında sahip olmadığı bazı avantajları da vardı. Doane’dan kaçarsa, nereden silah ve telefon bulabileceğini biliyordu.

Ve Zander o kuyudan çıkarsa, o da Doane’m peşine düşecekti.

Ortak düşmanları vardı.

Hayır, Zander’a güvenme. Zander ona tek başına olduğunu söylemişti.

Yine de, tek başına bir kadın için ceptelefonu ve silah değerli şeylerdi.

“Zaman kaybetmeyi bırak,” diye tepeden bağırdı Doane. “Oğlumu yukarı getir.”

Canavarı yukarı getir.

Eve kafatasına baktı. Boş göz çukurları ona öfkeyle bakıyor gibiydiler. “Seni ona geri vereceğim,” diye fısıldadı. “Siz birbirinizi hak ediyorsunuz ama söz veriyorum, ikinizi birden yok edecek bir yol bulacağım.”

Eve çantayı çıkarıp ön gözü açtı.

Derin bir nefes alıp iki eliyle kafatasını tuttu.

Midesi bulanıyordu. Ağırlaşmıştı. Nefessiz kalmıştı. Kafatasını hızla çantaya atıp fermuarı kapattı.

Derin bir şekilde nefes aldı. Fermuarı kapatmak, o şeytan Kevin’ı yok etmiyordu ama o an için gözünün önünden gitmişti.

Çantayı tekrar taktı. İpi çekip Doane’a hazır olduğu işaretini verdi ve yamaçtan tırmanmaya başladı.

Şimşek çaktı.

Gök gürledi.

Yağmur yağıyordu.

Sırtındaki ağırlık ise neredeyse katlanılamayacak bir yüktü.

Uçurumun dik taşlarına ulaşıp ayağa kalktı. “Doane!”

Doane onu uçurumdan yukarı çekmeye başladı.

Eve kendini yaslayıp yukarı çekti.

Bunu yapabilirdi.

Kevin’ı düşünme.

Hareket et. Tırman.

Canavarları düşüncelerinden çıkar.

Joe’yu düşün. Jane’i düşün.

Bonnie’yi düşün.

Kahretsin!

Zander dışarıda duran ağaç köklerini tutup kendini kuyudan birkaç metre daha yukarı çekince, bir acı dalgasına yakalandı. Tekrar bayılabileceğini düşünerek sırt çantasının askısını çıkarıp dalın üzerine attı ve kolunun altından sıkıştırdı. Vücudu şoka giriyordu. Tırmanmaya çalıştığı son bir saatte, bunu görmezden gelmişti.

Gömleğinin ön kısmını yırtıp bileğine destek yapmıştı ama bileğin kırık olduğu bir gerçekti.

Telefonunu kontrol etti. Tabii ki hâlâ çekmiyordu. Baz istasyonu çok uzaktaydı. Dışarı tırmansa bile, telefonun çekmesi için birkaç mil yürümesi gerekebilirdi. Maden kuyusunun içinde tamamen umutsuz vakaydı. Ceptelefonunu cebine koyarken bir anda acı içinde kaldı ve yüzünü ekşitti.

Aldırma. Budist rahiplerin öğrettiği tüm teknikleri kullanarak her şeyi aklından çıkar.

Ancak o rahipler dar ve çamurlu bir maden kuyusundan yukarı tırmanmamışlardı. Üstelik de kullanabileceği sadece birkaç taş ve ağaç çıkıntısı vardı. Bir elleri kaymak üzereyken düşmemek için kırık bileklerini de kullanmamışlardı. O anda tüm ağırlığıyla ince bir ağaç kökünden asılıyordu ve kalçasını biraz destek alabilmek için küçük bir oyuğa yerleştirmişti. Bazen de ayaklarıyla ve dizleriyle kendini ileri iterken, parmaklarını taşların yarıklarına ya da kaygan çamurlara sokuyordu.

Yine de belki de rahipler de inançlan için zor şeylerin üstesinden gelmişti. Zander onların inançları için inanılmaz şeyler yaptıklarını görmüştü. Maalesef, Zander’m zayıflık ve acı şeytanlarını uzakta tutmak için kör bir inancı yoktu. O yüzden, acıyı unut ve işine konsantre ol.

Bir dakika sonra zonklama durduğunda son hamlesinde kemik, eti yırtınıştı.

Gözlerini kapattı. Bu şekildeyken, tepeye ulaşması birkaç saatini alacaktı.

Dinlen. Acelesi yoktu. Eve ya yakalanmış ya da Doane‘ dan kaçmıştı.

Belki de öldürülmüştü.

Bu üç ihtimalden hiçbiri acil bir şey yapmasını gerektirmiyordu. Eve kaçtıysa, tüm tehditlere karşı başının çaresine bakabildiğini göstermeliydi. Yakalandıysa, Doane onu amacını gerçekleştirmek için hayatta tutardı.

Öldürüldüyse, Zander onu yeniden yaşatamazdı. Boşluk. Neden böyle bir boşluk hissediyordu?

“Dinlenemezsin. Devam et. Onun sana ihtiyacı var. Doane ’a ne kadar daha dayanabileceğini bilmiyorsun. ” Gözlerini açtı ve kuyunun tepesinden gelen sese odaklanmaya çalıştı.

Bugs Bunny tişörtü giyinmiş kızıl saçlı bir kız yukarıdan kendisine bakıyordu.

Kahretsin. Şimdi de halüsinasyon görüyordu. Yukarıdan kendisine bakan kızın kim olduğunu biliyordu. Gazete haberlerini okumuştu ve Eve ona Bonnie ’den bahsetmişti. Şokge-çiriyorken onu görmesi tamamen doğaldı. “Git buradan. ”

“Gidemem, ” diye fısıldadı kız. “Anneme ulaşamıyorum. Bunu benim için yap. O beni geri tutuyor. Ona karşı savaşıyordum ve gittikçe daha iyi oluyorum ama anneme zamanında ulaşabilir miyim bilemiyorum. ”

“Seni kim tutuyor? Doane mı? ”

Bonnie başını iki yana salladı. “Kevin. ”

Şimdi aklının yerinde olmadığını anlamıştı. “Şeytanlar, cinler, aman Tanrım. ”

“Kes şunu. Bunun için zamanım yok. Gücümün yok ol-

duğunu hissediyorum. Kevin çok güçlü. ” Dudaklarını ıslattı.

“Onu Doane *dan kurtarman gerek. Ben onunla olmak istiyorum ama bu şekilde olmaz. ”

“Üzgünüm. Bunu kendin halletmelisin. Şeytanların ve cinlerin âlemi benim uzmanlık alanım değil. ”

“Bana öyle deme. ” Bonnie ’nin gözleri bir anda parladı. “Anneme yardım etmek zorundasın. Başka türlü olmasına izin vermem. ” Sesi umutsuz bir fısıltıya dönüştü. “Görmüyor musun? Karanlık onun etrafını sarıyor. Bu karanlığın ötesinde hiçbir şey yok... sessizlik dışında. ”

“Tek bildiğim, hayal gücümün bir parçası olduğun ve bunu reddediyor... ”

Havayla konuşuyordu. Artık ona bakan küçük bir kız çocuğu yoktu.

Kırmızı saçlı, gözleri panik, öfke ve sevgiyle parlayan küçük bir kız çocuğu hiç gelmemişti.

Halüsinasyon. Acıdan deliriyordu.

Eve’in ölmüş olabileceğini düşününce, içini yine o boşluk duygusu kapladı.

Boşluk ve öfke. Söylediğini yapmadığı için Eve’e öfkeliydi. Aynı öfkeyi Zander’ın kendisini dağda güvenli bir yere götürmesine izin vermeyen rahibe karşı da hissetmişti. İnsanlıklarının ve dünyayı iyileştirmek için yaptıklarının onları bu duruma getirmekten başka bir şeye yaramadığını bilmiyorlar mıydı? Ölüm her zaman vardı. Hem iyiyi hem de kötüyü bekliyordu.

Bunu Zander’dan daha iyi kim bilebilirdi ki?

Eve şimdi neredeydi? Buradan bir mil uzakta, çamurun içinde ölmüş müydü? Kaçmayı başardığından şüpheliydi. Doane çok yakındaydı ve Eve bilinçli olarak yola doğru koşmuştu.

Zander’ı kurtarmak için.

Öfkesi artıyordu. Aptal kadm. Zander’m kendini kurtarabileceğini, Eve’e ihtiyacı olmadığını fark etmiyor muydu? Şimdiye kadar çoktan bunu fark etmiş olması gerekiyordu.

Tamam, Eve ya ölmüştü ya da Doane onu yakalamıştı. Oradan çıkana kadar Zander bunu bilemeyecekti. Şanslılarsa, Eve hayatta olurdu ve muhtemelen şimdiye kadar fabrikaya dönmüştü.

Onlar mı? Bu, Eve’in hayatıydı, Eve’in kaderiydi. Bunu Zander’a açıkça söylemişti. Bu dağlarda yaşasa da ölse de onun kararıydı. Zander ikisini de umursamamalıydı. Eve, Zander’m sorunu değildi.

Karanlık onun etrafını sarıyor. Bu karanlığın ötesinde hiçbir şey yok... Sessizlik dışında.

Acım ve halüsinasyonu unut ve düzgün düşün.

Eve onun sorunu değildi.

Ama bir anda Eve’e verdiği bıçağın kendi sorunu olduğunu fark etti.

Doane onun bıçağı olduğunu fark ettiğinde, hemen şüp-helenecekti. Eve’i sorgulayacaktı ve cevabına inanmazsa, ona işkence edecekti.

Ve Eve bıçağı kendisine Zander’m verdiğim Doane’a

söylemeyecekti. Eve’e ne yaparsa yapsın, Eve ona Zander’ın bu dağlarda ve savunmasız olduğunu söylemeyecekti.

Tıpkı rahip gibi o da ahmaktı da ondan. Gerçek hayatta karşılığı olmayan müphem bir nedenden bu cezaya katlanacaktı. Doane’a söyleyip Zander’m işini şansa bırakabilirdi. Yapılması gereken mantıklı şey buydu.

Ve o gece gördüğü, Eve Duncan’m çok ötesinde bir şeydi.

Bu da demek oluyordu ki Zander kabullenmek istese de istemese de durumun aciliyeti vardı. Tüm gece dışarı çıkmak için tırmanması ve acıya karşı savaşması gerekse bile.

Çamurlu kuyudan yukarı tırmanırken, kaymamak için dallara ve kayalara tutunuyordu. Ve bedeninin her hareketinde, her acı dalgasında öfkesi şekil değiştiriyor, başkalaşıyor, değişiyor, beyaz bir öfkeyle yanıyor ve Eve’den uzaklaşıyordu.

Bir lazer ışığı gibi James Doane’ın üzerinde yoğunlaşıyordu.

Eve sırt çantasını çıkanp Doane’m ayaklarına fırlattı. “Senin küçük Frankenstein burada. Birbirinizin tadını çıkarın.”

“Dikkatli ol” Fermuarı açıp içine baktı. “Çok da hasar görmemiş.” Başını kaldırıp zalimce konuşmaya başladı. “Senin için ne büyük bir hayal kırıklığı.”

“Hasar var.”

“Büyük bir gecikme yaşatacak kadar değil. Senin kazanmana izin vermeyeceğini biliyordum.” Çantanın içine elini uzatıp kafatasının alnına zarifçe dokundu. “O hep hayata tutundu.”

“Çünkü etrafındaki herkesin hayatını kararttı. Senin bile, Doane.”

“Benim hayatımı karartmadı, beni zenginleştirdi,” dedi Doane. “Ve beni tamamladı. Biz hep birlikte olacağız.” Eve’ in belindeki ipi çözdü. “Şimdi seni başladığın işi bitireceğin bir yere götürmem gerek. Birkaç saat içinde bitirirsin. Belki yarım günde.” Tüfeğinin ucuyla Eve’i itti. “Hadi, fabrikada durup aletleri yanımıza almalıyız.”

“Yanımıza mı alacağız? Orada kalmayacak mıyız?” “Hayır, senin bıçağı nasıl aldığına dair anlattığın hikâyeye inandığımdan emin değilim. Yerimizi değiştireceğiz.” Eve böylece Zander’m kendilerini takip etmesinin zorlaşacağını düşündü. Doane’m kendisini fabrikaya götürmesi mantıklıydı ama mantığın bu lunapark treninde yeri yok gibiydi. “Bana bıçak verecek birine rastlasaydım, sence şu anda burada olur muydum?”

“Hayır.” Doane kaşlarını çattı. “Ama yine de bu iş hoşuma gitmedi. Yer değiştiriyoruz.”

Eve omuz silkti. “Her neyse.” Yola doğru gitmeye başladı. “Nereye gidiyoruz? Bu yağmurda dışarıda çalışamam.” “Bir yerim daha var. Sana bunu yıllardır planladığımı söyledim. Sence bir şeyler yanlış gidebilir diye alternatif planlar hazırlamamış olabilir miyim?” Gülümsedi. “Alternatif planlar, alternatif sonlar. Seni Vancouver’a Zander’a gö-

türdüğüm plan kadar tatmin edici değiller ama yine de ilginç olacak. Diğer planı uygulama umudum da hâlâ var.”

Eve yola çıkıp fabrikanın ışıklarına baktı. “Yazık. O kadar iş yaptıktan, tüm o gaz vanalarını kurduktan sonra. Hepsi boşa gitti, değil mi? Umanm beni tutmak için giriştiğin ikinci teşebbüsünde de aynı şekilde hedef odaklı olursun ”

“Sen kendin karar verirsin. Ancak emin olabilirsin ki bu kez benden kaçamayacaksın.” Sırt çantasına baktı. “Senin oyunlarına kanmayacağız, değil mi Kevin?”

Eve ürperdi. Doane’m ses tonu o kadar sevgi dolu ve büyülüydü ki Eve şaşırdı. Şimdiye kadar buna alışması gerekiyordu. Doane’m bunu görmesine izin verme.

“Benim oyunlarım tükendi,” dedi tepeden inerken. “O yüzden, sanırım seni ve oğlunu cehenneme gönderecek bir yol bulmam gerekecek. Nereye gittiğimizi sorabilir miyim?” “Tabii ki. Buraya yakın hayalet kasaba var. Kimse oraya yıllardır gitmemiş... benim dışımda. Kevin üzerinde çalışmayı bitirmen için mükemmel bir yer ”

Hayalet kasaba. İçindeki heyecanı ve sevinci ifadesine yansıtmamaya çalıştı. Zander’ın bahsettiği kasaba olmalıydı. Telefonu ve silahı oraya saklamıştı ama Eve o kadar şanslı olamazdı. “O zaman neden beni ilk olarak oraya değil de fabrikaya götürdün?”

“Sana söyledim ya, alternatif çözüm, alternatif yer.” Telefonunu çıkardı. “Şimdi sessiz ol. Blick’i arayıp farklı bir yöne gittiğimizi söylemem gerekecek. Onun da kendi rolü var.” Tüfeğiyle işaret etti. “Yürümeye devam et. Gözümü üs

tünden ayırdığımı sanma/' Numarayı hızlıca çevirdi. “Sadece bir dakika sürecek. Benim sadece... Blick?” Telefonda aceleyle konuştu. “Ben altın fabrikasından çıkıyorum ve hayalet kasabaya gidiyorum. Ne yapman gerektiğini biliyorsun. Seni hemen buraya bekliyorum. Bekle, kapatma. Goldfork’tan ne haber? Aldın mı?” Bunları söyledikten sonra küfretmeye başladı. "Başarısızlık üstüne başarısızlık, Blick. Onu bul ve Kendra Michaels’tan günlüğü al.” Derin bir nefes aldı. “Hayır, sana önceliğini söyledim. Her şeyin burada bana yaklaştığına dair bir hisse kapıldım, işler olması gerektiği gibi gitmiyor.” Telefonu kapattı.

“Kendra Michaels mı?” dedi Eve. “Kendra’nm Blick’le ne işi olur?”

“Arkadaşın Kendra benim planlarıma karışıyor. Seni arıyor ama benim yoluma çıkıyor,” dedi sert bir şekilde. “Quinn ve Venable’m biraz fazla yakma geldiğinin bir işareti daha.” Eve’i tekrar tüfeğiyle itti. “Hadi, çıkalım buradan.”

v

)

Lizbon, Colorado

“Hey.” Kendra ön koltuğun camına eğilip Margaret’i sarstı. “Yaşayanların arasına dönmeye hazır mısın?”

Margaret önce bir gözünü, sonra diğerini açtı. “Hava aydınlanmış.”

“Şahane bir gözlem. Seni yanımda getirdiğim için şüphe duydum.” Kendra büyük bir karton bardak uzattı.

“Bu nedir?”

“Sana yeşil çay aldım. Senin kadar derin uyuyan biri asla kahve içiyor olamaz.”

Margaret gülümseyip bir yudum çay içti. “Fark etmez. Bir süre taşocağında yaşadım. Dinamit sesi bile beni uyandırmaz.” Her tarafı kaplayan eski ağaçlara ve dağlara baktı. “Neredeyiz?”

“Lizbon, Colorado. Su Bölümü Hattı’na bakıyorsun.” Margaret başıyla onaylayıp etrafı dikkatli gözlerle süzdü. Sonra telefonuna baktı. “Saat sabahın yedisi mi?”

“Evet. Birkaç saat önce geldik. Buranın gün doğumunu izlemek için güzel bir yer olacağını düşündüm ama gün doğmadan hemen önce uyumuşum.” Park ettikleri yerin yanındaki küçük kulübeyi işaret etti. “Kahveci yeni açıldı ”

“Günlükten bahsetmiyorsun. Birkaç saat önce koltuklan değiştirdiğimizde, sana soru soramayacak kadar yorgundum. İlginç bir şey buldun mu?”

“Sadece bir sadist Kevin’m günlüğünü ilginç bulur,” dedi Kendra. “Korkunç biri ama beni şaşırtan birkaç yer oldu. Daha detaylı okumam gerekecek.”

“Her neyse.” Kendra arabadan inip esnedi. “Güzel yer, Kendra ama neden burası olduğunu sorabilir miyim?”

“Doane’m arabasında altın izleri bulduk. İşlenmemişti. En azından bugünkü yöntemlerle. Altına hücum edilen zamanlarda, bu bölge çok meşhurdu. Bazıları hâlâ bu civarda altın arıyor.”

“Gerçekten mi?”

Kendra geniş bir arabadan adamı, kadını ve üç çocuğu işaret etti. “Genellikle turistler var. Şu tepenin arkasında tavayla altın çıkarma etkinliği var. Belki orada konuşacak bililerini bulabiliriz.”

Ailenin arkasından yolda ilerleyip park yerini geçtiler. Küçük bir tepeye tırmanınca kendilerini kayaların üzerinden akan hafif bir akıntının karşısında buldular. Suya büyük bir ağaç düşmüştü. Akıntının yanında iki çadır kurulmuştu. Genç kızlar ve delikanlılar çizme, tava gibi şeyler kiralıyorlardı. İki düzine insan -genellikle ailelerdi- akıntının içinde acemi bir şekilde durmuş, tavalarını öne arkaya hareket ettiriyorlardı.

“Çok hoş.” Margaret gülümsedi. “Ama oradaki kimse ne yaptığını bilmiyor gibi.”

“O biliyor.” Kendra sakallı bir adamı işaret etti. Yetmiş yaşlarında, parlak turuncu yelek giyinmiş bir adamdı. Yeleğin üzerinde, aletlerin kiralandığı çadırlardaki logonun aynısı vardı. Grupların arasında dolaşıyor, altın çıkarma için uygun teknikleri gösteriyordu. “Onunla konuşacağız.”

Suyun içindeki birkaç taşa basarak akıntı boyunca ilerlemeye başladılar.

Sakallı adam onlara bakıp çadırları işaret etti. “Şuradan tava ve çizme kiralayın, Hanımlar. Belki de zengin olabilirsiniz.”

Kendra gülümsedi. “Bu etkinlik sizin mi?”

“Evet, Hanımefendi. Ben Martin Salle, hizmetinizde-yim. Bu bölgede kırk yıllık tecrübem var.”

Margaret gözlerini kocaman açtı. “Kırk yıl mı? O kadar zaman boyunca zengin olamamana şaşırdım.”

Ses tonunda eleştiren ya da küçük gören bir tını yoktu, ama yine de Salle onlara şüpheyle baktı. “Tava istiyor musunuz, istemiyor musunuz?”

“Biz daha çok bilgi peşindeyiz,” dedi Kendra.

Salle gözlerini güneşten korumak için elini siper etti. “Ne tür bir bilgi?”

Kendra telefonunu çıkanp ekrandan Doane’m fotoğrafını gösterdi. “Bu adamı tanıyor musunuz?

Adam fotoğrafı inceledi. “Korkarım, hayır. Tanımam mı gerekiyordu?”

“Gerekmiyor. Bu bölgede altın çıkarmaya çalışmış olabileceğini düşünüyoruz.”

“Hah.” Salle sesini alçalttı. “Birinizi terk mi etti?” “Hayır, öyle bir şey değil.” Kendra durdu. “Onu tanımadığına emin misin?”

“Ah, emimin. Sadece...” Bir adım daha yaklaştı. “Bakın, buradaki insanlar bu işi eğlenmek için ya da hobi olarak yapıyorlar. Balık tutmak gibi. Kimse gerçekten bir şey çıkarabileceğini düşünmüyor. Piyango bileti almak gibi. Rahatladıkları için bunu yapıyorlar. Çoğunu tanırım ama bu adam onlardan biri değil.”

“Sizin yaptığınız işi yapan başkaları var mı?” diye sordu Margaret. “Yani, turistler için.”

“Tabii. Son zamanlarda beş-altı tane daha şirket var. Özel altın çıkarma turları yapan yarım düzine insan da var.

Fakat dediğim gibi, bu adam onlardan biri değil.” Dönüp akıntıya baktı. “Özür dilerim ama grubuma dönmem gerekiyor. Sormadıysanız belki ziyaretçi merkezine gidip sorabilirsiniz.”

“Nerede o?”

Arkalarındaki bir tepeyi işaret etti. “Orada. Tek bir binada banyolar, küçük bir müze ve bir hediye dükkânı var. Onun buralarda altın çıkardığını sanmıyorum ama çıkarıyorsa, oradan biri kendisini tanıyabilir.”

Salle dikkatini tekrar gruba vererek Kendra ve Marga-ret’in yanından ayrıldı. Kendra ve Margaret suyun en sığ kısmından ilerleyerek tepeye doğru gittiler.

“Sence doğru mu söylüyordu?” diye sordu Margaret.

“Doane’ı tanımadığı konusunda mı? Tamamen eminim. Tanısaydı, fotoğrafı gösterdiğimde en azından küçük bir parıltı olurdu. Hiç yoktu. Dikkatle bakıyordum.”

Margaret gülümsedi. “Hayvanlarla bir sürü ortak noktan

var.”

“Bu bir iltifat mıydı?”

“Hayır, sadece gözlem. Hayvanlar insanları çok iyi algılar. Konuşma dilini bilmezler. O yüzden bizimle ilgili hüküm vermek için ellerindeki diğer her şeyi kullanırlar. Ses tonumuz, vücut dilimiz, kokumuz... senin büyük resimden her şeyi çıkarmana benziyor. İlginç.”

“Öyle diyorsan öyledir.”

“Diyorum. O yüzden hayvanları, insanların karakterini iyi anlar. İnsanlar çoğu zaman kelimelere güvenirler. Sen sa-

dece buna odaklanmıyorsun, karşındaki insanla ilgili daha iyi fikrin oluyor. Tabii sen tamamen farklı bir şekilde yapıyorsun.”

“Yani bana bir süs köpeğinden daha fazla mı güveniyorsun?”

“Tabii, köpekler karakter tahmini konusunda berbattırlar. Gördükleri hemen herkesi severler. Muhtemelen yüzyıllardır vahşi yaşamdan ayrı oldukları içindir.”

“Bunu anlamak için onlarla konuşmaya gerek yok.” “Tabii ki yok. İnsanların aksine, onlar hislerini saklamaya çalışmazlar. Sanırım o yüzden onların yanında kendimi bu kadar rahat hissediyorum.”

Kendra yolda ilerlerken Margaret’i inceledi. Etrafını saran şüphelere çok alışkın olduğu belliydi. Diğer insanları yapabildiklerine ikna etmek konusunda da hiç endişesi yok gibiydi. Kendra bu durumun Margaret’i ve tuhaflıklarını kabul etmeyi kolaylaştırdığını fark etti. Gördüğün kadarını anlayabiliyordun ve bu, Margaret’in hiç umurunda değildi. “Ve sen de diğer insanların sana söylediklerine güvenmiyorsun, değil mi?”

“Bazılarına. Ancak içgüdüsel olarak insanların iyi olduklarına inanmak istiyorum ve bu benim yargılarıma yansıyor.” Omuz silkti. “Ama ben başka türlü yaşayamazdım. O yüzden de çok dikkatli olmam gerekiyor.”

“Kendini çok iyi tanıyor gibisin.”

“Öyle mi düşünüyorsun? Her yaşadığımız tecrübeyle değiştiğimiz için bu zor bir şey.” Kendra’ya baktı. “Sen de beni büyük ölçüde değiştirecek bir tecrübesin, Kendra. Muhtemelen değiştirdin bile. Merak ediyorum da...” Tepeye geldiklerinde durdu. “Ziyaretçi merkezi dedikleri o mu? Küçük, çok küçük.”

“Sadece bu turistik bölgeye hizmet ediyor gibi.” Ziyaretçi merkezi dedikleri tek odalık küçük binaya varmaları birkaç dakika daha sürdü. İçeride sadece yaşlıca bir kadm vardı. Haritaları ve broşürleri o veriyordu. “Müze” dedikleri yerse altına hücum edilen zamanlarda çekilmiş siyah beyaz fotoğraflar, birkaç tane de eski altın çıkarma aletleriyle kıyafetlerinden oluşuyordu.

Kendra tekrar telefonunu çıkarıp Doane’m fotoğrafını açtı. “Burada zaman kaybettiğimize dair bir his var içimde. Kadm şunlarla konuşmayı bitirince Doane’ı tanıyıp tanımadığını soracağım. Sanırım sonra yola çıkıp aramaya...” Durdu. Gözucuyla bir şey görmüştü. Yüzünü hemen duvara çevirdi.

Bu olabilir miydi?

“Kendra?” Margaret de Kendra’yla birlikte döndü ve Kendra’nm dikkatini çeken eski fotoğrafa baktı. “Nedir o?” “Şuradaki fotoğraf.” Hantal bir mekanik alet vardı. Bir buçuk metre kadar vardı ve dört tane demir bacağın üzerinde duruyordu. Tepesinde bir sap vardı, aleti diğer kısımlarına dik geliyordu.

“Tuhaf bir robot hayvan gibi,” dedi Margaret. “Nedir bu?” “Sana bir makinedeki hayvanı görmek konusunda güveniyorum,” dedi Kendra. Dalgın bir şekilde çerçeveli fotoğrafa yaklaştı. “İnanılmaz bir şey bu.”

“İnanılmaz olan ne?”

“Bu... şey. Her neyse.”

“Üzerindeki küçük tabelada on dokuzuncu yüzyıldan kalma altın sikke baskı makinesi olduğunu söylüyor. O kadar inanılmaz olan nedir?”

“Doane’ın arabasında da yakın zamanda bunlardan biri vardı.”

“Nereden biliyorsun?”

“Gölden çıkarılan arabada bunun taze izlerini gördüm.” Margaret başını iki yana salladı. “Bunun oraya nasıl sığabileceğini anlayamıyorum.”

“Sığmalı. Biliyorum.” Kendra, Margaret’in neden şüphe duyduğunu anlayabiliyordu. Kendisi de bunu sorguluyordu. Neden cevabın bu olduğundan bu kadar emin olduğunu bulması gerekiyordu ama o baskı makinesini gördüğü anda bir lamba yanmıştı. Zihninde, o makineyi arabanın bagajında gördü. Göl kenarında o izleri gördüğünden beri, zihninin bir yerine kalmışlardı. Bunun üzerinde çalışıp çözmeye çalışıyordu. “Tamam, ne demek istediğini anlıyorum. Çok büyük görünüyor. Bir düşüneyim.”

Kendra konstantre oldu. Makinenin dış hatlarını uzun süre inceledi. Sonra zihninde Doane’ın arabasında gördüğü her bir çiziği, çökmeyi ve izi tekrar canlandırdı.

Bunu nasıl yaptığı.

Sonra hepsi bir araya geldi. “Sökülmüştü ve üç seferde taşınmıştı. Demir bacaklar bagajdan arka koltuğa uzatılıp taşındı. Birinci sefer. Gövdenin altı bagajda gitti. İkinci sefer.

Gövdenin üst kısmı ise üçüncü seferde gitti. Belki de sapı üzerindeydi ve arka koltuğu yırttı.”

Margaret ona şaşırarak baktı. “Sırasından emin misin?” “Öyle düşünüyorum. İzlerin birbiriyle kesişmesine bakınca ancak böyle olmuş olabilir.” Kendra telefonunu kaldırdı. “Burada bagajın fotoğrafları var. Göstermemi ister misin?”

“Hayır, teşekkürler.” Margaret, Kendra’nm yoğunlaşmasına ve heyecanına gülümsedi. “Seninle aynı şeyi göreceğimden emin değilim.”

“Tabii ki görürsün. Sana açıkladığımda göreceksin.” “Senin gibi olsaydım, belki.” Kıkırdadı. “Ama sana inanmak için senin gördüğünü görmeme gerek yok. Benim alanım farklı.”

“Fark ettim.” Margaret’in Kendra’nm çıkarımlarının doğru olduğuna inanması için bu yeterliydi. Kendra, Margaret’e karşı bu kadar inançlı olamazdı.

Kendra merkezdeki diğer insanlarla konuşması biten yaşlı kadına döndü. “Pardon. Size bir şey sorabilir miyim?” Kadm ona doğru gitti. “Evet, tatlım.”

Kendra fotoğrafı işaret etti. “Bu alet sikke yapmak için mi kullanılıyor?”

“Evet. Altın çıkarılan kasabaların çoğunda altın fabrikaları vardı. Bazılarında birden fazla da vardı. Maden arayanlar altını getirip tarttırır ve karşılığında altın sikke alırdı.”

“Yani bir çeşit darphane gibiydi,” dedi Margaret. “Aynen öyleydi. O zamanlar tüm para hükümet tarafın-

dan yapılmıyordu. Özel şirketler kendileri üretiyorlardı. İster inanın, ister inanmayın Denver bile özel bir sikke fabrikası olarak işe başlamıştı.” Fotoğrafı işaret etti. “Bu o zaman çekildi. Pres hâlâ orada.”

“Etrafta başka var mı?”

“Ah, tabii. Müzelerde var. Bazıları özel koleksiyoncularda”

“Bu bölgede mi?”

Kadın bir an düşündü. “Hımm. Bilemiyorum.” Merkeze giren bir aileye döndü. “Müsaadenizle.”

Kendra prese son bir kez bakıp başıyla kapıyı işaret etti. “Hadi, gidelim.”

Köşeyi döndüklerinde Margaret kaşlarını çattı. “Tamam, Doane’m bagajında baskı makinesi olduğunu kabul ediyorum, ama neden? Ve gözetim altındayken onu nereden buldu?”

“Epey sorunlu bir gözetim. Yoksa Goldfork’tan ayrılmasına izin vermezlerdi. Neden makineyi aldığına gelince, bunu bulmamız gerek. Ya bir yerden bir yere götürüyordu ya da yok edecekti. Her iki durumda da Eve’e odaklandığı bir zamanda taşımak için tuhaf bir şey.” Kendra ceptelefonunu çıkardı. “Sanırım biraz yardıma ihtiyacım var.” Hızlıca, bir numara çevirdi.

“Kimi arıyorsun?” diye sordu Margaret.

“Merhaba, Venable.” Kendra hoparlörü açıp konuşmaya başladı. “Beni özledin mi? Sana bilgi vereceğimi söylemedim mi?”

“Ölen polis memurunun dostları kadar özlemedim. En kısa zamanda onlarla konuşmazsan, ülkenin tüm polisleri peşine düşecek.”

“Elimde olsa yapmaz mıyım sanıyorsun? Sadece zamanım yok.”

“Nedense böyle bir cevap vereceğini düşünmüştüm,” dedi Venable kuru bir ses tonuyla. “Seni bu kadar meşgul eden nedir?”

“Bilgiye ihtiyacım var. Quinn senin diğer hükümet ajanlarından daha iyi kaynaklara ulaşabildiğini ve doğru cevabı bulabildiğini söyledi. Bu doğru mu?”

“Tabii ki,” dedi alaycı bir tavırla. “CIA sana ihtiyacın olanı sağlamaktan başka ne işe yarar ki?”

“Az önce eski bir altın sikke yapım makinesinin fotoğrafını çektim. Sana onu gönderiyorum. Altına hücum edilen zamanlarda bununla altın sikke yapıyorlarmış. Doane’da bunlardan birinin olduğuna eminim. Benzer bir modeli de olabilir. Arabasında bunu taşımış.”

Şimdi Venable’m dikkatini tamamen çekmişti işte. “Ama ‘eminim’ güçlü bir kelime.”

“Makineyi bagajda gözlerimle görmediğim için ne kadar emin olabilirsem o kadar eminim. Bu fotoğrafı şu anda Atlanta’da Doane’m arabasını inceleyen adli ekibe yolla. Bagajda ve arka koltukta gördükleri çiziklerle karşılaştırıp beni destekleyeceklerdir. Bu şey üç parçaya ayrılıp taşınmış. O yüzden arabada altın tozu vardı. Muhtemelen yüzyılı aşkın süredir makinenin iç kısmında duruyordu.”

“Tamam, iyi. Bununla ilgili ne yapabileceğime bakacağım ama bunun bize ne yaran olacağından emin değilim.” “Ben de emin değilim ama tamamen boşa da kürek çekmiyoruz. Bunu bulabildiğimiz için heyecanlanıyorum.”

“Ben de biraz heyecanlandım.” Durdu. “Peki, geliyor musun? Konuşmamız gereken çok şey var.”

Kendra, Margaret’in kocaman cebinde duran eskimiş günlüğe baktı. “Henüz değil.”

“Neden?” Sesinde bir telaş kmntısı vardı. Yoksa Kendra bunu hayal mi ediyordu?”

“Doane’m arabasındaki altın tozunun miktan makinenin daha önce hiç taşınmamış olduğu izlenimini verdi bana. Buralardaki madenlerden ya da fabrikalardan gelmiş olabilir. Senin adamlann bunu araştmrken, biz de biraz etrafa bakacağız.” “Kendra, ben gerçekten de bunun iyi bir yol olduğundan emin...”

“Jane’i arayıp Margaret’le ne bulduğumuzu söyler misin? O nasıl?”

“Çok iyi. Doktorlar onu hastaneden çıkardılar. Büyük ihtimalle benden önce Jane’i sen görürsün.”

“Harika, ama şaşırdım. O çok hastaydı.”

“Çok daha iyi olmasaydı, hastaneden çıkarmazlardı.” “Evet, sanırım öyle. Fotoğrafı şimdi gönderiyorum. Teşekkürler, Venable.”

Telefonu kapatıp Margaret’e döndü. “Jane hastaneden Çıkmış. Venable gayet iyi olduğunu ve her an onu burada görebileceğimizi söyledi.”

“Onu görürsem sevinirim,” dedi Margaret. “Eve’i bulmamıza yardım etmek için burada olmaya ihtiyacı var. O kadar çaresiz olmak içini acıtıyordu.”

“Ayağa kalktıysa, muhtemelen bir buldozer gibi olaya atılacaktır.”

Margaret hafifçe gülümsedi. “Senin gibi mi, Kendra?” “Olabilir ama biz sorunlara farklı açılardan yaklaşıyoruz.”

“Venable işbirliği yapacak mı?” diye sordu Margaret. “Sesi biraz ters gibiydi.”

“İşbirliği yapacak.” Kendra bir an düşündü. Venable konusunda biraz da olsa rahatsız olmaya başlamıştı. “Eve’i bulmayı o da istiyor. Sadece kendi yolunu seviyor, o kadar.” “Hepimiz öyleyiz.” Burnunu buruşturdu. “Benim yolum ise bir motel bulup duş yapmak. Colorado’ya geldiğimizden beri yaşadıklarımız yüzünden fena halde duşa ihtiyacım var.” “Ben de öyle düşünüyorum,” dedi Kendra. “Arabada yeterince uyuduk ama ben de kirli hissediyorum.” Arabaya doğru gitti. “Sonra harekete geçip şu antika altın makinesiyle ne yapacağımıza bakarız.”

On Dördüncü Bölüm

Duş yaptıktan sonra giyinirken Kendra’nın telefonu çaldı.

Arayan Jane’di.

Telefonu açtı. “Hastaneden çıkarıldığını duydum. Kendini nasıl hissediyorsun?”

“İyi,” dedi kısa ve öz bir şekilde. “Margaret ve sen benimle bağlantıyı kesmeseydiniz daha iyi hissedebilirdim. Beni geri aramanız gerekiyordu.”

“Hastaydın. Seni üzmek istemedik. Bilmen gereken bir şey olsaydı, seni arardık.”

“Doane’m evinde neredeyse havaya uçmuş olmanız benim de bilmem gereken bir şey gibi geldi.” Yorgun bir şekilde iç çekti. “Üzgünüm. Çok öfkeliyim. Herkes beni korumaya çalışıyor ama herkes tehlikedeyken benim korunmaya hakkım yok.”

“Şu anda kimse tehlikede değil. Goldfork’tan beri Blick’

i görmedik. Venable’dan seni arayıp bulduklarımızı anlatmasını istedim. Senin şimdiye kadar buraya doğru yola çıkmış

olabileceğini söyledi. Neredesin?”

“Atlanta Havaalanı’ndayız. Gece yarısı gibi Denver’da oluruz. Sonra araba kiralayıp geleceğiz. Sizin yanınıza gelmemiz sabahı bulur.”

“Biz kim?”

“Seth Caleb ve Mark Trevor’la birlikteyim. Şu sikke makinesi nedir? Sence Doane onu oralardan bir yerden mi aldı?” “Yüksek bir ihtimal olduğunu düşünüyorum. Altının bol olduğu bir yer. Altın makineleri varmış. Radyosu da bu bölgeye ayarlıydı.”

“Neden bir altın sikke makinesi istesin ki?”

“Bu konuda düşündükçe, neden böyle bir makineden kurtulmak istediği kafamı daha çok kurcalıyor.” Durdu. “Ve makineden nasıl kurtulduğu.”

Sessizlik oldu. “Eve,” diye fısıldadı Jane. “Eve için bir yer hazırlamak istemiş olabilir. Belki de makine o yerin içindeydi.” “Benim tahminim de o. Margaret ve ben civarda dolaşıp burada yaşayanlarla konuşacağız. Bildikleri para makineleri var mı bir bakalım. Belki sen de buraya geldiğinde turistik bölgelere bakarsın.”

“Tamam. Denver’a gelmeden önce Trevor’ın orman mühendisliği bölümünden bir arkadaşıyla konuşacağız. Adam o bölgedeki ormanları dünyadaki herkesten daha iyi biliyormuş. Başka ne yapabilirim?”

“Hiçbir fikrim yok. Bizim yaptığımızın aynısını yapabilir misin? Olanlara ayak uyduruyoruz. Sen de kendi başma-sm, Jane.”

“Sana gönderdiğim dağ fotoğraflarını görebildin mi?”

“Evet, hiçbiri tanıdık gelmedi. Benzer bir manzaraya denk gelebiliriz diye onları zihnimde tutuyorum.”

“Tuhaf gelebilir biliyorum ama tuhaf diye göz ardı etme. Yardımı olabilecek hiçbir şeyi göz ardı edemeyiz.”

“Ban, senin arkadaşın MargaretTe seyahat ediyorum. Havada ve karada yaşayan türlü canlılarla iletişim kurabildiğini söylüyor. Bunu neredeyse hiç sorgulamıyorum artık. Bundan daha tuhaf ne olabilir?”

“Size nereden ulaşabiliriz?”

“Dediğim gibi, dolaşacağız ama telefonlarımıza cevap vereceğiz. Söz veriyorum.” Durup ekledi: “Yaklaştığımızı hissediyoruz, Jane.”

“Umarım haklısmızdır. Haklı olmanız gerek. Telefona cevap verin. Şu andan itibaren birlikte çalışmamız gerekiyor. Kimse Eve dışında birini korumayacak. Bir şey öğrenirsem, ararım.” Jane telefonu kapattı.

Kendra da kapatma düğmesine bastı. Jane’in sesinin endişeli ama güçlü, çok güçlü geldiğini düşündü. Hastanedeki-lerin onu taburcu etmekte haklı oldukları belliydi.

Ve onu bu savaştan uzak tutmayı başarmanın bir yolu yoktu.

)

Vancouver

“Bilgi ver,” dedi Joe yumuşak bir sesle. “Tekrar sormayacağım, Weiner. O baz istasyonunun yerini istiyorum” “Sana söyleyemem.” Weiner dudaklarını ıslatıp endişeli

bir şekilde Stang’e baktı. “Onu neden buraya getirdin? Onunla konuşamayacağımı biliyorsun. Zander’m bana ne yapacağını biliyorsun.”

“Evet, ama buna değeceğini düşündüm,” dedi Stang. “Söyle ona.” Gülümsedi. “Sonra buradan çık git ve Zander’ın seni benzetmeye karar vermemesini umut et. Senin peşine düşmenin zaman kaybetmesine değmeyeceğini düşünmüş olabilir.” “Ya sen?” dedi Weiner sert bir şekilde. “Senin peşine düşmeyecek mi?”

“Hayır, çünkü ben hiçbir yere gitmiyorum.” Yüzünü ekşitti. “Söz konusu Zander olduğunda, etkisiz eleman olmamaya karar verdim.” Joe’ya baktı. “Quinn, Zander kadar ölümcül mü bilemiyorum ama epey kararlı olduğunu biliyorum ve bu bir fark yaratıyor. Onu öfkelendirmeden istediği bilgiyi vermeni öneririm.”

“Ondan uzak dur, Stang,” dedi Joe sabırsızca. “Buna vaktim yok. Hemen konuşmalı.”

“Sadece konuyu çözmeye çalışıyorum.” Stang bir adım geri attı. “Ben hiçbir zaman şiddeti sevmem. Bu beni...” Cep-telefonu çalınca sustu. Arayan kişiye bakınca hafif bir ıslık çaldı. “Zander. Manidar.” Dönüp kapıya doğru gitti. “Müsaadenizle, bunu açmam gerek. Lütfen, ben olmadan devam edin.”

“Tabii canım,” dedi Quinn ve Weiner’a soğuk bir bakış attı. “Bu odadan ayrılma. Yoksa beni kızdırırsın.” Dışarıya, Stang’in yanma giderken, kapıyı açık bıraktı. “Zander’la konuşmak istiyorum.”

“Hayır, o seninle konuşmaz. Ben açacağım. Risk alıp hoparlörü açacağım.” Açma düğmesine bastı. “Merhaba, Zander. Beklenmedik oldu. Senin için ne yapabilirim?” “Beklenmedik olduğu konusunda çok haklısın. Şu anda olduğum yerin koordinatlarını atacağım. Doktor Eland’la bağlantıya geçip onu buraya getirmeni istiyorum. Hemen.” “Biri mi yaralandı?”

“Ben yaralandım. Bileğim kırıldı. Çok kötü. Yerine takmaya çalıştım ama bayılıp duruyorum, kahretsin.” “Yanılıyorsundur.”

“Sen yanılıyorsun. Yedi buçuk saattir bir maden kuyusuna tırmandıktan sonra gayet eminim.”

“Ne?”

“Uzun hikâye. Güneyden değil, kuzeyden gelmen gerekiyor. Bir helikopter tut ve dağın diğer tarafına in. Suyun aktığı tarafa. Sonra karadan bu koordinatlara gel. O helikopterle başka yere gitme ve güneyden uzak dur. Yoksa her şeyi berbat edersin.”

“Bunu söyledin zaten,” dedi Stang. “Benim de mi gelmemi istiyorsun?”

Zander bir an sessiz kaldı. “Evet, senin gelmeni istiyorum.” “Tuhaf.”

“Birkaç saat içinde Eland’ı buraya getir. Benim harekete geçmem gerek. Ne kadar zamanım kaldığını bilmiyorum.” “Eve Duncan mı?”

“Sanırım hayatta. Cesedini bulamadım.” Telefonu kapattı.

“Sanırım hayatta mı?” dedi Joe. “Onu geri ara.”

“Bana koordinatları vermesini istiyorsan olmaz.” Kapıyı arkasından kapattı. “Artık bunu Weiner’dan öğrenmek zorunda değilsin. Onun için çok harika bir zamanlama.” Arabaya doğru gitti. “Eminim çok minnettardır.”

Joe, Stang’in peşinden gitti. “Bana telefonunu ver. O koordinatları istiyorum.”

“Bizi Zander’a götürecek olan pilota söylediğimde göreceksin.”

“Telefonunu senden alabilirim.”

“Alabilirsin ama sana karşı savaşabilirim. Sana karşı son derece işbirliği içinde olduğum için, ancak Eve’i kurtarmanın başka bir yolu kalmadıysa bana zarar vermek isteyeceğini düşünüyorum.” Şoför tarafına geçti. “Zander’la da işbirliği içinde olsa iyi olur. Eve’in ölmediğini bildiğine göre, onunla temas halinde olmalı. Tüm bu konularda senden ileride ve bu önemli bir fark. Sen o bölgeye neler olduğunu bilmeden gidiyorsun. Eve için ölümcül olabilecek bir şey yapabilir-sın.

Joe sessiz kaldı, sonra küfretti. “Haklı olmanı istemiyorum, kahretsin.”

“Çünkü kontrolün tamamen sende olmasını istiyorsun ve şu anda biraz Zander’a bağlı kalman gerek.”

“Çok az.” Tekrar sessiz kaldı. Mantıklı bir şeyler bulmaya çalışıyordu. “Birkaç saat içinde orada olmanı istedi. Demek ki bunun mümkün olacağını düşünüyor.”

“Evet.” Park yerinden çıkarken Joe’ya baktı. “Ve bunu

mümkün kılmak benim işim. Üç saat içinde Eve’in tutulduğu yerin yakınında olabilirsin. Zander’la çalışmak yerine bunu düşün.”

Üç saat.

Joe bu kadar kısa bir süre olduğunu düşününce, bir anda heyecanlandı. Yaklaşmıştı. Eve, üç saat içinde Joe’nun çektiği acıyı dindirmeye yaklaşacaktı. Ne düşünüyordu böyle? Kim bilir Eve nelerden geçmişti, nelerden geçiyordu.

“Hadi, gidelim,” dedi canlı bir sesle. “Bu Doktor Eland kim? Yatağından kaldırmak zor olmayacak mı?”

“Hayır.” Stang telefonuna uzandı. “Zander’m onunla anlaşması var. Çağırıldığında gelir. Onu arayıp benimle havaalanında buluşmasını söyleyeceğim. Sonra da Zander’m jetinin pilotunu arayacağım ve ona da aynı şeyi söyleyeceğim.” “O da çağırıldığında geliyor mu?”

“Tabii, kendisini hayal kırıklığına uğratanlara bir şans daha vermek Zander için zor. Buna göz yumamaz.”

“Sen de onu hayal kırıklığına uğratıyorsun. Beni de yanında götürüyorsun. Zander sana ne yapacak?”

“Hayal kırıklığına uğratmıyorum. Sadece artık kenarda durmaktansa resmin içine dahil oluyorum.”

“Sence Zander bu ayrımı yapabilecek mi?”

“Hiçbir fikrim yok.” Gülümsedi. “Ama etmezse, beni korumak için orada olacaksın.”

“Buna güvenme.”

“Ama güveniyorum,” dedi Stang ceptelefonunıı çıkarırken.

Sen de elinden iyilikten başkası gelemeyen iyi insanlardansın.

Seni o kütüphaneden gördüğüm an bunu anladım. O yüzden, içinden geleni yapmaya başladım. Bunun...” Susup telefonla konuşmaya başladı. “Ben Stang, Doktor Eland. Sizi uyandırdığım için üzgünüm ama Zander’m bir ihtiyacı...”

i

Denver Uluslararası Havaalanı

“Senden öcümü alacağım, Trevor,” dedi Profesör Han-sen ters bir şekilde. “Gecenin bu saatinde bu çizimi görmem için beni havaalanına getirttiğine inanamıyorum.”

“Hazırlıklıyım,” dedi Trevor. “Bölgeyi tanımlayabilirsen her şeye değer.”

Hansen elini uzatıp çizimi aldı. Bir süre inceledi, sonra başını iki yana salladı. “Bu... tanıdık ama kesin bir bölge tanımlayamam.”

“Emin misin?” Jane ellerini yumruk yapmıştı. Sürekli umutlarını kaybediyordu. “Maden Bölgesi’nde bir yer olabilir mi?”

Hansen kaşlarını çattı. “Belki..Sonra tekrar başını iki yana salladı. “Yabani bir yer. Benim şehrime benziyor. Sanırım daha önce görseydim hatırlardım.” Jane’in yüzündeki ifadeyi görünce sesi yumuşadı. “Üzgünüm. Gidip laboratu-varımdaki fotoğraflara bakacağım. Belki hafızam tazelenir.” Trevor’la el sıkışıp, “Bana borcun var. Telefonumu bekle,” dedikten sonra dönüp çıktı.

“Sıfır,” dedi Caleb. “Sıfırı çaktın, Trevor.”

“Gol de olabilirdi,” dedi Trevor havalı bir şekilde. “Her yolu denememiz gerekiyor. Bir uçağı uçurmak dışında son zamanlarda ne yaptın?” Jane’e baktı. “Gidip üniversitenin orman mühendisliği bölümünden birilerini daha araştırabi-lirdim ama Hansen tanıdıklarımın en iyisidir.”

“Ama bu, başkasının o bölgede bulunmuş olamayacağı anlamına gelmez. Burası büyük bir şehir.”

“Sen nasıl istersen.”

Jane düşündü. Gerçekle alakası olabilir diye rüyaların peşine düşüp kitapları taramaktan ve birilerini aramaktan yorgun düşmüştü. “Evet, e-posta atıp telefonla görüş ama başka kimseyle yüz yüze görüşmeyelim. O dağlara gidip kendim görmek istiyorum. Kendra’nm sesi gerçekten de umutlu geliyordu.” Yorgun bir halde ekledi. “Tanrım, benim umuda ihtiyacım var.”

“Sanırım biraz da olsa umut yeşeriyor,” dedi Caleb. Bakışları Jane’in yüzünde sabitlenmişti. “Bunu hissediyorum.” Jane başını çevirmeye çalıştı. Kahretsin, bedeninin tepkisini hissediyordu. Caleb ne zaman yanında olsa sıcaklıyor-du. Caleb onu uyarmıştı ve iş işten geçmişti.

Bunun üstesinden gel Jane bu tepkiye alıştıkça, mutlaka tepki azalacaktı ve Jane bunu görmezden gelebilecekti. “Ben hissetmiyorum.”

“Hissedeceksin,” dedi Caleb usulca. “Derinde gömülü ama yüzeye çıkıyor. Kendra olabilir, bir içgüdü olabilir ya da Eve sana ulaşmaya çalışıyor olabilir. Kim bilir? Dediğim gibi, umut orada ve ben bunu hissedebiliyorum.”

Caleb’e bakarken, Jane de hissetmeye başladığını fark etti. Küçük bir umut çiçeği açıyordu ve daha derininde kararlılıkla karışmış bir heyecan vardı. Tabii Caleb’in, üzerinde hep hipnotize edici bir etkisi vardı ama bu farklıydı. Bu, içeriden geliyordu ve Jane onu buyur ediyordu. Bakışlarını Caleb’den güçlükle çekip ayağa kalktı. “Belki de haklısmdır. Ne olursa olsun, burada oturarak bir yere varamayız.”

Trevor başıyla onayladı. “İlk kez, Caleb’in haklı olduğunu umuyorum.” Gülümsedi. “Bunu söylemek bana acı veriyor ve ben endişe ile acıdan nefret ederim. Bu işi atlatmanı istiyorum. Seni böyle görmek canımı acıtıyor.”

Parlaklık, altın sarısı bir renk, çekicilik. Trevor’da karanlık ya da yakıcı hiçbir şey yoktu. Ona bakınca derin bir nefes aldı. Kadife bir kutuda korunuyor gibi hissettiriyordu. Sanki tüm üzüntüleri ve dertleri Jane’in yolundan çekecek gibiydi. Neden ondan ayrılıp uzaklaşmıştı ki?

“Ben arabayı getireyim,” dedi Caleb. “Tüm bu duygusal konuşmalar benim biraz midemi bulandırdı.”

“Görebiliyorum,” dedi Jane çantasını alırken. “Mideni bastır, Caleb. Atlatırsın.”

“Öyle mi?” Kaşlarını kaldırdı. “Göreceğiz.”

“Ben değil. Benim çok umurumda olmaz.” Havaalanının çıkış kapısına doğru gitti. Bir anda güçle ve kararlılıkla dolmuştu ve heyecanlanmaya başlıyordu. Eve’in kaybolduğunu öğrendiğinden beri Jane ilk kez karanlıktan çıkıp Eve’e doğru gidiyormuş gibi hissediyordu. Mantıklı değil miydi? Fark etmiyordu. Bunu kabullenip bununla koşacaktı.

Pueblo, Colorado

Dördüncü Cadde

Caleb hafifçe gülümseyip kapıyı işaret ederek yumuşak bir sesle, “Sana söylemiştim,” dedi.

Blick şehrin bu kısmının kirli olduğunu düşündü. Sokaklarda bir sürü serseri vardı.

Uyuşturucu satıcıları sokak köşelerinde mallarını satıyorlardı.

Kısa etekli, yüksek topuklu fahişeler etrafta dolaşıyordu. Yavaşlayan arabalara kalçalannı sallıyorlardı.

Hiç sınıf yoktu.

Blick bu tür kenar mahalleleri iyi bilirdi. Orduya katıldığında, Kevin’la tanışmadan önce, bulunduğu şehrin yakınlarındaki ucuz meyhanelere ve genelevlere sık uğrardı. Det-roit ya da İstanbul olması fark etmiyordu, hepsi aynıydı.

Oysa Kevin bunların hepsini değiştirmişti. Blick’e yeni zevk ve güç yolları göstermişti. Şimdi eski haline dönemi-yordu. Kevin’m önünde açtığı yolu izlemesi gerekiyordu. Kevin’ı kaybettiğinden beri bu da pek sık olmuyordu. Kendini Kevin kadar gözü kara bulmuyordu.

Gözlerinin yaşla yandığını hissetti. Bunu yapmak istemiyorum, Kevin. Bunun senin yolun olmadığını biliyorum. Ancak baban bunun onu cezalandırmanın tek yolu olduğunu söylüyor.

Güçlükle yutkundu. O telefon görüşmesinden beri Doane’a öfkeliydi. Doane ona emirler veriyor ve başından beri hiçbir şeyi doğru yapmadığını söylüyordu. Hataları yapan kendisiydi ama planlar değiştiği zaman Doane’m ona söylediklerini yapıp başını belaya sokan ve planları değiştiren Blick oluyordu.

Bu daha fazla süremezdi. Blick, Doane’ın kendisine emir vermesine izin vermeyecekti. Sadece Kevin’ın kendisine ne yapacağını söylemesine izin veriyordu. Kevin onun efendisiydi.

Fakat Doane’m verdiği bu son görevi yerine getirecekti çünkü Kevin’m intikamını almanın tek yolu bu olabilirdi. Doane başarısız olursa ve iyi plan yapamazsa, Blick kendi yoluna gidecekti. Zander’ı bulacak ve kendisi öldürecekti.

Kevin’ı hayal kırıklığına uğrattığı için Doane’ı öldürdükten sonra.

Bakışları sokakta dolaştı. Bu sokaktaki pisliği Kevin çok değersiz bulurdu.

Nereden başlasa...

Pembe saçlarını dimdik yapmış, burnundapiercing olan bir adam duvara yaslanmış genç ve zayıf bir çocukla konuşuyordu. Çocuğun niyeti açıktı: uyuşturucu. Çocuk parasını hesaplamaya çalışıyordu ve piercinglm olan çocuk ise bir uyuşturucu satıcısıydı.

Kenara çekip arabadan indi. Bir satıcı ve bir bağımlı.

Blick buradan başlayacaktı.

t

S

Hayalet Kasaba

Burası gerçek bir hayalet kasaba, diye düşündü Eve. Bakışları boş caddelerde gezinirken, yarısı hâlâ ayakta duran ve yarısı yıkılmış olan tahta binalara baktı. Kasabadaki terk edilmişliğin sesini duyuyordu neredeyse.

Fakat bar hâlâ ayaktaydı. Belki de Zander buraya geldiği ve yedek silahıyla telefonu buraya koyduğu konusunda doğru söylüyordu.

“Çok sessizsin,” dedi Doane alaycı bir şekilde. Kamyoneti durdurup kontağı kapattı. “Yeni evini sevmedin mi? Seni ilk önce buraya getirmeyi düşünmüştüm ama sonra fabrika daha güvenli geldi. Hem amacıma uygun hale getirmesi daha kolaydı.”

“Evet, bu barın tavanına o gaz vanalarını kurmanın zor olacağını tahmin edebiliyorum,” dedi kuru bir sesle. “Ama tek parça kalmış gibi. Beni oraya mı götürüyorsun?”

“İşimiz burada da bitebilir ama sokağın sonundaki berber salonunun daha çok işine yarayacağına karar verdim.” Şoför koltuğundan inip ön koltuğa geçti. “İn aşağı.”

Eve kamyonetten çamurlu sokağa zıpladı. Ayakkabıları soğuk bir çamurla kaplanmıştı. Kir içindeki sokaktan sular akıyordu. Yağmur durmuştu ama vücuduna dokunan rüzgâr hâlâ serin ve nemliydi. Eve hâlâ sırılsıklamdı. Fabrikada durduklarında, Doane ona üstünü değiştirmesi ya da kaçarken orada bıraktıklarından yanma alması için izin vermemişti. Sadece Eve’in alet edevatlarını almışlardı. Sonra da Eve’i kasabaya götürmek için kamyonete bindirmişti. Eve’i direksiyona kelepçeledikten sonra, kendi işi için fabrikaya geri dönmüş ve yirmi dakika gelmemişti. Sonra dağlara çıkmış ve bu kamyonetle bile yolun çoğunda kayarak gitmişti.

Eve durmuş, eski bir kasabanın kalıntılarına bakıyordu. Umut dolu bir sürü insan burada yaşamış, hayallerini inşa etmişlerdi. Şimdi ise sadece yalnızlık ve ıssızlık vardı.

Dağın eteklerinde bir kurt uludu.

“Kurtların, Kevin’m peşine düşeceğini söylemiştim,” dedi Eve zalimce. “Kevin onlardan kaçamaz. Kevin’m peşinden kasabanın eteklerine kadar gelmişler.”

“Şu kurtlar konusunu kapat.”

Kurtların onun sevgili Kevin’ınm peşinde oldukları fikri belli ki onu rahatsız ediyordu. Bunu saklayıp hatırlamak gerekecekti. “Berber mi?” Sokağın ilerisine baktı. Kırmızı-be-yaz ve mavi renkli berber tabelası olan küçük tahta yapıyı gördü. Tabela kırık bir metal kolda sallanıyor ve içmiş gibi görünüyordu. “Orası çok küçük.”

“Daha büyük bir yere ihtiyacın yok.” Fabrikadan aldıkları kocaman alet çantasını aldı. Sonra diğer eliyle Eve’i tuttu ve onu yarı iterek yürütmeye başladı. “Bir kafatasını yeniliyorsun. Michelangelo değilsin.”

Doane’m fikrini değiştirmeye çalışmanın bir zararı olmazdı. “Yine de salon daha iyi olabilir. Yenilemenin etrafında kolayca dolaşabilirim ve daha fazla yerim ol...”

“Hayır,” dedi Doane. “Bu yenilemeyi bitirene kadar yanımdan bir metreden uzağa gitmeni istemiyorum. Senin dola şacak yerin olmasını istemiyorum.” Berberin kapısını itip Eve’i içeri soktu.

Her yer tozdu. İki tane çok eski berber sandalyesi ve derileri yırtılmış koltukları vardı. Sandalyelerin karşısında kınk bir ayna duruyordu. “Bu şartlarda çalışamam.”

“Çalışırsın ve çalışacaksın.” Çantayı açıp fabrikada aldığı çalışma kürsüsünü çıkararak berber sandalyelerinin önüne koyduktan sonra sırt çantasını alıp kafatasını çıkardı ve zarif bir şekilde kürsünün üzerine bıraktı. “Yaptığın hasarı onar. Sonra da onu bitir, Eve.”

“Yeterince ışık yok.”

Doane bir el feneri çıkardı ve berber dükkânının loşluğu bir anda kayboldu. Silahını Eve’e doğrulttu. “Bitir onu.” Eve ona bakarak tereddüt etti. Üşümüştü, ıslaktı, yorgundu ve cesareti kırılmıştı. Neden onu reddedip tüm bu olanlara son vermiyordu? Kazanmak istediğinden emin bile olmadığı bu savaş için mücadele etmeye değer miydi?

“Ne düşündüğünü anlıyorum. Bunu bize yapmana izin vermeyeceğim, Eve. Kevin’a ihtiyacı olan, istediği şeyi vermem gerek.” Dudaklarını sıkıca kapattı. “Ve eğer bana kendini öldürtürsen, sevdiğin herkesin peşinden giderim. Seni uyardım. Sorumlusu sen olursun.”

“Sorumlusu ben olmam. Senin günahlarını kabul etmeyeceğim, Doane.”

Doane’m söyledikleri ona bu savaşın kazanmaya değer ol-

duğunu hatırlatmıştı. Kendisi için olmasa da Joe ve Jane için. Ve Bonnie için.

Belki de Zander için bile kazanmalıydı. Belki de Zander, Kevin’la Doane kadar kötü biri değildi ve bara ulaşabilirse hayatta kalsın diye ona bir yol sunmuştu.

O yüzden, bu lanet olası yenilemeyi bitir ve oraya elinden geldiğince çabuk git.

“Onu bitireceğim,” dedi sert bir sesle. “Ama ben titriyorum ve ellerim sabit değil. Beni kurulanmama ya da üzerimi değiştirmeme izin vermeden buraya getirirken tek düşündüğün şey cezamdı. Ceketini çıkar ve bana gömleğini ver.” “Ne?”

“Pantolonlarım ıslak kalır ama senin gömleğin zaten dizlerime kadar gelir.” Ayakkabılarını çıkardı. Yer soğuktu ama buz gibi çamurla kaplı ayakkabılardan daha iyiydi. “Çalışabilmemi istiyorsan, söylediğimi yap.”

Doane bir an hiç hareket etmedi. Sonra küfrederek ceketini çıkardı ve gömleğinin düğmelerini açmaya başladı. “Kıçının donmasını hak ediyorsun.”

“Hepimiz hak ettiğimiz şeyi yaşamıyoruz. Öyle olsa, sen de oğlunla cehennemde olurdun.” Doane’ın kendisine uzattığı gömleği aldı, pamuklu tişörtünü çıkardı ve diğerini giyindi. Doane’m vücut sıcaklığı hâlâ gömlekteydi ama Eve bu sıcaklığı sevmedi. Doane’ın bunu giydiği gerçeğini aklından çıkarmaya çalışıyordu. Bu kokunun ondan geldiğini, kendisini saran sıcaklığın Doane’ın olduğunu da.

Zander’ın yeleğini giydiğinde olduğu gibi olmamıştı.

Zander’da bunu hiç reddetmemişti. Hâlâ onun bir düşman olup olmadığına karar veremiyordu ama Zander’ın verdiklerini kabul etmişti.

Verdikleri. Bu farklıydı. Bir düşman ya da gönülsüz bir müttefik olabilirdi fakat ona Zander’ın kendisi vermişti.

Bu düşünce midesini bulandırsa da gömleği Doane’dan kendisi almıştı.

Ancak Eve’in hayatta kalması gerekiyordu. Hayatta kalacaktı.

O yüzden, bunun için ne yapması gerekiyorsa yapacak ve buna katlanacaktı.

Kendini güçlendirip çalışma kürsüsünde duran kafatasına döndü.

Beni bekliyordun, değil mi, Kevin?

“Hadi,” dedi Doane sabırsızca. “Başla şuna.”

Seni öldüreceğim. Onu öldüreceğim.

Ah, evet. Bekliyordun ama beni öldürmeyeceksin ve Bonnie’mi yok etmeyeceksin. Sana burada ufak bir zafer vereceğim ancak cehennemde kalmaya devam edeceksin ve baban da yakında yanma gelecek.

Şiddetli bir mide bulantısı hissetti.

Eve buna karşı koydu.

Elindeki tek şey bu mu? Artık buna alıştım. Çok yakında hissetmeyeceğim bile.

“Çalışmaya başla.” Doane kaşlarını çatıyordu. “Kevin öfkeleniyor.”

“Çok umurumdaydı.” Eve bir ıspatula seçip Kevin'ın sol yanağını düzeltmeye başladı. “O ölü ve artık gücü yok. Gittikçe zayıflıyor.”

“Hayır!”

“Sen de öyle, Doane.”

“Öyle mi?”

Sesinde tuhaf bir tını vardı. Eve’in durmasına neden oldu. Dönüp ona baktı.

Şeytan.

Güçlü, çıldırmış ve öfke dolu.

Ve tamamen yabancı.

Kevin, Doane değildi. Kevin’dı.

Eve derin bir nefes aldı.

Sonra o ifade kayboldu.

Tekrar Doane oldu. Kötü ve şeytaniydi ama yabancı değildi. “Sen ne dediğini bilmiyorsun,” dedi Doane. “Benim silahım ve gücüm var. Zayıf değilim, Eve.”

Kevin bu kadar yakınken, daha önce uzanamadığı sınırları geçiyorken, Doane elbette güçsüz değildi. Yaşadığı o an Eve’i korkutmuştu. Doane muhtemelen değişiyordu. Kevin’ m şeytanlığını kendisi üstleniyordu.

“Kötülük güç değildir.” Yenilemeye döndü. “Siz ikiniz de zayıfsınız, Doane. Yakında göreceksin. Şimdi beni rahat bırak da yenilememi bitireyim. Onunla işim bitsin istiyorum.”

“Onunla işin asla bitmeyecek, Eve.”

“Ah, bitecek. İkinizle de bitecek.”

Çalış.

Elleri düzeltiyor, tamir ediyor, asla iyileştirilmemesi gereken bir şeyi iyileştiriyordu.

Doane’a istediği şeyi verip sonra da kendi istediğini alacaktı.

Bara gitmenin bir yolunu bul.

145. Cadde Güney Colorado

“Başka bir kasaba daha mı buldun?” diye sordu Margaret. Ön koltukta oturan Kendra’ya bakıyordu. Kendra’nın parmakları telefonunun dokunmatik ekranında dolaşıyordu. “Biraz hevesimin kırıldığını kabul ediyorum. Üç tane altın çıkarılan kasabaya gittik ve sadece hediyelik kupalarla bize nasıl altın çıkarıldığını anlatmaya çalışan adamlar gördük.”

“Ve sen durduğumuz her yerden kupa aldın.”

“Hediyelik kupaları severim. Genellikle komik ve hoş olurlar ve bana gittiğim yerleri hatırlatırlar. Hatıraların çoğu iyidir ve kötü zamanlarda bu kupalardan birini çıkarıp iyi günlere içersin.” Yüzünü buruşturdu. “Ama eğer bir şeyler bulamazsak, biraz fazla altına hücum zamanı kupası almış olacağım.”

“Sabırlı ol.” Kendra ekranı inceledi. “Bu bölgenin her yerinde altın çıkarılan kasabalar var ve görünen o ki birçoğu kendi altınlarını çıkarıyor.”

Margaret kaşlarını kaldırdı. “O kadar popüler mi? Gerçek para yapabiliyorlar mıydı?”

“Burada okuduklarıma göre, evet. Herkes kendi altın sikke fabrikasını kurabiliyormuş. Özel bankalar da bunu ya-pabiliyormuş. Sikkeler gerçek altından yapıldığı sürece, yasalmış. Ancak 1860’lann başında para, resmi Amerikan madenlerinde yapılmaya başlanmış.”

“Peki, plan ne? Colorado’daki tüm altın çıkarılan kasabaları ve antikacıları gezecek miyiz?”

“Venable ve CIA’deki adamlarının bu model makinenin özelliklerini inceleyerek alanı biraz daraltmalarını umuyorum ama bu bölgeye yakın hâlâ ayakta kalan ve turistlere açık olan birkaç kasaba daha var. Doane’m son zamanlarda burada olduğuna dair önemli kuşkularımız olduğuna göre, onlara da baksak iyi olabilir.”

“Tamam, belki oralarda koleksiyonum için değişik kupalar bulurum. En yakını nerede?”

“Kırk beş metre kadar ileride.”

“Ne?”

Kendra ileriyi işaret etti. Tam sağda DRAKEBURY SPRİNGS yazan bir tabela vardı. “Buradan dön.”

Virajlı bir yolu takip edip tur otobüsleri, geniş aile arabaları ve karavanlarla dolu bir park yerine girdiler. Kalabalık bir etkinlik görüntüsü vardı. Gelirken neredeyse boş olan otobanla bir tezat oluşturuyordu.

“Burası Disneyland gibi,” dedi Kendra. Bebek arabası iten bir sürü anne babanın yanından geçtiler. Park edip küçük bir kulübeye gittiler. Orada bir miktar bağış yaptıktan sonra

şehrin haritalarını aldılar. Kasaba dedikleri aslında iki blok uzunluğunda tek caddeli bir yerdi.

Toprak bir yoldan yürüdüler ve sarhoş altın madencisi taklidi yapan iki tane kostümlü oyuncunun yanından geçtiler. Adamlar bir kalabalığın dikkatini çekmişlerdi. Aktörler, “Eski Güzel Yaz Zamanlarında” şarkısının kötü bir sahnelemesini yaparak birbirlerine üstün olmak istiyorlardı.

“Bu binalar çok eski görünmüyor,” dedi Margaret. Süslü elbiseleriyle pamuk şeker satan bir kadının olduğu market dikkatini çekti.”

“Eski değiller. Hiçbiri değil. Elli yıldan daha önce yapıldıklarını sanmıyorum.”

“O zaman amaçları ne?”

“Amaç mı? Para kazanmak, yakınlardaki otellere ve restoranlara turist çekmek. Hepsi yeniden inşa edilmiş. Zamanımızı boşa harcıyor olabiliriz.”

Margaret haritayı inceledi. “Banka ileride solda.” Birkaç dakika sonra, tek katlı bir yapıya girdiler. Üzerinde teraziler olan iki tane tezgâh vardı. Tezgâhların arkasındaki karatahtalarda ise bankanın cari aktifleri -1857 civarındaydı- ve altının alış fiyatı yazıyordu.

Kendra başını iki yana salladı. “Tamamen boş. Bir zamanlar burada sikke yaptılarsa da aletler uzun zamandır burada değilmiş.”

Bir piknik alanmda son bulan anacaddeye gittiler. Etrafta bir sürü satıcı ve küçük bir hediyelik eşya dükkânı vardı.

Hediyelik eşya dükkânındaki tezgâhın arkasında beva/

sakallı, altmışlarının sonunda görünen bir adam vardı. Başını kaldırıp baktı ve içeriye giren Kendra ile Margaret’e gülümsedi. “Hoş geldiniz. Ben Bili Johnson. Tişört mü arıyorsunuz?” Kendra başını iki yana salladı.

“Şat bardakları? Kupalar? Tampon etiketleri? Hoşunuza gidebilecek birkaç tane bira şişesi kılıfım da var.”

“Hoş bir renk.” Margaret masadaki sarı bir tişörtü alıp kendi tişörtünün üzerine giyindi. Üzerinde DRAKEBURY SPRINGS’TE ZENGİN OL yazan tişörtü inceledi. “Bunu alacağım.”

Adam gülümsedi. “Üzerinizde güzel durdu. Yirmi dolar tutuyor.”

“On beş.” Margaret, adama gülümsedi. “Ya da yirmi vereyim de şu raftaki kupayı da çantaya atın.”

Adam kaşlarını çattı. “Kurtarmaz, Küçükhanım.” “Belli ki sizde stok fazlası var. Elinizden çıkarıyorum.” Adam birden güldü. “Stok fazlam var. Yirmi olsun.” Uzanıp kupayı aldı ve Margaret’e verdi. “Kredi kartı geçmez.” “Ah, bunun için elimdeki kredi kartını kullanmam.” Cebine uzanıp kırışmış bir yirmi dolar çıkardı.

Çünkü cebindeki Jane MacGuire ’in kredi kartı, diye düşündü Kendra. Margaret’in kendisine bu kartı önemli bir şey dışında kullanmayacağını söylediğini hatırladı.

Kendra’ya döndü. “Ya siz, genç hanım? Üzerinde Dra-kebury Springs yazan bir araba güneşliği kullanırmışsınız gibi görünüyor.”

“Aslında, biz buraya bilgi edinmek için geldik.”

Margaret’e bakıp yüzünü buruşturdu. “Ve ekmeğini buradan çıkarmaya çalışan zavallı bir satıcının parasını çalmaya.”

“Ve elinde büyük bir stok fazlası olan satıcının,” diye mırıldandı Margaret.

Adam yine güldü.

Belli ki Johnson, Margaret’ten hoşlanmıştı ki yine ona sataşmıştı. Kendra onlan tekrar konuya döndürmeyi denedi. “Bilgi diyorduk.”

Johnson başıyla onayladı. “Doğru insana geldiniz. Benim kızım bu kasabayla ilgili bir kitap yazdı. Gerçekten.” Tezgâhın üzerinde duran karton kapaklı kitapları işaret etti. Kendi basımları olduğu belli olan ince bir kitaptı. Üzerinde DRAKEBURY SPRİNGS: TARİHÎ VE EFSANELERİ yazıyordu. Yazarın adı Susan Johnson’dı. Çok da alçakgönüllü olmayan bir şekilde, genç kadının fotoğrafı kitabın ön kapağında yer alıyordu. “Çocukluğundan beri altın madenleri ve hayalet kasabalara deli oluyordu. Her zaman bir şeyler yazıp çizerdi. Çok iyi bir ressamdı ama üniversiteye giderken bunu yazdı.” Kitabı havaya kaldırıp gururla gülümsedi. “İsterseniz ona gönderip sizin için imzalatabilirsiniz.”

“Ne kadar?”

“Bir tanesi yirmi, iki tanesi otuz.”

Margaret itiraz etmek için ağzını açtı ama Johnson ona öfkeyle baktı.

Margaret fikrini değiştirip ona güneş gibi gülümsedi. “Bize tarihi gösteren bir kitap için çok ucuzmuş. Üzerinde

çok çalışmış olmalı. Mutlaka alalım, Kendra.”

“Alacaktım zaten. Bir tane alıyorum.” Kendra adama parayı ödeyip kitabı aldı. “Peki, bu binalardan orijinal olan var mı?”

“Korkarım ki yok. Bu kasaba dağlarda bir sürü bulunan altın kasabalann taklidi sadece. Bizim şirketimizin bazı ortaklarının ataları o kasabalarda iş yapmış ve Eski Batı turisti furyasından yararlanmaya karar vermişler. Aile kayıtlarına bakarak ellerinden geldiğince aslına yakın bir yer inşa etmişler. Ancak kitaplardaki fotoğraflara bakarsanız, iyi bir kurgu olduğunu görürsünüz.”

Kendra fotoğraflara gelişigüzel bakarken birden durdu. “Bu nedir?”

“Orijinal kasaba. Şimdi tam bir hayalet kasaba. Çok kasvetli, değil mi? Ve üzücü. Altınla dolu olduğu düşünülen dağlarla kaplı bir vadide. Kasaba çok büyüyormuş ve herkes bunun sonsuza dek süreceğini düşünüyormuş. Fakat o bölgenin madeni çabuk tükenmiş, böylece de kasaba terk edilmiş. Tamamen terk edilmesi çok kötü çünkü o dağların manzarası çok güzeldir. Kızım ve arkadaşları oranın tepesinden manzarayı gösteren bir duvar resmi çizmişlerdi. Bu binanın yanında hemen. Piknik alanına bakıyor.”

“Ah, yolda bakarız. Bu civarlardaki altın yapım fabrikalarıyla ilgili bir şey biliyor musunuz?”

“Şey, orijinal kasabaya yakın dağlardan birinde vardı ama altın madencileri oradan giderken, altınlarını Jeffreys-boro’ya götürmüşler.”

“Jeffreysboro. Orada hâlâ bir altın fabrikası var mı?” Adam bir an düşündü. “Hayır, içsavaştan sonra yıkıldı.” “O zaman, orijinal bir sikke makinesi görmek için nereye gitmemiz gerekir?”

“Denver Madeni’nde bir tane sergilendiğini biliyorum ama buralarda nerede vardı bilemem. Benim uzmanlık alanımda değil pek, biliyor musunuz?”

Kendra başıyla onayladı. “Tabii. İyi günler.”

“Yine bekleriz.” Margaret’e bakıyordu. “Günüm iyi geçsin diye sürekli birilerine sataşırım.”

Margaret sırıtıp kupasını adama doğru salladı ve Ken-dra’yla birlikte dükkândan çıktı.

“Çok yardımı olmadı,” dedi Kendra. “Zaman kaybı. Sikkeler üzerine uzmanlaşmış antikacılarla konuşsak daha iyi olurdu ya da diğer kasabaya baksaydık.”

“Evet, ama ilginçti.” Margaret kupasına baktı. “Tam olarak zaman kaybı sayılmaz. Benim güzel bir kupam oldu. Ağaçları falan olan hoş bir manza...” Durup gözlerini kocaman açtı. “Yok artık.”

Kendra hemen ona döndü. “Ne?”

“Benim güzel kupam.” Büyülenmiş gibi bardağa bakıyordu. “Bir resmin küçük bir parçası... ama neye benziyor?” “Bana verirsen söyleyebilirim.”

“Pardon. Şoka girdim.” Bardağı Kendra’ya verdi. “Yanılıyorsam söyle.”

Kendra kupanın üzerindeki resme bakıyordu. Dağlar, ağaçlar... “Aman Tanrım.”

“Yanılıyor muyum?”

Kendra şaşkınlığını yenip bu konuda nesnel düşünmeye çalıştı. Nesnel düşünmek istemiyordu. “Benziyor ama kupanın üzerindeki resim çok küçük söylemesi zor da olsa...” Kendra cebinden telefonunu çıkardı. Jane’in kendisine gönderdiği çizime baktı. “Çok benziyor.”

“Sanırım bulduk,” dedi Margaret yumuşak bir ses tonuyla. “Tanrı, Bili Johnson’ı ve hediyelik kupalarını korusun.” Bardağı geri alıp Jane’in çizimleriyle karşılaştırdı. “Haklısın, çok küçük. Daha büyüğüne ihtiyacımız var.” Gülümsedi. “Ve elimizde daha büyüğü de mevcut. Bu kupa bir ressamın resminden alınmış olmalı. Johnson duvar resmiyle ilgili ne demişti?” Hediyelik eşya dükkânının yan tarafındaki duvar resmine daha iyi bakabilmek için neredeyse koşar adımlarla piknik alanına doğru gitmeye başlamıştı. Bir anda durup kocaman duvar resmine baktı. “Ah, evet.”

Kendra da ona yetişti. “İnanılmaz. Aynısı ya da az farklısı. Su akıntısı, kaya parçalan, dağ etekleri, uçurum.” Telefonunu kaldmp Jane’in çizimiyle karşılaştırdı. “Gerçek olamaz.”

“Açısı bile aynı.” Margaret başını iki yana salladı. “Jane’in oraya hiç gitmediğinden emin miyiz? Bunu bilinçaltının hatırlamadığından emin miyiz?”

“Sanmıyorum.” Kendra duvar resminin birkaç tane fotoğrafını çekti, sonra Jane’in numarasını çevirip hoparlörü açtı. “Ben nereden bileyim? Ama öğrenmenin bir yolu var.” Jane, “Kendra. Bir şey mi oldu?” diyerek telefonu açtı. “Orman mühendisiyle görüşmemiz fiyaskoydu. Denver’dan

çıktık. Yoldayız. Keşke oranın tam olarak nerede olduğunu bilseydim. Dolaşacağınızı söylemiştin.”

“Dolaşıyoruz da,” dedi Kendra. “Şu anda Drakebury Springs diye bir turist kasabasmdayız. İlginç bir şey bulduk.” Akıl kaçırtacak cinsten bir şeydi ama heyecanını en az seviyede tutmaya çalışıyordu. “Sana bir fotoğraf göndereceğim. Tamam mı?”

“Tabii, ama ne...” Derin bir nefes aldı. “Ulu Tanrım, Kendra.” Bir an sessiz kaldı. Tekrar konuşmaya başladığında ise sesi titriyordu. “Son birkaç gündür burayı ararken bunun delilik olduğunu düşündüğüm zamanlar oldu. Belki delilikti ama var işte. Böyle bir yer var. Her şey benim... tüm detaylar var.” Hafifçe öksürdü. “Bunun bir resim olduğu belli. Ressamı bulabilir misin? Tam yeri belli mi?”

“Bunun eski bir hatıra olmadığından emin misin? Daha önce buraya hiç gelmedin, değil mi? Resimler çok benziyor, Jane.”

“Colorado’daysa, ben Denver’a gelmeden önce bu eyalette hiç bulunmamıştım. Çizimlerim hakkında delilik dediğimi biliyorum ama bunun peşinden gitmem gerek. Şimdi bana ressamı bulun.”

“O sorun değil. Ressamlar bu duvar resmini bir hediyelik eşya dükkânının yan duvarına çizmiş. Onlarja bağlantıya geçeceğim. Yerin nerede olduğunu da kabaca buldum.” Bili Johnson’dan duyduklarını kısaca Jane’e anlattı. “Yani bu manzara o dağın eteklerindeki hayalet kasabada bir yerlerde. O bölgede bir altın fabrikası da varmış. Kasabada değil de dağda madenlere yakın bir yerdeymiş. Johnson tam yerini bilmiyordu.”

“Öğreniriz,” dedi Jane. “Sen ve Margaret oraya kadar ilerlediniz, sonrasını biz yaparız. Venable’ı arayacağım ve biz...” Kısa bir süre duraksayıp devam etti. “Bir şansımız var. Onu bulabiliriz. O dağlara yaklaşmak istiyorum ve...” Titrek bir nefes aldı. “Ama bunu yapabilir miyiz bilemiyorum. Eve öldürülmüş de olabilir. Dikkatli olmalıyız. Doane onları bulmaya yaklaştığımızı bilmemeli.”

“Bunu fark etmene sevindim,” dedi Kendra kibarca. “Tam yerlerini bulmalıyız ve harekete geçmeden önce onu kaçırmanın en iyi yolunu aramalıyız. Net bir planımız olmadan ortada dolaşmak ve elimizi göstermek yok.”

“Bizi dinleyin,” dedi Jane. “Henüz onu bulamadık bile. Telefonu kapatıp işe başlıyorum. Siz de öyle yapın.” Durdu. “Teşekkürler, Kendra. Margaret’e de söyle; size teşekkür edecek sözcükleri bulamıyorum.”

“Seni duyabiliyor. Hoparlör açık. Onu engellemenin bir yolu yok.” Güldü. “Onu engellememe asla izin vermiyor. Sana dönüş yapacağız.” Telefonu kapattı.

“Mutlu oldu,” dedi Margaret. “Bu iyi bir şey” Sırıttı. “Ve senin de benim olayların ve kararların merkezinden uzak kalamayacak kadar önemli olmamı fark etmene sevindim.” Dönüp dağlara bakınca, bir anda gülümsemesi kayboldu. “Eve orada mı?”

“Sanırım. Haritayı kontrol etmeden bilemeyiz.” “Jane’le çok hızlı hareket etmek konusunda konuşurken

çok ciddiydin. Daha önce başına geldi mi?”

Kendra başıyla onayladı. “Bir FBI kaçırma vakası. Her yolu denedik ama yine de iki çocuk kaybettik. Söz konusu bir katil olunca ne olacağını asla bilemezsin. Panikliyorlar ve öldürüyorlar.”

“Eve’e bu olamaz. Buna izin veremeyiz.” Bakışlarını dağlardan hiç almadı. “Buradan korkutucu görünüyor, değil mi? Benim kupamdaki resim çok şirin ama buradan görünen karanlık...”

Kendra onun ne demek istediğini anlayabiliyordu. Psikolojik olabilir miydi? Belki, ama ürperdiğini inkâr edemezdi. “O zaman oraya gidip tüm gölgeleri kovmamız gerekiyor. Hediyelik eşya dükkânına döndü. “Dostun Bili Johnson’la konuşup kızı ve arkadaşlarıyla bir buluşma ayarlamasını sağlayarak işe başlayabiliriz.”

On Beşinci Bölüm

“Gözyaşları mı?” Trevor şoför koltuğundan Jane’e baktı. “Ama konuşmadan anladığım kadarıyla kötü yaşlar değil.” “Ağlamıyorum.” Yanağına dokundu. “Belki de ağlıyo-rumdur. Fakat kesinlikle kötü yaşlar değil.” Ona telefonunu uzattı. “Kendra ve Margaret bir altın kampında altın gibi bilgiler bulmuş.”

Trevor fotoğrafa bakıp ıslık çaldı. “Bu duvar resmi o kadar acemice olmasaydı, çizimlerinden senin yaptığını düşünürdüm.”

“Bakabilir miyim?” Caleb arka koltuktan uzanıp telefonu aldı. Bir süre inceleyip telefonu Jane’e geri verdi. “Tamam, nasıl ilerliyoruz?”

“Kendra ve Margaret duvar resminin yapıldığı yerle ilgili ellerinden geldiğince çok şey öğrenmeye çalışacaklar. Bölgede bir altın fabrikası olduğunu biliyorlar. O dağlardaki eski madenlere yakın bir yerdeymiş.”

“Herhangi bir net nokta var mı?” diye sordu Caleb. “Terk edilmiş bir hayalet kasaba. Orijinal Drakebury

Springs. Ulaşması güç olabilecek bir vadide. Fabrika ise biraz daha uzakta, dağlarda. Ancak belki haritada yerini tespit edip dağa giden yolları bulabiliriz. Madencilerin dağlardan ve fabrikadan kasabaya giden bir yolu olmalı.”

Caleb bilgisayarım açtı. “Ben buradan başlayayım.” Jane başıyla onayladı. “Ben de Joe ve Venable’ı arayıp bir şeylere yaklaştığımızı söyleyeceğim.” Bir an gözlerini kapattı. “Tanrım, kulağa çok hoş geliyor. Madem artık Venable’a kesin bir yer verebiliyoruz, o altm fabrikasına odaklanabilir.”

“Benim yapabileceğim bir şey var mı?” diye sordu Trevor. “Yoksa ben sadece şoför müyüm? Bu rolden biraz sıkıldığımı itiraf etmeliyim. İstediğimden daha az sorumluğu olan bir iş bu.”

“Bu çok önemli bir görev. Bizi Maden Bölgesi’ne, o dağlara götür.”

Trevor, Jane’in yüzüne bakıp yavaşça başıyla onayladı. “Tamam, istediğin tüm oyunları oynayacağım. Benim ne yapmak istediğim önemli değil. Eve’e bu kadar yaklaşmışken, egomun yolumuza çıkmasına asla izin vermeyeceğim ” Sessizce ekledi. “Başka bir şey yapabilirsem söylemen yeter.” Eve gülümsedi. “Söylerim.”

Caleb homurdanmayla kıkırdama arasında bir ses çıkardı.

Trevor kaşlannı kaldırdı. “Bir şey mi söyledin, Caleb?” “Hayır, sadece hayranlığımı ifade ettim. Gerçekten bulunmaz bir nimetsin, Trevor.”

“Öyle olmaya çalışmıyorum. Sadece sen içtenliği fark edemiyorsun.”

“Fark ediyorum. Zor olan da bu. Çoğu zaman gerçekten hissettiğini söylüyorsun. Sesin çok asil; kendini kurban ediyormuş gibi çıktığında bile.”

Trevor yüzünü ekşitti. “Ulu Tanrım, ben asil değilim. Dalga mı geçiyorsun?”

“Sanmıyorum. Beni çok rahatsız ediyorsun ama seni anlamaya başlıyorum. Tabii bu, fırsatını bulduğumda senin kuyunu kazmayacağım anlamına gelmez. Sende olan son derece değerli özellikler bende yok.”

“Ben de seni anlıyorum, Caleb. Umutsuzluğa düşüyorum,” dedi Jane numarayı çevirirken. “Şimdi çalışmaya başlarsan çok sevinirim.”

“Emredersiniz, Hanımefendi.” Gülümseyip klavyeye doğru eğildi. “Asil değilim ama hiç durmadan köle olabilirim.” “Ona da asalet denebilir,” diye mırıldandı Trevor. Arabayı hızlandırmıştı. “Tabii ifadeleri kolay kabullenen birine.”

Kendra hediyelik eşya dükkânının yanındaki piknik masasına serdikleri haritaya bakıyordu. Haritayı Margaret’in kupası ve Kendra’nm katladığı ceketiyle sabitlemişlerdi. Dükkânın sahibi Bili Johnson ressam kızıyla telefonda konuşuyordu.

“Emin misin, tatlım? Duvar resmin eski kasabanın hemen batısındaki vadiyi gösteriyor, doğuyu değil?” Johnson, Kendra’mn elinden kalemi aldı ve bir tepenin üzerine geniş

bir daire çizdikten sonra Kendra’ya bakıp başıyla onayladı.

Kendra haritayı incelerken, o anda bulundukları kasabaya göre nerede kaldığını hesaplamaya çalışıyordu. Marga-ret’le konuşmak için döndü ama genç kadın bir anda kaybolmuştu. Nereye gittiğini merak etti.

Johnson telefon konuşmasını bitirip telefonu cebine koydu. “Burası. Eski kasabadan birkaç mil ötede, dağlarda. Hayalet kasaba, dağlarla çevrili küçük bir kâsenin içinde kalıyor.” Parmağıyla dağın eteğinde bir yol çizdi. “Bu yönden gelince, eski kasabanın alt kısmındaki yolu kullanarak kızımın resmini yaptığı bölgeye ulaşabilirsiniz.”

“Kasabanın içinden arabayla geçebilir miyiz?”

“Belli olmaz. Yollar orada pek iyi değil. Geçen günkü fırtınadan sonra geçilmez hale gelmiş de olabilir. O yüzden o tarafta pek turist yok. Büyük bir yağıştan sonra kasabanın kendisi bile çamur gölüne döner.” Parmağı haritadaki dağın eteğinde bir yön çizdi. “Buradan gelince, kasabanın yanından geçen ve kızımın resmini yaptığı yere giden yola bağlanan güzergâha gidersiniz.”

“Peki, altın fabrikası nerede?”

Adam omuz silkti. “Oraya kendim gitmedim hiç ama dağın sırtında olduğunu tahmin ediyorum.” Bir dizi tepeyi işaret etti. “Ne olursa olsun, oraya şimdi gitmemenizi öneririm.” Saatini kontrol etti. “Birazdan hava kararacak. O yollarda gece yön bulmaya çalışmak tehlikeli olabilir.”

“Doğru söylüyorsunuz.” Yüzünü ekşitti. “Hoşuma gitmedi ama doğru. Teşekkürler. Çok büyük yardımınız oldu ”

Johnson çekinerek haritayı işaret etti. “Bu harita altı dolar.”

“Her bir dolara değer.” Kendra ona ödeme yaptı ve Johnson şapkasını kaldırarak teşekkür edip dükkânına döndü. Kendra hemen telefonunu çıkarıp Venable’ı aradı. “Ressamla bağlantıya geçtim. Sanırım yolu bulduk.” Johnson’dan aldığı bilgileri aktardı. “Sabaha kadar bekleme fikri hoşuma gitmedi.”

“Öyle yapmak akıllıca olur,” dedi Venable hemen. “O zamana kadar ben de altın fabrikasının tam yerini bulurum ve bir saldırı ekibi gönderirim.”

“Hayır!” dedi Kendra. “Sen ne diyorsun? Güç gösterirsen, Eve ölür. Doane’m deli olduğunu biliyorsun.”

Venable onu yatıştırmak için, “Merak etme,” dedi. “Ben ne yaptığımı biliyorum. Yıllardır Doane’la uğraşıyorum.” Durdu. “Ve tüm bu işi bana bıraksanız iyi olur. Bilgi toplama konusunda iyi iş çıkardınız ama benim işi devralma zamanım geldi. Yoluma çıkabilirsiniz, Kendra.”

“Asla olmaz,” dedi Kendra. “Beni korkutuyorsun, Venable. Eve’i bu işten kurtarmamıza çok az kaldı. Sen sorumsuzca tetiği çekebilesin diye onun ölmesine izin vermeyeceğim.”

Venable sessiz kaldı. “Haklısın. Belki de daha zekice ve dolambaçlı şekilde yaklaşmak daha iyi olur.” Telefonu kapattı.

Kendra dalgın bir halde haritaya baktı. Duyduğu son sözlerin onu rahatlatması gerekiyordu. Rahatlamamıştı, huzursuzdu. Venable’a da dediği gibi, onu korkutmuştu. Onun

gibi tecrübeli ve zeki bir CIA yetkilisi böyle hızlı bir operasyondan daha iyi bir yöntem biliyor olmalıydı. Oysa ilk söyledikleri hiç de akıllıca değildi.

Joe Quinn’i aramak istedi ama o sırada Quinn müsait değildi. Jane, Kendra’yı arayıp Quinn’e telefonla ulaşamadığını, e-posta attığını söylemişti.

Zaten Vancouver’dan ne yapabilirdi ki? Belki sadece Venable’la konuşup Kendra’mn karşı çıkmalarını ciddiye almasını sağlayabilirdi. O da iyi olurdu. Kendra geçmişte çok kötü bir deneyim yaşamıştı. İşler iyiye değil çok kötüye gitmişti.

“Kaşlarını çatmışsın?”

Başını kaldırıp bakınca, Margaret’in piknik alanında kendisine doğru geldiğini gördü. “Öyle mi? Bunu yapmayı bırakmam gerek. Kırışıklığa neden olduğunu duymuştum. Sen nereye gittin?” Margaret’in piknik masasında yanma oturmasını izledi.

Margaret, Kevin’m günlüğünü havaya kaldırdı. “Buna konsantre olacağım bir yere gitmek istedim. Sen buradaki işleri kontrol ediyor gibiydin.” Sırıttı. “Tabii benim değerli yardımım olmadan nasıl idare ettiğini bilemiyorum.”

“Bu korkunç bir yüktü ama şimdi nereye gideceğimizi biliyorum. Bir otel bulacağım ve sabah ilk iş yola çıkacağız. Jane o zamana kadar burada olur. O da bizimle gelir.”

“İyi. Bu arada belki biz de günlüğe daha detaylı bakarız." Margaret günlüğün kapağma vurdu. “Bunu hemen bir kenara atmamamız gerektiğini düşündürecek bir şey okudum.”

Kendra hemen ona döndü. “Ne?”

“Sonra. Yemek yerken bakarız. Belki bir şey değildir ama beni huzursuz etti.”

“Huzursuz mu?” Kendra’nm da daha az önce aynı şeyi hissetmiş olması tuhaftı. Umutlarının yükselmesi gerekirken, hem kendisinin hem de Margaret’in şüphe ve endişe içinde olmaları iyi değildi.

Margaret omuz silkti. “Her şey düzelecek. Merak etme. Biz bu işin içinden çıkacağız.”

“Bu da senin hiçbir gerçeğe ya da mantığa dayanmayan iyimser yorumlarından biri işte.” Böyle söyledi ama yine de o anda Margaret yanında olduğu için bir anda minnet duydu. Söyledikleri ona sıcaklık ve huzur veriyordu. Kendra gülümsedi. “Ama biliyor musun, bu yorumlarına alışmakla kalmadım onlarda birer iç bilgelik de aramaya başladım. Bu çok korkutucu.”

Margaret kıkırdadı. “Bulsaydm, daha korkutucu olurdu.” Ayağa kalktı. “Hadi, gidip yemek yiyecek bir yer bulalım. Bu süper beyin çalıştırma işini dengelemesi için normal ve bol kalorili bir şeye ihtiyacım var.”

CIA Saha Ofisi Denver, Colorado

Venable sandalyesinde öne eğildi ve genç araştırmacı Callie Burke’ün ona uzattığı fotoğrafa baktı. “Tam olarak neye bakıyorum ben?”

“McGruber Mekanikleri ve Ortakları tarafından 1848 yılı ile Sivil Savaş yılları arasında bir zamanda yapılmış olan sikke makinesi. Doane’ın Atlanta’daki arabasından alınan fotoğraflara ve ölçülere göre, bunu taşıyormuş. Ve iç bagajdaki izlerde çok az oksitlenme olmasına bakarak bunun son birkaç haftada olduğunu söyleyebiliriz.”

Venable başıyla onayladı. “Kendra Michaels da aynen öyle söyledi.”

“Bu onun gönderdiği fotoğraftakinden başka bir model ama benziyor. Atlanta’daki ekip, Kendra bize bu ipucunu vermeseydi bunun asla akıllarına gelmeyeceğini söyledi.” Venable fotoğrafı masaya koydu. Yirmilerinin ortasında olan, ince yapılı araştırmacı Burke’ün onu etkilemeye hevesli olduğu belliydi. Kendra’nm telefonundan sonra, Venable onlara araştırmayı hızlandırmasını söylemişti ve Burke vitesi ciddi ölçüde artırmıştı. Tamam, beni etkile. “Bunlardan kaç tane yapılmış?”

Kadın başını iki yana salladı. “Bildiğimiz kadarıyla, sadece on beş tanesi Kuzey Amerika’da kullanılmış. Kaç tanesinin hâlâ var olduğunu söylemek zor. Hâlâ ilanları ve çevrimiçi açıkartırma listelerini topluyoruz, ki koleksiyoncularda kaç tanesi var bilelim. Ancak ilginç bir şey bulduk. Bunlardan bir tanesi Colorado’daki Drakebury Spriııgs’e yakın bir fabrikada kullanılmış.”

Evet. Bu son bilgiye karşı fazla heyecan duyduğu anlaşılsın istemiyordu. “O yüzden size oraya bakmanızı söylemiştim. Doane’m arabası oraya gitmiş olabilir.”

“Evet, efendim. Ve o eski fabrika hâlâ duruyor. Dört yıl

kadar önce özel mülk olarak satılmış.”

“Kime satılmış?”

“Bir holding şirketine. Hâlâ araştırıyoruz. Makine hâlâ orada mı belli değil ama gayrimenkul listesinde oranın daha önce altına hücum edilen zamanlara ait bir altın fabrikası olduğu ve birçok orijinal özelliğinin korunduğu söyleniyor. Mülkü satan acenteyle bağlantıya geçip makinenin hâlâ orada olup olmadığını öğrenmeye çalışıyoruz.”

Venable başıyla onayladı. “îyi iş. Bir şey duyar duymaz bana haber verin.”

Araştırmacı hızla odadan çıktı.

Fakat Venable o makinenin artık fabrikada olmadığından emindi. Öfkeyle karışık bir tatmin hissetti.

Onu yakaladım, General. O benim. Onu alt edeceğim.

Hemen Kendra Michaels’a bir e-posta gönderip sandalyesinde geriye yaslandı. Uzun bir süre düşünerek masadaki fotoğrafa baktı. Zorluklar vardı. Kendra Michaels, Joe Quinn, Jane MacGuire. Bu zorlukları aşmalıydı.

Ne olmuş yani? Zorlukları aşmada çok iyiydi.

Telefonu alıp bir numara çevirdi. “Hemen bir ekip toplamam gerek. FBI’dan da birilerini bulabilecek misiniz bakın. Bu gece Güney Colorado’ya gidiyoruz.”

Drakebury Springs Hayalet Kasabası Güney Colorado

“Neredeyse tamir etmişsin,” dedi Doane. Kafatasının

yenilenmesini inceliyordu. “Çok yakında gözleri takman için hazır olacak.”

“Dejavu,” dedi Eve. Bakışları kafatasının üzerindeydi. “Evet, birinci adıma döndük.” Doane berber sandalyesinden kalkıp idareten kullandıkları çalışma kürsüsüne geldi. “Tüm acıların ve kaçman seni bir yere götürmedi, değil mi?” “Götürdü. Benim peşimden sefil oldun. Senin o derli toplu, küçük planım mahvettim. Yoksa altın fabrikasından çıkarıp beni bu kasaba yıkıntısına getirmezdin.”

“Şimdi gözleri için hazır mı?”

“Henüz değil.” Daha önce bu noktaya geldiğinde hissettiği isteksizliğin aynısını hissetti yine. O mavi gözlerin kendisine bakmasını istemiyordu. Camdan olup olmamaları fark etmiyordu. “Göz boşluğunun köşelerini düzeltmem gerek. Boşluklardan biri daha derinken...”

“Sessiz ol!” Doane başını kaldırdı. “Bir araba! Duydun mu?”

Eve dinledi. Kalbi hızla attı. Yardım geldiğini umuyordu. “Evet.” Dudaklarını ıslattı. “Neden kafatasını da alıp buradan çıkmıyorsun? Belki yakalanmadan önce kaçma şansın...” “Sessiz ol.” Kırık bir camdan dışarı baktı. Sonra kahkaha atmaya başladı. “Tehlike yok. Eski dostum Blick gelmiş. Tam zamanında. Hatta biraz erken. Bu kadar hevesli olduğunu gördüğüme sevindim.”

Eve hayal kırıklığım gizlemeye çalıştı. “Ne için tam zamanında?”

“Bilmek ister misin?” Cebinden kelepçe çıkardı. "Yakında zaten öğreneceğine söz veriyorum.” Eve’in lek bileğini alıp oturduğu sandalyenin koluna kelepçeledi. “Gidip onu karşılamam gerek. Benden kaçmam istemiyorum.”

“Bu şekilde çalışamam.”

“Sana biraz mola verdireyim. Ne kibarım, değil mi? Bu iş daha önemli.”

“Araba durdu. Sesi gelmiyor.”

“Evet.” Doane pencereye gitti. “Biraz ileri gitti. Dediğim gibi, fazla istekli. Yanma gidip her şey istediğim gibi mi emin olmam gerek.” Kapıya doğru gitti. “Hemen döneceğim. Şimdi sen Kevin’a eşlik et.”

Hemen berber dükkânından çıktı. Eve onun tahta kaldırımda ayak seslerini duydu.

Blick neden oradaydı ki? Bunu neden merak ettiğini düşündü yorgun bir halde. Blick’le uğraşmak Doane’la uğraşmaktan zor olamazdı. Blick’i tanımıyordu ama Doane’m nasıl bir canavar olabileceğini biliyordu.

Bir an için arabanın bir kurtuluş olabileceğini ya de en azından denklemi değiştirecek birinin oradan geçiyor olabileceğini ummuştu. Hayal kırıklığıyla uğraşıyordu.

Bir de Kevin’m kafatasından sadece birkaç santimetre uzağa kelepçelenmiş olduğu gerçeğiyle.

Panikledi. Tüm gün ona bu kadar yakın çalıştığı için bunun bir mantığı yoktu. Fakat daha önce kelepçeli ve çaresiz değildi. Bu farklıydı. Kalbi hızla atıyordu. Serinliği ve mide bulantısını hissedebiliyordu.

Kurban edilmek için bir sunağa gerilmek ve kaçamamak gibiydi.

Onu düşünme. Doane yakında dönecek.

Kevin’ı düşünme.

Doane berber dükkânını olduğu taraftan yürüdüğü sırada Blick bardan çıkıyordu. “Çok dakiksin, Blick. Söylediğim şeyi yaptın umarım?”

“Sanki bana bunu söylemeye hakkın varmış gibi konuşuyorsun,” dedi Blick ters bir sesle. “Senin bununla hiç ilgin yok. Kevin’m istediği şeydi bu.”

“Haklısın, ikimiz de oğlum burada olsaydı onun yapacaklarını yapıyoruz.” Kevin’m arkasından bara baktı. “İçeride mi?” “Evet,” dedi Blick. “Ve hiç kolay olmadı. “Duncan denen kadm nerede?”

Doane başını berber dükkânına doğru salladı. “Onu buraya getirmeden önce yapması gereken bir işi var ama neredeyse bitirdi.”

“Başımı bir sürü derde soktun. Buna değse iyi olur. Onun fabrikada güvende olmayacağından nasıl bu kadar emin olabiliyorsun?”

“Emin değilim. Ancak o bir anda bıçağı çıkarınca, işlerin olması gibi gitmediği önsezisine kapıldım.”

“Önsezi mi?”

“Kevin ne demek istediğimi anlardı. Ve onaylardı. Ondan bu kadar az şey mi öğrendin, Blick?” Doane onun bamteline bastığını görebiliyordu. Geri çekilmesi iyi olacaktı ama Doane’ ın umurunda bile değildi. “Ama tabii sen onun kanından değildin, sadece bir tanıdıktın. Kevin’ı anlayamazsın."

“Bu doğru değil.” Blick’in suratı öfkeyle kızardı. “O bana güvendi, bana bir şeyler öğretti.”

“Ama bana bir şeyler öğretilmesine ihtiyacım yoktu,” dedi Doane. “O benim oğlumdu, biz tek bir ruhtuk, Blick.” “Hayır, o senin bir aptal olduğunu düşünüyordu. Seni kullandı.”

“Senden gelen bu zehri affediyorum, Blick. Şu anda kavga etmemeliyiz. Amacımıza çok yaklaştık.”

“Senin affetmene ihtiyacım yok,” dedi Blick kabaca. “Ben işimi yaptım. Şimdi tepenin aşağısındaki ağaçların oraya gidip yerleşeceğim. Haklı çıksan iyi olur, Doane.” “Henüz bir yere gitmiyorsun,” dedi Doane. “Bana işini ne kadar iyi yaptığını göstermeden olmaz. Hiç hata yapmadığından emin olmam gerek.” Bara doğru gidip kapıyı açtı. “Sonra ne istersen yapabilirsin.” Başını çevirip Blick’e baktı. “Geliyor musun?”

Blick tereddüt etti.

Doane bekledi. Blick’in egosuyla yeterince oynamıştı. Başka bir şey söylememeliydi.

Hadi, orospu çocuğu.

Blick ona doğru gitti. “Hata yapmadım.”

“Belki de adil konuşmamışımdır.” Doane gülümseyip Blick’in kendisinden önce salona girmesi için yana çekildi. “Ama göster ve konuş kısmına geçmeye hazırım, Blick.” Güney Colorado

“Ne durumdasın?” Trevor ön koltukta oturan Jane’e yan gözle baktı. Yapacakları işleri tabletine yazıyordu Jane. “Çok

iyi dayanıyor gibisin. Atlanta’dan ayrıldığımızdan beri yoldayız. Uzun zaman oldu.”

“İyiyim. Aslında, iyiden de öteyim. Çok şaşırtıcı.”

Jane dikiz aynasından Caleb’e baktı. Caleb onun bakışına karşılık verip gülümsedi. Ağırbaşlı ve dikkatli bir gülümsemeydi. Tatmin olduğunu pek belli etmemeye çalışıyordu ama Jane onun tam olarak ne düşündüğünü biliyordu. Caleb’i tokatlamak istedi. Keşke kendini o kadar şahane hissetme-seydi. Caleb olmak hep öyle mi hissettiriyordu acaba? Bu kadar küçük bir miktarda bile Jane kendini bu kadar egzotik bir şekilde canlı ve heyecanlı hissettiğine göre, Caleb’in kanı o kadar farklı mıydı?

“Hayatında hiç bundan daha iyi hissetmediğini söyleyebilirim, Trevor,” dedi Caleb sessizce. “İyi iş çıkardım.” “Onu göreceğiz,” dedi Trevor. “Doğruysa, daha mutlu olamam. Ben sadece hızlı iyileşmelere inanmam.”

“Ben de öyle. Fakat ben bir sorunu çözerim ve sonra dönüp sorun varsa tekrar çözerim. Mükemmellikten çok uzağım ama sonuçta güzel bir iş çıkarırım ” Başını yana eğdi. “Tabii sen mükemmelliğe çok yakınsın ama hiç ilgi çekici değilsin.” Bir süre düşündü. “Sonsuza dek güvenli ve mutlu bir hayat fikrini seven insanların ilgisi dışında. Bu senaryoya bağlanan ve asla vazgeçmeyen ender ruhlar vardır. Söylesene, Jane, sen bu konuda ne düşünüyorsun?”

“Gideceğimiz yere yaklaşmış olmamız gerektiğini düşünüyorum,” dedi Jane. “Şu anda o otele gidip Kendra ve Mar-garet’le buluşmak dışında bir şey düşünecek halde değilim." “O zaman onları düşünelim.” Caleb öne doğru eğildi \c

dirseklerini ön koltuklara dayadı. “Yaklaştık mı dedin?”

“Evet.” Tabletindeki GPS uygulamasını kontrol etti. “Otel hemen ileride.”

Birkaç dakika sonra, bir köşeyi döndüler ve karşılarına Demir Zirve Hoteli tabelası çıktı. Ancak park yerine vardıklarında, Jane şoktan kaskatı kesildi.

“O burada ne yapıyor?”

Venable.

Venable, siyahlar içinde, saldırı timi kıyafetleri giyinmiş bir düzine adamın yanında duruyordu. Adamların üzerinde kurşun geçirmez yelek, şapka ve bot vardı.

“Bu da ne? Durdur arabayı!”

Trevor frene basarken Jane araba daha tam durmadan indi. Ellerini yumruk yapıp Venable’m önünde durdu. “Neler oluyor?”

Venable onu görünce gözlerini kocaman açtı. “Jane. Seni bu kadar iyi görmek çok güzel. Doktorların bana taburcu edileceğini söyledi ama bu derece iyileştiğini bilmiyordum.”

“Ben iyiyim,” dedi kısaca. “Şimdi söyle, burada neler oluyor?”

“Doane’m Eve’le birlikte yakınlarda olduğunu düşünüyoruz.”

“Ve sen de böyle küçük bir orduyla onu alt etmenin en iyi kozun olduğunu mu düşünüyorsun? Doane deli. Bunu senden iyi kim bilir? Kapana kısılmış hissederse, kim bilir neler yapar.”

“Daha iyi bir alternatifin var mı?”

“Benim önerim nasıl?” Kendra siyah camlı minibüslerin diğer tarafından çıktı. “Savaşı bir kenara bırak ve daha küçük bir ekiple gizlice git.”

Jane ona doğru gitti. “Onu bu işe sen mi soktun?” “Mantıklı olduğu sürece bir yardımı reddedemezdim. Ona bu işin böyle halledilemeyeceğini söyledim ve beni dinlediğini sandım.” Venable’ı işaret etti. “Margaret ve ben uyandığımızda onların hazırlanmak için lobiyi kullandıklarını gördük. Güne iğrenç başladık.”

“Ben sadece işimi yapıyorum,” dedi Venable alayla. “Bu günlerde minnet gösterme şekli çok komik. Eminim ki Quinn, Eve’i geri almak için tüm kaynakların kullanılmasını kabul ederdi.”

Jane şaşkınlık için ona baktı. “Tüm kaynakların değil. Riskliyse istemezdi. Sana saygı duyuyorum, Venable. Aptal değilsin. Neden bunu yapıyorsun?”

“Bizim farklı bir düşüncemiz var Benimki seninkinden çok daha fazla tecrübeye dayanıyor.”

Jane vazgeçip Kendra’ya döndü. “Margaret hâlâ seninle

mi?”

“Arabayı getiriyor. Sizinle yolun aşağısında buluşmayı planlıyorduk.”

“Neden?” diye sordu Venable. “Aptalca bir şey yapmayı planlamıyordunuz, değil mi?”

“Hayır.”

“Sorun mu var?” Caleb arabadan indi.

“Olabilir,” dedi Jane.

Venable ellerini kaldırdı. “Bakın, gizli operasyonu söylemesi kolay Altın fabrikasına giden yol, hayalet kasabanın altından geçiyor. Yol dar ve kilometrelerce öteden görülebilir. Bir anlaşma yapacaksak, güçlü ve tehditkâr olmalıyız.” Kendra siyahlar içindeki takıma baktı. “Yeterince öylesiniz.”

“Doane’ı öldürmek için kışkırtmaya yetecek kadar,” dedi Jane. “Böyle düşünüyorsan, neden hâlâ buradasınız?” “Wyoming’den, sınırın ötesinden bir ekip daha geliyor. Her an burada olabilirler.”

Kendra başıyla onayladı. “Zaten tek eksiğiniz bir düzine daha adam.” Margaret’in getirdiği kiralık arabalarına bindi. “İyi şanslar, Venable. Umarım Eve’i öldürtmezsin.”

“Niyetim o değil.” Venable gözlerini kısarak .Kendra’ya baktı. “Peki, senin niyetin nedir?”

“Sana neden söyleyeyim? Sürprizleri seviyor gibisin. Bu sabah bize iyi bir sürpriz yaptın,” dedi Kendra. “Belki biraz turistik gezi yaparız.” Kendra hâlâ direksiyon başmda olan Trevor’ı işaret etti. “Bizi takip et.”

Trevor başıyla onayladı. Jane ve Caleb arabaya bindi. İki araba da dönüp park yerinden çıktı.

Jane geri dönüp bakınca, Venable’m hâlâ orada durduğunu gördü. Dudakları kıpırdıyordu. Küfrediyor olmalıydı.

Bir buçuk mil kadar gittikten sonra, Margaret yavaşlayıp arabayı yol kenarına çekti.

“Altın fabrikasına mı gidiyoruz?” dedi Jane.

“Ben oraya gidiyorum. Seçim senin.”

“Seçim diye bir şey yok. Eve orada olabilir.” Jane’in dudakları belli belirsiz bir gülümsemeyle kıvrıldı. “Ve oranın manzarası gerçekten de çizdiğim resme benziyor mu görmem gerek.”

“Duvar resmiyle o kanıtlandı zaten,” dedi Margaret. “İyi iş çıkardın, Jane.”

“Ve Eve orada tutuluyor olabilir,” dedi Kendra. “Doane’ m arabasındaki baskı makinesinin o altın fabrikasından olduğuna eminim. Tüm parçalar bir araya geliyor.” Kaşlarını çattı. “Quinn ya da Venable’m ilk hamleyi yapmasını beklerdim ama Venable’m yapacağı şey beni çok korkutuyor. Gidip kendim görmek istiyorum. Ekibi dışında birilerinin de orada olduğunu bilirse, belki onu durdurabilirim.”

“Venable’m fikrinin delice olduğunu kabul ediyorum,” dedi Jane düşünceli bir halde. “Ancak senin aksine, ben onun aptal olduğunu düşünmüyorum.”

Kendra sessiz kaldı. “Hayır, değil ama ya Eve’i kurtarmaktan çok Doane’ı alt etmeyi düşünüyorsa? O açıdan bakınca, planı son derece mükemmel değil mi?”

“Bu güçlü bir suçlama, Kendra.”

“Güçlü bir önsezi bu, Jane.”

Ve Jane önsezilere inanırdı. Onun da beklemeye ve başkasının bir şeyler yapacağı düşüncesine tahammülü yoktu. Söz konusu sevdiği insan olunca, onun orada olması, bir şeyler yapması, kendi aklını kullanması gerekiyordu.

Tereddüt etti, sonra Caleb ve Trevor’a baktı. “Birkaç kıı-rah çiğneyip muhtemelen başımı CIA’yle belaya sokacağım. Benimle misiniz?”

Caleb gülümsedi. “Venable zaten benden her zaman şüpheleniyordu. CIA’in gözlerinde şüpheliden suçluya geçiş ufacık bir adımdır zaten. Ona da bu çizgiyi geçirebilirim. Trevor?” “Sizin şoförünüz olmaya alıştım. Bensiz ne yaparsınız?” dedi Trevor. “Yolu gösterin.”

“Ulu Tanrım.” Jane yüzünü buruşturdu. “Bir konu üzerinde gerçekten anlaştılar, Kendra. Yukarıdan ilahi bir işaret olabilir. Ya da çok fena pisliğe bulaşmış da olabiliriz.”

“Tamam,” dedi Kendra. “Sen halledersin. Yolu göster.” Arkalarına baktı. “Ama acele etsek iyi olur. Venable geldiğinde, altın fabrikasında olmak istiyorum.” Arabayı çalıştırdı. “Ve burada çok oyalanırsak, Venable’m bizi durdurmaya çalışacağını hissediyorum.” Alaycı bir şekilde ekledi. “Tamamen bizim iyiliğimiz ve güvenliğimiz için elbette.”

)

Rio Grande Ormanı Colorado

“Dört saatten fazla sürdü, üç değil,” dedi Joe. Islak otlar arasında ilerliyordu. “Zander yanıldı.”

“Onun için dört saat sürmemiş olabilir,” dedi Stang. Ormanda Joe’nun peşinde giderken dönüp Doktor Eland’ın ne durumda olduğuna baktı. “Zander’m bize gönderdiği koordinatlara yaklaştık.”

Joe başlıyla onayladı. “Jane biz buraya uçarken telefonuma ulaşamadığı için e-posta atmış. Kendra Michaels ona Eve’in

büyük ihtimalle burada tutulduğunu söylemiş.” Sabırsız bir şekilde ekledi. “Doane’ı kıstırıyoruz ama ne yazık ki yeterince hızlı değiliz.” Adımlarını hızlandırdı. “Zander nerede? Bizimle buluşması gereken yerde olmalıyız.”

“Önce benim gitmeme izin vermeni önerebilir miyim?” dedi Stang. “Seni görürse, ortaya çıkmamaya karar verebilir. Sürprizleri sevmez.”

“Hayır, sevmem,” dedi Zander ve ilerideki patikaya sarkan dallardan birinden yere atladı. Sağ kolunda bir tüfek vardı. Soğuk bir şekilde konuşmaya başladı. “Bu da akla şu soruyu getiriyor; neden Quinn’i getirdin, Stang?”

“Gelmek istedi,” dedi Stang sadece. “Ve zaten bana kızacağın bir sürü şey yaptığım için, bir tane fazlasının zararı olmaz diye düşündüm.”

“Sen öyle zannet. O benim yoluma çıkacak.”

“Çok sert,” dedi Joe. “Doane’la olan düşmanlığınızda yoluna çıkıp çıkmamam umurumda değil. Sadece, Eve’in çapraz ateşte kalmadığından emin olmam gerek.”

“O, aptal biri değil. Kendine bakabilir.”

Joe gerildi. “Çok emin konuştun. Onu gördün mü, onunla konuştun mu?”

Zander cevap vermedi.

Joe hemen onun yanma gitti. “Bana cevap ver. Yardım et, yoksa boynunu kırarım.”

“Quinn,” dedi Stang onu uyarır gibi.

“Sorun değil, Stang,” dedi Zander. “Ona zarar \ ermeyeceğim.”

Joe ona inanamayarak baktı. “Haklısın, vermeyeceksin."

“Hak etmediğinden değil,” dedi Zander. “Ama senin ölümcül biri olabileceğini anlıyorum. Bileğim kırıkken seni alt etsem bile şu anda kaldıramayacağım kadar çok zarar verirsin bana.” Doğrudan gözlerinin içine bakıyordu. “O yüzden, bu iş bitene kadar sana katlanmak zorundayım. Tabii sen Doane’ı almamı engelleyecek bir şey yapmadığın sürece.”

“Eve’le konuştun mu ya da onu gördün mü?” diye tekrar etti Joe. “Hâlâ onun hayatta olduğunu düşünüyor musun?” Yavaşça başıyla onayladı. “Zor bir kovalamaca olmuş ve Doane’m onu yakaladığına dair izler var. Ancak hiç ceset yok. Demek ki onu öldürmedi ama onu tekrar yakalamış.” “Tekrar mı? Eve özgür müydü?”

“Kaçmış ve son birkaç gündür Doane’dan kaçıyordu.” Joe küfretti. “Orospu çocuğu.”

“Ona ulaşabilir miyiz?” diye sordu Stang.

“Olabilir. Hızlı hareket edersek,” dedi Zander. “Şüphelenebilir ama Eve’in dağda yardım aldığını kesin olarak bilmiyor. Eve ona söylemeyecek kadar zekidir.” Bir an sessiz kaldı. “Ya da fazla korumacı. Doane bana doğru gelmeden önce Eve üzerine yaptığı planları bitirmek isteyecektir.” Yüzünü ekşitti. “Umarım Vanceuver’da olduğumu düşünüyordur.” “Korumacı mı?” diye sordu Stang. “Sana karşı mı? Neden böyle...”

“Zander, bu saçmalık için senden küçük bir servet alacağım.” Arkalarındaki çalıların arasından Doktor Daniel Eland çıktı. “Beni yatağımdan kaldırmakla kalmadın, bir de beni

ormana getirip kilometrelerce yürüttün.” Eland öfkeyle Zan-der’a bakıyordu. Uzun, grileşmiş siyah saçları olan bir adamdı. Büyük bir burnu ve ağzı vardı. O anda, küfürler ve şikâyetler saçılıyordu ağzından. Sonunda, “Şimdi, kendine ne yaptığını göster de düzeltip buradan gideyim,” dedi.

Zander, Joe’ya baktı. Belli ki savunmasız olma fikri hoşuna gitmemişti. Sonra yavaşça kolunu kaldırdı. “Düzelt ve önümüzdeki yirmi dört saat kullanabileceğim hale getir.” “Lanet olsun.” Zander’m bileğinde derisinden çıkmış olan kemiğe baktı. “Ana damarlardan birini yırtmadığın için şanslısın.” Onu yolun kenarına itti. “Otur. Bu biraz uzun zaman alabilir.”

Zander yere oturup bir çam ağacına yaslandı. “Zaman alamaz. Zamanımız yok.”

“Bana Eve’in nerede olduğunu söyle,” dedi Joe. “Bayılmamdan ya da ölmemden, istediğin bilgiye ulaşamamaktan mı korkuyorsun?” diye kuru bir sesle sordu Zander. “Ölmeyeceğim. Bir süre bayılmayacağıma söz vermiyorum. Ve ben kendime gelene kadar bir yere gitmiyorsunuz. Ben hazır olmadan atak yapıp Doane’ı kaçırmanıza izin vermeyeceğim.” Stang’e baktı. “Onu burada tut.”

“Kim? Ben mi?” Stang, Joe’ya baktı. “Benim uzmanlık alanım değil.”

“Yap, hadi,” dedi Eland’a. Doktor bir enjeksiyon hazırlıyordu. “Ağrıkesici mi? Bunu alacağım ama beni birkaç dakikadan fazla uyuşturmasın.”

“Sessiz ol,” dedi Eland. “Çok acı verici olacak. Beni böylesine berbat bir yolculuğa sürüklemeseydin, sana acırdım bile.” İğneyi yaptı. “Sana yardımcı olacak kadar hızlı etki göstermeyecektir ama acelen var.” Sırt çantasına uzanıp cerrahi aletlerini aldı. Joe’ya baktı. “Sen epey güçlü görünüyorsun. Onu tutar mısın? Hareket etmemesi lazım.”

“Hareket etmeyeceğim,” dedi Zander sıktığı dişlerinin arasından.

“Zevkle,” dedi Joe. Dizlerinin üzerine çöküp Zander’ı omuzlarından kavradı. “Bitir şu işi, Eland. Onun hemen kendine gelmesini ve konuşacak halde olmasını istiyorum.” Eland ellerini antiseptik havluyla kuruluyordu. “Çok kibar ve sempatik çete arkadaşların var, Zander.”

“Kibar değil.” Zander, Joe’ya baktı. “Ama tanıdık. Bir aynaya bakmak gibi. Sadece bir şey seni değiştirdi ve seni...” Lafını yarıda kesip başını Eland’a çevirdi. “Yap şunu!” Eland kemiği yerine koyarken Zander acıyla sırtını kamburlaştırdı. Çığlık atmadı ama altdudağım ısırdığı için dudağından kan aktı ve kendinden geçti.

Zander gözlerini açar açmaz, akşamın ilk gri ışıklarının gökyüzünde belirdiğini fark etti.

Bu iyi değildi, kahretsin.

“Ne kadardır baygınım?” diye Stang’e sordu. “Ve Quinn nerede?”

“Neredeyse iki saattir.”

“Ne?”

“Eland sen bayılır bayılmaz bir iğne daha yaptı. Bir süre için senin üzerinde çalışacağından, tüm bu acıya katlanmanın aptallık olacağını söyledi,” dedi Stang. “Ve kemiğin kaymasını engellemek için alçıya aldı.”

“İyi. Bu kolun bana zaten bir yararı yoktu ama bu, Eland’a kararlarıma uymadığı için iki çift laf etmeyeceğim anlamına gelmez.”

“Eland kalıcı hasar istemiyorsan daha sonra detaylı bir ameliyat olman gerektiğini söyledi. Kırığın yarattığı acı yüzünden nasıl oldu da şoka girmedin, anlayamadı. Seni hemen hastanede kontrol etmek istiyor.”

“Asla olmaz.” Etrafına baktı. “Quinn?”

“Sadece etrafı keşfediyor. Tam olarak nereye gitmesi gerektiğini bilmeden Eve’in peşinden gitmeyecek.” Hafifçe gülümsedi. “Cehennem azabı çekiyor olabilir ama Eve’i riske atmayacaktır. Onu kurtarma şansı varsa, sana katlanmaya bile razı.”

“Bu biraz saygısızca oldu.” Zander gözlerini kısarak Stang’in yüzüne baktı. “Sende değişik bir şey var.”

“Çünkü sende değişik bir şey var. Ben asla Lee Zander’ı çözememiştim ama küçük bir ipucu görmeye başladım.” “Bana hakaret etme. O kadar şeffaf olmayı reddediyorum.”

“Sen şeffaf değilsin. Sadece biraz daha fazla ışık geçiriyorsun.” Durdu. “Bana neden gelmemi söyledin? Neden ben. Zander?”

“Belki de iş için lazım olur...” Omuz silkti. “Senin kişisel

olarak bir ilgin var. Eve Duncan’m yaşamasını istiyorsun.” “Benim kişisel olarak ilgilenmemi istediğin için var. Etrafında birinin onu kurtarmak için seni itmesini istedin.” Göğsüne vurdu. “Ben seçildim.”

“Saçma.”

“Sen karmaşık bir adamsın ve çoğu zaman neyi neden yaptığını bilemiyorum ama sanırım bu davada senin bile farkında olmadığın bir savaş vardı.”

“Hem saçma hem karmaşık.”

“Karmaşık. Evet, senin tam tanımın bu.” Başıyla onayladı. “Sanırım sorumun cevabını aldım. Doane’ın peşinden gidiyorsun ama bunu her zamanki gibi tamamen acımaz bir şekilde yapmamak senin tarzın değil. Eve Duncan için bir güvenlik ağı istedin.” Yine göğsüne vurdu. “Ben seçilmiş kişiyim. Yanımda çok daha iyi nitelikleri olan birini getirmem seni mutlu etmiş olmalı. Tabii onu kontrol edemeyeceksin. Bu seni rahatsız edecek. Fakat onunla mantık çerçevesinde anlaşabilirsin. O çok ama çok zeki biri. Sadece tek bir amacı var. Eve’i koruyacaksan, Doane’ı öldürmene izin verir.” Yavaşça ekledi. “Kızını koruyacaksan.”

“Benim kızım yok. Eve’e sor, sana söyleyecektir.” Durdu. “Quinn mi söyledi?”

“Evet, tam olarak bana güvendiğinden değil. Bir anda atıverdi. Bunu senin yüzüne söyler mi bilemiyorum.”

“Ama sen yüzüme söylüyorsun.” Başını yana eğdi. “Artık benden korkmuyorsun.”

“Evet, korkuyorum. Muhtemelen her zaman da korkaca-

ğım. Ama artık o kadar alıştım ki biraz korkuyu heyecan verici buluyorum.”

“Hastalıklı bir şey bu.”

“Aslında böyle düşünmüyorsun. Yıllardır seni hayatta tutan tek şey bu.”

“Benim psikanalizimi yapman hoşuma gitmiyor,” dedi hafif bir tehdit tonuyla. “Özellikle de beni ne zaman öldüreceğinden ya da öldürüp öldürmeyeceğinden asla emin olamayacağım için. Senin bu tuhaf davranışını neden konuşmuyoruz, Stang?”

Stang başını iki yana salladı. “Belki başka zaman. O kadar uzun yaşarsam.”

“O kadar uzun yaşarsan,” diye tekrar etti Zander. “Neden gidip benim için Quinn’i bulmuyorsun? Ben olmadan Eve’in peşinden gitmeyeceği konusunda ona pek güvenmiyorum.”

“Sana onun zeki olduğunu ve asla...”

“Şu üst tepedeki yolun nereye gittiğini söyle bana.” Joe onlara doğru geliyordu. “Kendim gidecektim ama bana bilmem gereken şeyleri anlatman için sana bir şans daha vermeye karar verdim.” Bakışları kendinden emin bir şekilde Zander’m üzerindeydi. “İyi görünmüyorsun. Eland sana şu dağın ilerisindeki helikoptere dönmen için yardım etsin. Bırak da Doane’ı senin için ben halledeyim.”

“Canın cehenneme.” Zander bir ağaca yaslanarak doğrulmaya çalıştı. “Sen doğrudan Eve’in peşinden gidersin ve Doane kaçar. Sonra onunla uğraşmam gerekir.”

“Haklısın, ben doğru seçimi yapardım. O yol nereye gidiyor?”

“Seni oraya ben götüreceğim.” Zander ayağa kalktı. “Biraz sabırlı olursan.”

“Söz veremem. Yolun sonunda Eve varsa veremem.” “Olabilir. Emin değilim. Onları yolda takip etmeye çalıştım ama sağanak yağmur izleri silmiş. Bayılıp duruyordum. Doane’m beni görmesi riskini alamadım. Doane onu bir evde, eski bir altın sikke fabrikasında tutuyormuş. Eve oradan kaçmış. Ona bıçağımı verdim. Doane onu bulduysa, alarm çanları çalmıştır.”

“Ona bıçağını mı verdin?” diye sordu Stang. “Neden?” “O an için öyle gerekti.” Sırt çantasını alıyordu. Sol taraftaki dağları işaret etti. “Şu dağlardaki yolu izlersen, bir vadiye çıkıyorsun. Kokteyl kâsesi şeklinde bir yer. Sadece kenarlarındaki aşağı doğru kıvrılan yoldan inerek tam dibindeki hayalet kasabaya ulaşabiliyorsun. Şu kenardan birkaç mil ileride Doane’ın olduğuna inandığım bir kulübe var. Eskiden altın basım yeriymiş. Muhtemelen madenciler altınla o kadar yolu gitmesinler diye orada inşa edilmiş.”

“İşe yarayacak gibi görünüyorsun.” Joe başını yana eğdi. “Buralarda kaldığıma memnun oluyorum.”

“Hadi, gidelim. Şansımız varsa, hâlâ fabrikadadırlar. Değillerse de birkaç başka fikrim var.”

“Ama madem artık yolun nereye gittiğini biliyorum, sana ihtiyacım yok,” dedi Joe. “En son istediğim şey, işe yaramayacak birinin bana ayak bağı olması. Eland’la birlikte helikoptere dön.”

Stang gözlerini kocaman açıp yutkundu.

“Ayak bağı mı? Ben mi?” Zander’ın sesi buz gibiydi. Dönüp Joe’nun gözlerinin içine baktı. “Sanırım yeniden düşünmen gerek. Ben işe yarayacak mıyım, Quinn?”

Joe gözlerini kısarak uzun bir süre Zander’ın bakışına karşılık verdi. Sonra dönüp yola doğru gitmeye başladı. “Evet, işe yarayacaksın. Bana ayak uydur yeter ”

Zander bir an ona bakakaldı. Sonra peşinden gitti. Ses tonu alçak, hatta neredeyse sohbet eder gibi konuşmaya başladı. “Kendini beğenmiş pislik, Doane’a daha fazla yaklaşmadan senin icabına bakmam gerekebilir.”

On Altıncı Bölüm

Hayalet Kasaba

“Oyalanıyorsun,” dedi Doane sert bir tonda. “Oğlumun tamiri için her şeyi yaptın. Şimdi bitir onu.” Fabrikadan gerekli tüm malzemeleri alıp bir çantaya koymuştu. Çantaya uzanıp tahta kutuyu çıkardı. “Ona gözlerini ver.”

“Saçmalama. Onlar sadece camdan gözler,” dedi Eve. “Kevin senin hayallerin dışında göremeyecek.”

“Ve senin hayallerin dışında,” dedi Doane yumuşak bir sesle. “Bundan korkuyorsun, değil mi? O şu anda kör ama sana bakacağından, seni görüp yok edeceğinden korkuyorsun.”

“Korkmuyorum.” Korku değil, isteksizlik, diye kendini ikna etmeye çalıştı. Kevin’la kurduğu bu tuhaf, güçlü, duygusal bağ tamamen halüsinasyon ya da daha mistik bir şey olabilirdi ama buna korkunun karışmasına izin vermeyecekti. “Ve o beni yok edemez. Bunu sadece ben yapabilirim.”

“O zaman Kevin’ima gözlerini ver. Bakalım kim haklı çıkacak.”

Eve tereddüt ederek kutuyu açtı. “Mavi gözler. Gökyüzü rengi. Aslında kapkara olmalıydılar.” Son gözü kutudan çıkardı, derin bir nefes aldı ve dikkatle göz çukuruna yerleştirdi.

Hızlı ol. Hızlı yap.

Bitir gitsin.

Sağ gözü de alıp yerine yerleştirdi.

“Oldu işte. Bitti.” Eve bir adım geri çekildi. Kafatasına bakmamaya çalışıyordu. “Mutlu musun, Doane?”

“Ah, evet.” Kafatasına bakarken gözleri yaşla parlıyordu. “Hepsi orada işte. Tüm güzelliği, tüm gücü. Ne kadar yakışıklı. Bu kadar muhteşem bir şeyi nasıl öldürebilirler?”

“Nasıl mı? Büyük bir yetenek ve onun kokusuna dayanacak kadar sağlam bir mideyle.”

“Kaltak!” Doane elini kaldırıp elinin tersiyle Eve’e vurunca Eve dizlerinin üzerine düştü. “Bu muhteşem anımı bile mahvetmeyi başardın.” Parmaklarını Eve’in saçlarına dolayıp başını geri çekti. “Bak ona. Senin kendisine bakmanı istiyor.”

Eve, Kevin’a bakıyordu. Ancak gözlerini kapatırsa bak-mayabilirdi ve biliyordu ki Doane onu gözlerini açmaya zorlardı.

Evet, Kevin güzeldi. Tıpkı Lucifer gibi. Yüz hatlarında-ki kendisinin bilinçli olarak vermediği o gücü görebiliyordu. Su kendiliğinden...

Ve, Tanrı yardımcısı olsun, Eve o mavi gözlerin kendisine baktığını, kendisini gördüğünü görebiliyordu. O gözleri takmanın Kevin’ı canlandırması mümkün değildi. Eve bunu kabul edemezdi. Eve bu kâbusu kabul etmediği sürece, böyle bir şey olamazdı.

Ben imsin. Sana sahibim. Ona sahibim.

Sen öyle zannet.

“Ne kadar yakışıklı,” diye fısıldadı Doane. “Kimse ona karşı koyamaz. Sen de koyamayacaksın. Senin Bonnie’ne ulaşacak ve sen dizlerinin üzerine çöküp ondan seni de öldürmesini isteyeceksin.”

“Dene bakalım. Öyle bir şey olmayacak.”

“Evet, o seni deneyecek.” Eve’i bırakmadan önce saçlarını yavaşça okşadı. “Yakında. Çok yakında, Eve.” Bir adım geri çekildi. “Ayağa kalk ve karşımdan çekil. Kevin’ı dikkatlice kutusuna koymam lazım. Senin onun yanında olmanı istemiyorum.”

“Onu tekrar berbat etmemden mi korkuyorsun?” Ayağa kalkıp berber dükkânının önündeki pencereye gitti. “Aklım çelinebilir.” Ancak sırf kafatasına tekrar bakmamak için pencereden dışarıyı izliyordu. “Yine o kurdun ulumasını duyuyorum. Acıkmış gibi. Kevin’ı ele geçirseydi, hiç şansı kalmazdı.”

“Kevin’ı ele geçiremeyecek,” diye tısladı Doane. “Ben dışarı çıkıp o kurdu vurup sesini keseceğim. Başını da getirip senin ayaklarına fırlatacağım.”

“Gerçekten de ava gidecek kadar vaktin var mı? Yoksa

Zander’ı öldürme planlarını bir kenara mı bıraktın? Çok da iyi gitmiyorlardı, değil mi? Joe’nun beni bulacağını biliyorsun.” Başını çevirip baktı. “Senden kaçınca, ona fazladan zaman verdim. Muhtemelen şu anda sana yaklaşmıştır. Bu dağlar artık senin için güvenli değil. Neden buradan ayrılıp kaçmıyorsun?”

“Sen neden çeneni kapatmıyorsun?” Kafatasını yerleştirdiği kutunun kilitlerini kapattı. “Artık güvende olmadığım ihtimalini düşündüm. Onun da çaresine bakıyorum.” Başını kaldırıp öfkeyle Eve’e baktı. Yoluma Zander’ı öldürmeden devam etmem gerekirse, ederim. Kevin beni bağışlar. Zan-der’dan çok seni istiyor o.” Dudakları kıvrıldı. “Ve seni alacak, Eve. Ben ölürsem, seni de yanımda götüreceğim ve oynaması için ona vereceğim. Kendini korumakla o kadar meşgul olacaksın ki Bonnie’ne yaptıklarına bakamayacaksın bile.”

“Senin de oğlunun da havasız kaldığınız için saçmaladığınızı düşünüyorum,” dedi Eve. “Onun ruhu hâlâ var olsa bile, hiç gücü yok. Sadece deli gibi etrafta dolanıp artık var olmayan o berbat fantezilerini kurtarmaya çalışıyor ”

“Göreceksin. Onun zevkle...” Eve uzaktan bir kurşun sesi duydu. Doane ceptelefonunu çıkarıp kontrol ettikten sonra gülümseyip tekrar cebine soktu. “Belki de sandığından da kısa sürede.”

Dükkânın diğer tarafına geçip Eve’in ellerini önünde kelepçeledi ve kolunu tuttu. “Hadi. Bu harika kasabadaki gezimizin ikinci adımına geçme zamanı.” Eve’i kapıya itti. “İlk

geldiğimizde barı görmeye çok hevesliydin. Bakalım hâlâ seni etkileyecek mi?”

Eve gerildi. Doane, Zander’m silahını ve telefonunu mu bulmuştu? “Bara mı? Neden?”

Doane cevap vermedi. Birkaç dakika sonra Eve caddenin diğer tarafına geçmişti. Doane barın kapısını itiyordu.

İçerisi loştu.

Ayaklarının altında kırık tahtalar vardı.

Toz ve küf kokusu duyuluyordu.

Geniş salonun karşı tarafında uzun bir bar olduğunu görebiliyordu. Barın arkasındaki duvarda kırık bir ayna vardı.

Evet.

Fakat Doane onu o tarafa doğru itmiyordu. Karşı duvardaki dolaba doğru gidiyordu.

“Burada ne yapıyoruz, Doane?”

“Senin için bir çeşit hücre. Beğenmedin mi? Seni bir-iki saat bırakmam gerek ve berber dükkânı çok küçük. Hem de caddeye bakıyor.” Sırf kötülük olsun diye ekledi. “Ya Ke-vin’ı arayan kurtlar gelip de onun yerine seni bulurlarsa? Ya Venable ya da Quinn senin evinden uzaklardaki bu evine geliverirse? Bu işin onlar için çok kolay olmasını istemiyorum.” İki metre kadar boyu, bir buçuk metre kadar da eni olan çam ağacından bir dolabın yanında duruyordu. “Kasabanın çok kalabalık olduğu zamanlarda bunun içinde likör de-poluyorlarmış.” Dolabın kapaklannı açtı. Eve bir an yoğun bir ekşimiş viski kokusuyla karşılaştı. “Kimse seni benden alamayacak, Eve. Seni birine vereceksem, Kevin’a vermeli

yim.” Eve’i dolaba soktu. “Belki de bu barda gördüğüm birkaç lağım faresine seni yem ederim. Dolapta üstüne atlamak için bekleyen birkaç fare olmadığını ummaksın.”

“Kemirgenlerle nasıl baş edileceğini bana öğrettin, Doane.” Ama Joe ve Venable’dan bahsedilmesi onu huzursuz etmişti. Zander o kuyudan kurtulursa, onu görebilirdi. Peki ya, Joe? “Nereye gidiyorsun? Blick bugün geldiğinde sana Joe’yu ya da Venable’ı gördüğünü mü söyledi?”

“Bunu sana söyler miyim?”

“Belki de Blick gelmedi. Bana yalan söyledin.”

Doane gülümsedi. “Ah, kesinlikle Blick’ti.” Dolabın kapağını kapattı. Eve tamamen karanlıkta kalmıştı. “Benim nereye gittiğime gelince, merak etmen gerekecek. Senin cesur kahramanlarının izine mi rastladım? Yoksa bana eziyet eden kurdun peşinden mi gidiyorum?” Eve bir kilit sesi duydu. “Karan sana bırakıyorum. Ah, bir de olur da kurt ya da sevgilin beni öldürürse, seni bu dolapta asla bulamayabilirler. Hoş bir ölüm olmayacak.” Eve, Doane’m kahkahasını duydu. Sonra salonda gezinen ayak seslerini ve ardından kapının kapanmasını.

Karanlık.

Ekşi viski kokusu.

Boğucu duvarlar etrafını sarmıştı.

Tabuttu; bu dolap tabut gibiydi.

Üç kez derin nefes aldı.

Tamam, kontrolünü kazan.

Doane onu korkutmak için elinden gelenin en iyisini yapmıştı. Durumunun umutsuz olduğunu anlamasını sağlamıştı. Şimdi Eve’in kafasını toparlaması ve bir çıkış yolu bulması gerekiyordu.

Doane olmadan birkaç saati vardı. Zander’m silahı ve telefonu sakladığını söylediği bar tezgâhı sadece birkaç metre uzağındaydı. Tabii Zander yalan söylemediyse. Onun, kendisini kandırmadığına inanması gerekiyordu. O anda, inanacak bir şeye ihtiyacı vardı ama bu lanet dolaptan nasıl çıkacağı...

Sürgülü bir kilitti. Bu dolap yapılalı yüzyıldan fazla olmuş gibiydi ve burada çürümeye bırakılmıştı. Çam ağacı meşe kadar sağlam da değildi. Kilidin etrafındaki tahtayı oynatarak fabrikadaki çekmeceyi açabilmişti.

Bileğindeki kelepçelere baktı. Bunlardan kurtulabilmek için sihirbaz olması gerekiyordu. Kilit için de kullanabileceği hiçbir şey yoktu.

Dolabın dışında bir ses duydu. Doane’m kendisini korkuttuğu fareler olduğunu düşündü. Neredeyse o keskin dişlerini dolabın tahtalarına geçirdiklerini bile görebiliyordu. Joe’ yla evlerini bir yaz bu fareler basmıştı. Doymak bilmez yiyiciler oldukları için evden atmaları zor olmuştu.

Eve gerildi. Bu yiyiciler güzelim çam dolabı en azından birkaç ısırık almadan bırakmazlardı.

Belki de o ısırıkların etrafındaki tahta incelmişti.

Parmaklarının ucunu dikkatlice dolabın yüzeyinde gezdirdi. Belli bir şey yoktu. Eve’i tıktığı bu tabutun ince bir yeri olsa Doane fark ederdi.

Eve dizlerinin üzerine geldi ve zemine yakın olan tahtanın üzerinde sürünmeye başladı.

Hiçbir şey yoktu.

Dolabın köşesine gitti.

Serinlik vardı.

Hava!

Sol alt köşeden birazcık bir hava akımı olduğunu hissedince, kalbi sevinçle zıpladı. O kısmı inceleyip araştırdı. Beş santimetre kadardı. O alanın etrafındaki tahta incelmiş, delinmişti. Küçük bıçaklarla oyulmuş gibiydi. Parmaklannı çekince, bir tanesinin kanadığını gördü.

Çok güzel. Muhtemelen kanı zehirlenecekti.

Aptal. O anda kan zehirlenmesi konusunda mı endişe ediyordu?

Dolabın diğer kısımlarını da inceledi ama başka açıklık bulamadı. Köşedeki deliğin üzerinden gitmesi gerekiyordu.

Ne kadar zaman geçmişti? Çok değildi ama o dolapta yıllardır kapalı kalmış gibi hissediyordu.

Eve deliğin olduğu kısmın üst tarafını itti. Ne de olsa bu delik kilide doğru gidebilirdi. Tahta hareket etti. Eve tekrar itti.

Tahta kırıldı!

Eve keskin uçlu kısımları dikkatle temizleyip deliği büyüttü. Artık sekiz santimetre kadardı.

Bileğindeki kelepçelerle o kısma vurdu ve tahta yetinden oynadı. Sonra da ayrıldı.

Eve’de kesikler değil, sıyrıklar vardı. O kadarı kabulüuiii.

Kendisini kilide ulaştıracak her şey kabulüydü. Aslında o kadar ileri gidemeden büyük bir ceza yiyeceğini düşünüyordu ama bu, işe yarıyordu. Doane yeterince uzaktaysa, bir şansı olabilirdi. Acele edip bir an önce işi bitirmek istiyordu ama o keskin kıymıklarla bu çok tehlikeli olurdu.

Son delikteki sivri kıymıkları dikkatlice temizlemeye başladı.

Uzakta dur, Doane.

Senin korkunç, küçük fare dostların sana ihanet etti ve bana bir çıkış yolu verdi.

Bana bir saat daha ver...

Rio Grande Ormanı Colorado

“Kamyonet gitmiş.” Zander tepede durmuş, fabrikaya bakıyordu. Küfretti. “Hâlâ burada olduklarını umuyordum.”

“Belki Eve buradadır.” Joe tepeden inmeye başladı. Bakışları olası bir tuzağa karşı etrafı tarıyordu.

“Sanmam. Doane onun yenilemeyi bitirmesini istiyordu. Onu buna zorlayacaktır.” Zander da Quinn’in peşinden fabrikaya doğru gitti. “Muhtemelen Doane gittiyse, Eve de gitmiştir.”

“Aralarındaki durumu çözmüş gibisin,” dedi Stang. “Eve sana epey güvenmiş olmalı.”

“Güvenmek mi?” Zander omuz silkti. “Ben öyle demezdim ama aralarındaki dinamiği inceledim. Etki ve tepki konusunda bilime dayanan bir tahmin yapabilirim.” Joe’ya seslendi. “İçeride hareket var mı diye pencerelerden bak. Öylece eve dalma. Eve tavanda gaz soketleri olduğunu söyledi. Bunlar hâlâ tuzak olabilir. Oğlu, Doane’a askeri numaraları epey öğretmiş.”

“Böyle bir şey yaparak Eve’i riske atmam,” dedi Quinn soğuk bir tavırla. “Ben Deniz Kuvvetleri’ndeydim. Gizli bir saldırının açık saldırıya olan avantaj lannı bilirim. En azından Eve’i kurtarana kadar gizlenmeliyiz.” Tepenin sonuna vardı ve evin etrafını saran otların arasına daldı.

“Çok iyi,” diye Stang’e mırıldandı Zander. Bakışlarıyla Quinn’i takip ediyordu. “Çalılarda ne bir ses var ne de hareket.”

“Senin takdir etmen eminim hoşuna gidecektir,” dedi Stang. “Hiç fena değil.”

“Hoşuna gidecektir. Boşuna söylenmiş bir şey değil.” “Onun peşinden gitmeyecek misin?”

“Neden gideyim? Doane’m burada olduğunu düşünmüyorum.” Yüzünü ekşitti. “Ve gücümü muhafaza etmem gerek. Lanet kolum beni engelliyor.”

“Şimdiye kadar yol kenarında bayılmış olman gerekirdi. Ben olsam şikâyet etmezdim.”

“Ama sen, ben değilsin, değil mi? Canım isterse şikâyet ederim.” Gözlerini kısarak ağaçları taradı. “İlginç. Bu bölge Jane MacGuire’in Quinn’e gönderdiği çizimlere çok benziyor.” Joe Quinn bulundukları yerden bir mil kadar önce du-ıııp fotoğrafları çıkannış ve manzarayla karşılaştırmıştı. “Tesadüf mü bu, Stang?”

“Eminim öyle olduğunu düşünüyörsündür.”

“Fakat Eve Duncan ya da Tibet’te tanıştığım rahipler öyle düşünmeyecektir. Peki, kim haklı?”

“Sen söyle.”

“Tabii ki ben, Stang.” Gülümsedi. “Ben her zaman hak-lıyımdır.”

“Ama sen hangi tarafta olduğunu bana söylemedin.” “Söylemedim, değil mi?” Gerildi. “Quinn diğer taraftan geliyor. Onu duyuyorum.”

Birkaç saniye sonra, Quinn çalıların arasmdan çıktı. “Işıklar yanıyor ama içeride kimse yok.” Öfkeyle kaşlarını çattı. “Yine de içeri girmek istiyorum. Belki bize nereye gittiklerine dair bir ipucu çıkar.” Ön kapıya doğru gitti. “Burası o kadar...” Durdu. Bakışları saçakların tepesinde bir şeye takılmıştı. “Bu da ne? Burada kamera olmadığını söylemiştin, Zander.”

Zander olduğu yerde kaldı. “Daha önce buraya geldiğimde kamera yoktu. Ağaçlarda da yoktu, eve yakın bir yerde de.” Hemen Quinn’in yanma gitti ve saçaklara baktı. “Burayı da kontrol etmiştim. Kamera yoktu.” Başını yana eğdi. “Girişi çeken bir kamera değil. Ön kısımlara ve yola yöneltilmiş.” Gözlerini kıstı. “Ve hareketli. Muhtemelen yoldan gelişimizi yakaladı ve çalışmaya başladı.”

“Görüntüyü kim alıyor? Evde kimse yok,” dedi Quinn. “Ve senin söylediğin doğruysa, kamera Doane buradan ayrılmadan hemen önce koyulmuş. Demek ki Eve’i burada tut-

tuğunu bulabilecek birinin olup olmadığını bilmek istiyor.” “Neden böyle bir zahmete girsin ki?” diye sordu Stang. “Onu buradan götürecekse, ne fark eder ki?”

“Gerçekten de ne fark eder?” dedi Zander. “Tabii Eve’in yenilemeyi bitirmesini istiyorsa ve tehlike olup olmadığından emin değilse iş değişir. Olduğu yerden ayrılmasını gerektirecek bir şey olursa bilmek isteyecektir.” Kapıdan uzaklaşıp evin köşesini döndü ve kâsenin kenarını oluşturan dağa baktı. “Bekleyin beni, geliyorum.”

“Ne diyorsun sen?” Quinn yanında duruyordu. “Orada ne var? Bize bahsettiğin hayalet kasabanın hikâyesi nedir?” “Drakebury Springs denilen bir hayalet kasaba işte. Oraya ilk kez Doane’ı ararken gittim. Bardayken, yerdeki tozda taze ayak izleri gördüm. Doane’m yer aramak için oraya gitmiş olabileceğini düşündüm ama sonra vazgeçtim. Ardından da altın fabrikasını bulunca, altını bulduğumu düşündüm.” Omuz silkti. “Belki de Doane fikrini değiştirmiştir. Burayla

o kasaba arasında onca tepe ve dağ varken bile Doane bizim geldiğimizi bilmek isteyebilir. Böylece biz burayı bulsak bile, o kasabada güvende hisseder.”

“Kamera dönünce ona sinyal gönderebilecek akıllı telefonlar var.” Zander’a döndü. “Doane’ın aşağıda olduğundan ne kadar eminsin?”

“Tam olarak emin değilim ama mümkün ” Vadiye doğru giden yolda ilerlemeye başladı. “Uzak bir ihtimal de olsa, ben haklıysam, Doane burada olduğumuzu ve bir sonraki adımımızın hayalet kasaba olduğunu biliyor. Eve'i götüıme-

den oraya gitmemiz gerekiyor.” Başını geri çevirip baktı. “Arabam buradan yüz metre kadar ileride. Sen ve Stang de gelebilirsiniz.”

“Kahretsin.” Zander’m peşinden hızla giderken telefonuna bakıyordu. “Venable. Jane, onun fabrikadan emin olur olmaz buraya doğru yola çıktığını söylemişti. Yardıma ihtiyacımız var.”

“Venable’ı istemiyorum.”

“Canın cehenneme. Ben mümkün olan tüm yardımı istiyorum.” Ceptelefonunu açtı. “Venable, Drakebury Springs denen bir hayalet kasabaya gelmen gerekiyor. Koordinatlar için benim telefonumu takip edebilirsiniz. Şimdi oraya gidiyoruz.” “Altın fabrikasının koordinatları bende var. Hedef orası.” “Biz oraya gittik. Doane oradan ayrılmış. Zander onun hayalet kasabaya gitmiş olabileceğini düşünüyor. Oraya ne kadar zamanda gelebilirsin?”

“En kısa zamanda. Beni bekleyin.”

“Bekleyemeyiz. Doane burada olduğumuzu biliyor olabilir. Hemen harekete geç!” Telefonu kapatıp arabaya bindi. Stang arka koltuktaydı. Zander arabayı çalıştırdı.

Joe’nun telefonu çaldı. Kendra arıyordu. “Quinn, şimdi Venable’dan duydum. Bizi bekleyin. Tek başınıza gitmeyin. Margaret ve ben hayalet kasabanın yolundayız, size doğru geliyoruz. Beş dakikaya orada oluruz.”

Joe yola baktı. Dağın etrafındaki yolda koyu gri bir araba görüyordu. Beş dakikaya yanlarına varırdı. Kendra da öyle demişti. Olabilirdi.

“Siz geride durun. Venable geliyor.”

“Evet, biliyorum. Bizim çok gerimizde değil,” dedi Kendra sert bir şekilde. “Ama biraz güçlü geliyor. Ben... ileride ağaç gibi bir şey var. Bir bu eksikti, kahretsin. Sanki bir tür...”

Kendra ’mn önündeki yol büyük bir alev topuyla patladı.

“Ulu Tanrım.”

Kendra’nm arabası yolun kenarına savruldu. Arabanın kontrolünü zar zor sağlıyordu. Duman o kadar yoğundu ki onun alevlerin arasında kalıp kalmadığı bile görünmüyordu.

Sonra duman çekildi. Arabanın yolun kenarında olduğunu, aşağıdaki vadiye doğru sallandığını gördüler.

“Dışarı çıkın!” diye bağırdı Joe.

“Seni duyabileceğini sanmıyorum,” dedi Zander. “Telefonu elinden düşürmemesi için çelik gibi sinirleri olması gerek.” Kendra’nın arabasının önünden çıkan dumana baktı. “Sanırım ön kapı açılıyor. İyi olabilirler.”

Hemen ardından ön kapıdan iki kadın çıktı.

“Koş, kahretsin. Koş, Kendra.” Alevlerin arkadan gelip arabayı yutmak üzere olduğunu gören Joe dişlerini sıkarak konuşuyordu.

Koşmaya başlamışlardı bile.

Saniyeler sonra arabanın benzin deposu patladı. Kendra ve Margaret yere düştü.

“Demek ki Doane ziyaretçilerini bekliyormuş." dedi Zander. “Ve bir RAHATSIZ ETMEYİN uyarısı yapmak istemiş.” Ayağa kalkan Kendra ve Margaret’e baktı. “Ben dut-ınuyorum, Quinn. Bu patlama Doane’m ilk uyarı atışı olabilir. İkinci atışı yapmadan orada olmak istiyorum.”

“Senden durmanı istemedim.” Göğe yükselen ikiz alevlere baktı. Sonra da aşağıdaki vadide duran hayalet kasabaya. “O aşağıda. Eve aşağıda. Onlara gidelim.”

İkinci patlama barın zeminini de sarstı. Eve dengesini kaybedip dizlerinin üzerine düştü.

Neler oluyordu? Doane ne yapıyordu?

İlk patlama olduğunda Eve daha yeni kelepçeli ellerini dışarı çıkarıp özgür kalabilmek için kilide ulaşabilmişti.

İkinci patlama olduğunda ise tezgâha doğru gidiyordu.

Doane mı yapmıştı bunları? Belki de Zander çıkıp patlamaları ayarlamıştı. Nereden bilebilirdi ki? Doane’m dikkatini dağıtacak olan bu şeyi lehine kullanıp buradan çıkması gerekiyordu.

Ve çıkmadan önce kendini korumak için Zander’m silahı ile telefonunu bulmalıydı.

Hızlıca barın arkasına geçti. Zander ona silahın görünmemesi için barın altındaki rafın gerisine sakladığını söylemişti.

Eve bir raf görebiliyordu ama silah yoktu. Bana yalan mı söyledin, Zander?

Vazgeçme. Tezgâhın diğer tarafında olabilirdi.

Eve döndü ve hızlıca sürünerek diğer tarafa gitti.

Bir anda durup dondu.

“Ulu Tanrım,” diye fısıldadı.

Daha ileriye gidemiyordu; yol kapanmıştı.

Üç tane küçük varil vardı. Üzerlerinde TEHLİKE. PATLAYICI yazıyordu. Her bir varilin yüzerine dinamit çubukları yerleştirilmişti. Her bir sıra dikkatle ayarlanmıştı. Tepelerinde tetikleyici mekanizmaya benzeyen bir şey vardı. Üzerindeki kırmızı LED karanlıkta parlıyordu.

“Kaltak!” Doane bar tezgâhının diğer tarafında duruyordu. “Sen nasıl...” Eve’e doğru gidiyordu. “Dışarı gel de partiye katıl.”

Eve öylesine şok olmuştu ki Doane’ın tahta zemindeki ayak seslerini bile duymamıştı. Korkmuş, patlayıcı dolu fıçılardan geriye çekilmişti. “Neyi patlatıyordun, Doane? Sanırım bunları yapan şendin.”

“Sana bizzat göstereceğim.” Eve’in bileğindeki kelepçeleri tuttu ve onu ayağa kaldırdı. “Onların seni görmelerine izin vereceğim.” Bakışları Eve’in yüzünde ve vücudunda gezindi. “Haline bak. Her yerin kanlar ve çizikler içinde. Sanki dikenli tellerden geçmiş gibisin. Bu çok hoşuma gitti. O dolabı kırarak bana iyilik ettin. Neredeyse başarıyordun, değil mi?”

“Başardım bile. Birkaç dakika daha olsa dışarı çıkacaktım.”

“Hayır, çıkamayacaktın. Senin kaçmana izin vermeyecektim.” Eve’i ön kapıya doğru itiyordu. “Şimdi seni alıkoyma konusunda ne kadar kararlı olduğumu anlayacaklar."

“Onlar dediğin kim? Bu patlamalar ne..." Yoldaki alcv-leri görünce sustu. Uzakta, dumanın ve alevlerin arasında, hareket eden iki kadm figürünü görüyordu. Sonra kadınların arkasına bir araba yanaştı ve başka bir kadın arabadan indi. Eve, o kadını ne olursa olsun tanırdı. “Jane.”

“Evet. Kurtarıcı Jane MacGuire,” dedi Doane. “Çok zeki. Seni önemseyen tüm insanlar izlerini takip etme konusunda oldukça zekiydiler. Fabrikadaki eski evimizden gelen bir araba daha göreceksin.”

“O kimin?” Dudaklarını ıslattı. “Söyle bana.”

“Tabii ki Joe Quinn.” Durdu. “Yanında Zander’ı da getirmiş. Sonuç olarak sevgili babanı görmen için seni Kanada’ ya götürmeme gerek kalmadı.”

“Nereden biliyorsun?”

“Teknolojinin mucizesi.” Eve’i yola itti. “Ama şimdi seni herkesin gördüğünden emin olmalıyız. Ve tabii beni de. Evet, tam görünüyorsun.” Silahını kaldırıp havaya ateş etti. “Bu, iş görür. Jane MacGuire yolun kenarına gelmiş aşağıya, bize bakıyor. Eminim Quinn ve Zander da bizi görebiliyordun” Dönüp Eve’in yüzüne baktı. “Gösteri zamanı.”

Elini kaldırıp Eve’e o kadar sert vurdu ki Eve yere düştü.

Doğrulmaya çalışırken dudağındaki yarıktan gelen kanın tadını aldı. “Hoşuna gitti mi, Doane?”

“Hem de nasıl. Bu senin canını yaktı ama eminim ki seni kurtarmaya gelen insanların da canı yandı. Seni kurtarmaya daha çabuk geleceklerdir. Ayağa kalk.”

Eve ayağa kalktı. “Elleri kelepçeli bir kadına vurmak

güç gerektirmez. Herkes senin bir korkak olduğunu düşünecek.”

“Hayır, herkes senin nasıl acı çektiğini görecek ve bunları hatırlayınca acı çekecekler.” Başını kaldırıp Jane’in arabasının arkasına park eden siyah minibüsü gördü. İçinden üniformalı adamlar iniyordu. “Ah, Venable. Çok agresifsin. Bu benim çalışma hızımı değiştirir. Neyse ki tüm ihtimalleri hesaba katarak plan yaptım. Daha önce ne kadar iyi bir plancı olduğumdan bahsetmiş miydim?” Silahını kaldırıp bir kez daha ateş ettikten sonra Eve’i kolundan tutup onu bara soktu. “Venable son atışımı bir savunma olarak görebilir. Bir tetik-leyici de olabilir.”

“Endişelisin. Vazgeç, Doane.”

“Bunu yapmayacağımı biliyorsun.” Eve’in yüzüne bakmak için döndü. Mavi gözleri heyecanla parlıyordu. “Endişeli mi? Tuzağa düşen ben değilim. Sen yemsin ve onlar yemi yutuyorlar. Zander senin peşinden gelmeye mi karar vermiş? Demek ki yaşamanın ya da ölmenin Zander’ın umurunda olmadığı konusunda yanılıyordun.”

“Yanılmıyorum. Bu sadece onun senden bir an önce kurtulmak istediğini gösterir.”

“Ama burada işte.” Bara baktı. “Bırakalım da gelip beni alsın.”

Eve onun patlayıcılardan bahsettiğini anlayıp gerildi. Yolda patlayıcı düzenekler kurmuştu ve bir gökdeleni patlatacak kadar daha patlayıcısı olduğu belliydi. Bu hayalet kasabanın etrafına ne tür bubi tuzakları kurmuştu?

“Bunu yapma, Doane.” Eve onun kendisini dinlemeyeceğini biliyordu ama yine de denemeliydi. “Git buradan.” “Ah, gideceğiz,” dedi Doane, yumuşak bir tonda. “Seni sadece Kevin’a vereceğimi söylemiştim.” Gözleri parlıyordu. Yüzünde Eve’i esir alıp korkutan bir ışık vardı. “Seni görkemli bir cenaze ateşine atmaktan ve Zander’ın bunu izlemesini sağlamaktan daha iyi bir yolu olabilir mi?” Uzanıp Eve’ in kanlı dudağına dokundu. “Belki o da bizimle gelir.”

Eve gözlerini ondan alamıyordu. Doane. Kevin. Karşısında duran kimdi? Şeytandı. Katıksız şeytan.

Dışarıdan silah sesleri geldi.

Hayır! Burada öylece duramazdı. Onları uyarması gerekiyordu.

Dönüp kaçmak için ön kapıya yöneldi.

“Plan böyle değil, Eve.” Eve’i yakalayıp yere yatırdı. Elleriyle Eve’in boğazını sıkıyordu. “Bu senin son kaçışın olacak.” Elleri sıkılaştı. “Sadece biraz acı çekeceksin, sonra Kevin seni karşılamak için orada olacak.”

Kırmızı bir hare vardı. Nefes alamıyordu. Tarifsiz bir acı çekiyordu.

Çaresizce ona karşı koymaya çalışıyordu. Elleriyle Doane’ın parmaklarını tırmalıyordu.

Kırmızılık karanlığa dönüştü.

Ama o karanlığın ardında ışık vardı.

Sevin.

Bonnie!

On Yedinci Bölüm

“Onu öldüreceğim,” dedi Joe sıktığı dişlerinin arasından. “Beni oraya götür, Zander.”

“Birkaç dakika soma,” dedi Zander. “Ve bu birkaç dakika içinde o pisliği nasıl öldüreceğine dair bir yol bulmaya çalışsan iyi edersin. Düşünmüyorsun, Quinn.”

Joe düşünmediğini biliyordu; sadece hissediyordu. Eve’

i o sokakta kanlar içinde, bir kurban gibi görmek yüreğini parçalamıştı.

Ve soma da o piç kurusu, Eve’e vurmuştu.

“Söylemesi kolay,” dedi ters bir şekilde. “Senin um-runda değil.”

“Doane gibi pislikleri haklamak için en iyi zihin durumu bu.” Zander tam ileriye bakıyordu. “Ve bu yüzden de ben o pisliği haklarken sen yoluma çıkmayacaksın.”

Joe ona inanamayarak baktı. “Sen onu öldürmeye konsantre olmuşken, Doane’m Eve’i öldürmesine izin mi vereyim?"

Zander sessizce konuşmaya başladı. “Böyle bir şey olmayacak, Quinn.”

“Neden olmasın?”

“Duygusal bir şeyler söylememi mi bekliyorsun? Boşuna bekleme. Doane, Eve’i öldürürse bu onun için bir zafer olur. Onun zafer kazanmasına izin vermeyeceğim.”

“Beni oraya götür. Arkadan gidip bir baka...” Barın önündeki kaldırıma dağdaki yoldan kurşun yağmaya başlayınca Joe sustu. Kafasını kaldırıp baktı ve adamların dağdan kasabaya doğru indiklerini gördü. “Venable ne halt etmeye çalışıyor?” Venable’m telefonunu tuşladı. “Adamlarını oradan çek. Eve’i öldürtmeye mi çalışıyorsun?”

“Gözdağı bu,” dedi Venable. “Onun tepesinde olduğumuzu bilmeli ve o...”

“Çekilin oradan!”

Venable telefonu kapatmıştı.

Joe derin bir nefes alarak öfkesini yatıştırmaya çalıştı. “O bar hakkında ne biliyorsun, Zander? Yandan girebilir miyim?”

“Buradayken inceleme yapmadım. Doane’m Eve’i tutmak için burayı kullanmadığını biliyordum. Hemen ava çıkmak istedim. Bir kapı ve üst kata giden merdivenler olduğunu biliyorum. Merdivenler biçimsizdi ve beş-altı tanesi kırıktı.” Joe’ya baktı. “Oradan atlayabilirsin ama epey çaba ister.”

“O zaman beni arkadan götür.” Ateş devam ediyordu. Joe yumruklarını sıktı. “Ne kadar sürer?”

“Bir dakikadan fazla sürmez,” dedi Zander sessizce. “Seni bırakacağım, sonra dolaşıp ön tarafa geleceğim ve Doane’ı dışarı çıkarıp dikkatini dağıtacağım.” Stang’e dön-

dü. “Ben indiğimde, sen direksiyona geçeceksin ve buradan gideceksin. Venable’ın ateş hattından da uzak dur.”

“Bu işi becerebilirim,” dedi Stang. “Ama yaralı halde olduğunu hatırlatmam gerek.”

“Hayır, gerekmez. Şu anda bunu düşünemem.” Dağlara baktı. “Venable’ın adamları neredeyse kasabaya vardılar. Oraya gittiklerinde, doğrudan bara girecekler ve ödeyecek çok şeyleri olacak.”

“Venable için öyle,” dedi Joe sert bir şekilde. “Eğer Doane’ı şu ankinden daha fazla delirtirse, ona gününü göstereceğim.”

“Bu, Venable’m sıkça yaptığı bir şey değil, hele ki böyle...” diye mırıldandı Zander. “Genellikle soğukkanlı, hem de çok soğukkanlı olurdu.” Kasabaya gelince arabadan indi ve salonun yan kısmına doğru gitti. “Yerler dev bir çamur deliği gibi.”

“Durdur onları!” Jane, Venable’ın kolundan tuttu ve yüzüne bakması için çevirdi. “Sen deli misin? Onun Eve’e birkaç dakika önce neler yaptığını gördün. Eve’e zarar vermek istiyor. Sen de onu panikletip Eve’i öldürtmek mi istiyorsun?”

“Deli olan Doane,” dedi Venable sertçe. Kolunu yanan çalılara ve Kendra’nm dumanı tüten bir enkaz halindeki arabasına doğru uzattı. “Bunun size onun deliliğini kanıtlamış olması gerekiyordu. Onu kontrol altına almamız gerekiyor."

“O zaman bırak da Joe bunu yapsın. Ona destek ol ama Doane’ı kendi başına alt etmeye çalışma. Şu ateşi durdur." “Adamlarıma direkt binaya değil de kaldırıma ve merdivenlere ateş etmelerini emrettim. Sadece Doane’ın yakalandığını ve kaçamayacağını anlayacağı kadar ateş edecekler.” Sesi sakinleştiriciydi. “Güven bana, Jane. Bu en iyi psikolojik...”

“Ya o kurşunlardan biri hedef şaşırırsa?” Kendra gelip yanlarında durdu. “Bunlar güçlü saldırı silahları, keskin nişancı silahlan değil. Doane bann önünün uzaktan ateşe tutulmasını sakin karşılamayacaktır. Eğer tehdit altında hissederse, ilk acı çeken Eve olabilir.”

“Benim harekete geçmemi onaylaman gerekiyordu,” dedi Venable. “Doane’m kurduğu o bubi tuzağından birkaç saniye farkla kurtuldun.”

“Ben de Margaret de ölümüne korktuk,” dedi Kendra. “Ama beyin hücrelerimiz ölmedi. Bizim için tehdit bitti ama Eve başından beri olduğu gibi yine hedefte. Bu işi onun için daha da kötü hale getirmemize gerek yok.”

“Ben işi kötüleştirmiyorum. Ben sadece... nereye gidiyor bunlar?” Dikkatini Caleb ve Trevor çekmişti. İkisi de dağdan aşağı kasabaya doğru gidiyorlardı. Venable küfretmeye başladı. “Onlar operasyonun bir parçası değiller. Orada işleri yok. Ne yapıyorlar böyle?”

“Kasabaya ateş açmıyorlar,” dedi Jane. “Onlar çok daha mantıklılar. Sanınm Joe’ya yardım etmeye çalışacaklar.” Joe’ nun içinde olduğunu tahmin ettiği arabanın kasabaya girdiğini ve barın yanma gittiğini görmüştü. “Bir şeyleri tahmin et-mek değil, orada olmak istiyorum.” Yol kenarına gidip orada durdu. Ellerini yumruk yapmıştı. Gözleri bann kapısına ki-

litlenmiş herhangi bir hareket olup olmadığına bakıyordu. “Ben Caleb ve Trevor kadar dağa tırmanma konusunda iyi değilim. O yüzden, beni hızlıca aşağıya indirmenin bir yolunu bul, Trevor. Yoksa onların peşine düşüp dağdan inerim. Ya da saldırgan köpeklerini geri çek. Seçim senin. Sana üç dakika veriyorum.”

“Ben asla...” Bir anda bakışları sakinleşti. “Ben, en iyisi olduğunu düşündüğüm şeyi yaptım. Sen de öyle yapmalısın.”

“Doğru.” Jane dağdan inmeye başladı. “Ben de hemen barın önündeki caddeye gideyim. Senin sıktırdığın her bir kurşun benim bedenimi delip geçer.”

“Geri gel, kahretsin. Seni uyarıyorum. Salona yaklaşmadan durdurulman için telefonla emir vereceğim, Jane.” “Durma.” Jane onun, arkasından bağırdığını duyuyordu ama aldırmadı. Vakit, harekete geçme vaktiydi. Oraya inmesi gerekiyordu.

“İzin ver de önce ben gideyim.” Margaret bir anda yanında bitmişti. “Ben ormanda ve burası gibi bir dağ kasabasında büyüdüm. Bir dağ keçisi kadar iyiyimdir. Benim bastığım yere bas.”

“Tamam.” Jane sesini normal tutmaya çalıştı. “Eğer beni oraya daha hızlı götüreceksen. Teşekkürler, Margaret.” Margaret başıyla onayladı. “Seni ona götüreceğim.” Dağdan hızla aşağı inerken, bir süre konuşmadı. “O, hayatta kalacak, Jane. Bana onun güçlü olduğunu, savaşacağını söyledin ama onunla hiç tanışmadım, bir dakika öncesine kadar

onu hiç görmemiştim bile.” Sesi kısıktı. “Ve Eve o sokakta durup cezasına katlandı. İşte o anda Eve’in senin sandığından çok daha güçlü olduğunu düşündüm. Belki de kendisinin bile sandığından çok. Onu izledim ve ona sarılmak, yardım etmek istedim. Ben buraya senin için geldim, Jane. Ama artık Eve için buradayım, senin Eve’in için.”

“Benim tek istediğim buydu. Çok korkuyorum, Margaret,” diye fısıldadı Jane. “Her şey ters gidiyor.”

“Belki de gitmiyordur. Joe Quinn aşağıda. Eve’in etrafını saran o büyük sevgi bir şeylerin yolunda gittiğini gösteriyor olmalı.”

Ateş tekrar başladı. Jane öfke ve çaresizlikten boğulduğunu hissetti. O kurşunlardan birinin barın ön penceresine isabet ettiğine yemin edebilirdi. Çok yankmdı. Doane’ın paniklemesi için kurşunun daha ne kadar yakına gitmesi gerekiyordu? “Kahretsin, neden durmuyorlar ki?”

Margaret senin hayatta kalacağını söylüyor, Eve. Tanrım, o haklı olsun. Doane ’a karşı savaş. Seni öldürebilecek tüm ahmaklıklara karşı savaş. O haklı, seni çok seviyoruz. Seni kaybedemeyiz. Ben seni kaybedemem.

“Dağın eteğindeyiz,” dedi Margaret. “Çok kalmadı, Jane.” Ama Joe neredeydi ve ne yapıyordu? Barın yanma yaklaştıktan sonra Joe’yu görmemişti. O anda salonun içinde bile olabilirdi. Kendine dikkat et, Joe. Sakın bir şey...

İlk önce gökyüzüne uzanan alevleri gördü.

Sonra bir patlama sesi duydu. Toprak, dağ ve tüm dünya sarsıldı.

“Jane...”

Jane kasabaya doğru koşmaya başlamıştı bile. Gözleri cehennem alevlerindeydi.

Jane düştü, yeniden ayağa kalkıp koşmaya başladı.

Joe. Joe neredeydi? Belki de Eve’i o patlamadan önce çıkarmıştı. Bu da olabilirdi, değil mi?

Belki de Joe da alevlerin arasında kaybolmuştu.

Bunu düşününce içini acı kapladı.

Kâbus. Yalnızlık. Acı.

Etrafında insanlar vardı. Venable’m adamları bann önüne yığılıyorlardı.

Caleb ona doğru geliyordu.

“Joe Quinn hayatta,” dedi. “Bann arkasmdaydı. Patlama onu üç-dört metre kadar savurdu. Bir dükkâna çarpmış. İyileşeceğini düşünüyorum. Trevor şu anda onu kontrol ediyor.”

“Tanrı’ya şükür.” Yutkundu. “Eve’in de iyi olduğunu söyle.”

Caleb cevap vermedi.

“Söyle. Hayatta olması gerek. İyi olması gerek.”

Caleb’in bakışları yangına gitti. “Eve bara gitti ve dışarı çıkmadı. Onlarca şahit vardı, Jane. Hepsi de Eve’in dışarı çıkmasını umutla bekliyordu. İçeride bir dağı havaya uçuracak kadar çok patlayıcı olmalı. Oraya gidebildiğimizde büyük bir delik ya da krater göreceğiz.”

“Bana bunları söyleme.”

“Sana tam olarak bunları söylemek zorundayım," dedi öfkeyle. “Sence bunu yapmak istiyor muyum? Bundan nefret

ediyorum. Seni böyle görmeye dayanamıyorum. Buna bir son vermek istiyorum. Ama veremiyorum. Tek yapabildiğim, seni kesip incitmek ve kısa sürede iyileşeceğini ummak.” “O ölmedi. Ölmüş olamaz.”

“Umarım haklısındır. Ama haklı olduğunu söylememi bekleme. Bu işi Trevor’a ya da Quinn’e bırakacağım. Onlar seni teselli edip daha iyi hissetmeni sağlasınlar.” Bir adım geri çekildi. “Hadi. Onlara git. Hâlâ barın arkasındalar.” Döndü. “Ya da eskiden bar olan yerin. Gidip Venable’la konuşacağım. Bakalım bir yolunu bulup... bakalım o koca patlamadan sonra içeride bir kurban olup olmadığını anlayabilecek miyiz. Sana haber veririm.”

Jane birkaç dakika sonra barın arkasına gittiğinde, Joe ayağa kalkmaya çalışıyordu. Yüzü kesilmişti ve kanıyordu. Gözleri kocaman olmuştu.

“Hayır.” Sesi boğuk geliyordu. “Hayır, Jane. Hiç mantıklı değil. Onu kaybedemeyiz.”

“Biliyorum.” Joe’nun kollarına gitti. Caleb orada huzur bulacağını söylemişti ama bu doğru değildi. Sevgi vardı ama huzur yoktu. Dünya hâlâ çoraktı. “İnsanlara her zaman, Eve’e bir şey olursa bileceğimi, hissedeceğimi söylerdim. Ama şu anda bundan tam olarak emin değilim. Belki de şu an bir şey olduğunu hissediyorumdur.” Yaşlar yanaklarından süzülüyordu. “Öyle mi, Joe?”

“Hayır, çünkü bu doğru değil. Doğru olmasına izin vermeyeceğim.”

“Jane.” Trevor yanındaydı. Sıcak, kibar ve sevgi doluy-

du. “Hâlâ bir şans var. Umudunu hemen kaybetme.”

“Caleb bana bunları söyleyeceğinden bahsetmişti. Tre-vor’a git, o seni sakinleştirir dedi. Seni iyi tanımaya başlıyor, Trevor.”

“Çünkü kimlik tespiti yapılana kadar vazgeçmeyeceğim.” Nazik bir şekilde konuşmaya başladı. “Bana bu fırsatı ver. Seni dünyadaki en büyük huzurla sarayım. Bu benim için onur olur.” Döndü, “ikinizi yalnız bırakayım. Şu anda başka kimseye ihtiyacınız yok. Az önce Howard Stang’le konuştum. Buraya hemen bir doktor getirebileceğini söyledi. Muayene edilmen gerekiyor, Quinn. Kaburgaların kırılmış olabilir.”

Jane, Joe’nun kendisini dinlemediğini fark etti. Joe her saniye daha da büyüyen, kendi kendini besleyen alevlere ba-kakalmıştı. Taş kesilmiş, uyuşmuş bir halde bakıyordu.

O alevler havayı, hayatı, umudu yalayıp yutuyordu.

Eve bara gitti ve dışarı çıkmadı. Onlarca şahit vardı, Jane. Hepsi de Eve 'in dışarı çıkmasını umutla bekliyordu.

Onlarca şahit...

Bana bir mucize göster, Eve. Seninle olan hayatımın her gününü mucizeye çevirdin. Şu anda da bir mucizeye ihtiyacım var.

Ama o alevlerin içinde bakarken, uyuşukluğunu ve ümitsizliğini aşıp paniklemeye başlamıştı.

Ah, Tanrım, bu kez mucize olmayacak mı, Eve?

“Üzgünüm, Jane.”

Başını kaldırınca Venable’ın birkaç adım ötede durduğunu gördü.

Jane onun gerçekten üzgün olduğunu düşündü ama çok geçti. Her şey için çok geçti.

“Senin aptal kurşunlarından birinin barın havaya uçmasına neden olduğunu Joe öğrendiğinde üzgünden de öte olacaksın.” Biraz ötede bir ağacın altında oturan Joe’ya baktı. Nasıl olduysa Stang’in oraya getirdiği doktor, Joe’nun yaralarını sarıyordu. “Şu anda şokta ama Eve’in öldüğü kafasına dank ettiğinde delirecek.” Dudaklarını ıslattı. Tek delirecek olan Joe değildi. O da kendini zor tutuyordu. “Caleb seninle konuşacağını söyledi. Onu gördün mü?”

“Evet.”

O soruyu sormak istemiyordu. Bakışları alevlere kaydı. Yangın yayılmıştı. Evden eve sıçnyordu. Kısa sürede tüm kasaba kül olacaktı. Bir hayalet kasabanın gerçek ölümü diye düşündü.

Sanki düşündüğüne cevap verir gibi, bir kurt dağın eteklerinde bir yerde kederli bir şekilde uludu. Kasabanın sonuna yas tutuyor gibiydi. Eve’in sonuna yas tutuyordu...

Kendini güçlendirip Venable’a sordu. “Caleb’e ne dedin?”

“Evdeki insanların yerini kesinleştirmeye çalışmadan önce bir saldın yapmayacağımı. Standart iş prosedürleri. Bina üzerinde kızılötesi aletlerimiz vardı.” Karşısında durmuş, doğrudan Jane’in gözlerine bakıyordu. “Patlama olduğunda içeride iki kişi varmış.”

Jane nefes alamıyordu. Kamından yumruk yemiş gibi hissediyordu.

“Jane.” Venable elini uzatarak öne doğru geldi. “Ben

sana...”

“Dokunma bana.” Geri çekildi. “Kimsenin bana dokunmasını istemiyorum.” Eve dışında kimsenin. Ama Eve kasabayı sarmakta olan o koca yangının içindeydi.

Belki de değildi. Belki de Bonnie onun yanındaydı ve korkusunu dindiriyordu. Onun sana geldiğine hiç inanmadım, Eve. Keşke şu an buna inansam. Tanrım, buna inanmak istiyorum.

Ama Joe, Bonnie’nin her zaman Eve Te olduğuna inanmıştı. Belki Jane onun yanma giderse, ona dokunursa, onunla kalırsa, kendisi de öyle hissedebilirdi.

Ayağa kalktı. “Bana söylemen gerekeni söyledin. Artık seninle konuşmak istemiyorum, Venable.”

“Eve’i kurtarma yöntemlerimizle ilgili anlaşmazlık yaşadığımızı biliyorum ama patlamaya benim adamlarım neden olmadı. Bunu bilmeni isterim. Raporumda muhtemel bir intihar cinayeti olacak.”

“Çok muntazam.” Jane başını iki yana salladı. “Bu kadar kaotik bir şeyi nasıl o kadar muntazam yazacağını merak ediyorum. Kıçını kurtarmaya mı çalışıyorsun, Venable?” “Ben sadece işimi yapıyorum. Gerçek bu ve...”

“Başka bir şey duymak istemiyorum,” diye araya girdi Jane. “Şu anda olmaz.” Joe’ya doğru gitmeye başladı. “Bana söylediklerini Joe’ya söylemem gerek ve bunu yapmak hiç hoşuma gitmiyor.”

Bir ayağını at, sonra diğerini. Joe’nun gözlerine bak. Joe ona bakıyordu. Beni Venable’la konuşurken gördün mü ? Her şeye rağmen umudun var mı?

Umut yok, Joe.

Sadece bir yerlerde küçük bir kızın olduğunu ve biz yapamadığımızda Eve’i sevip ona bakacağını umut edebiliriz.

Joe’ya uzanıp yanına çöktü. “Selam.” Dayan. Ağlama. O zaman kendini Jane’i teselli etmek zorunda hissederdi. Joe’ nun omzuna yaslandı. Hiç sıcak olmadığı halde ona dokunup onu ısıtmak istedi. “Sana söylemem gereken bir şey var, Joe.”

“Ona söyledin mi?”

Venable dönünce Zander’m arkasındaki gölgelerin arasında olduğunu gördü. “Merhaba, Zander. Buralarda mı dolaşıyordun? Doane öldü. Av bitti.”

“Jane MacGuire’e kızılötesini mi söyledin?”

“Evet. Sen nereden biliyorsun?”

“Bar patladıktan beş dakika sonra gidip senin teknisyenle konuştum. Ondan bana raporları göstermesini istedim. Bilmem gerekiyordu.”

“Adamın öldüğünden emin olmak için mi?”

Zander hafifçe gülümsedi. “Tabii, başka neden olabilir? Benim ne kadar titiz olduğumu bilirsin.”

“Ama hâlâ buradasın.”

“Çünkü bazı şeylerin tam olarak doğru gitmediğini hissediyorum. Tam olarak haklı değilsin, Venable.” Jane’e ve Joe Quinn’e baktı. “Ve ben... bundan rahatsız oldum. O yüzden bir süre buralarda kalacağım.” Kasabanın yanmakta olan

kalıntılarına döndü. “Epey olay yarattı, değil mi?”

“Eve mi?”

“Evet, tüm bunlar kimin içindi? Uzanıp herkese dokunan o gibi görünüyor. Sana bile, Venable. O yüzden Eve’i bu şekilde riske atmana şaşırdım.” Yumuşak bir tonda ekledi. “Belki de bana bile uzanıp biraz da olsa dokundu çünkü senin ona bunu yapmana sinirlendiğimi fark ettim.”

Venable gerildi. “Bu bir tehdit mi?”

“Ben tehdit etmem. Nereden geldiğini bile anlamazsın.” Zander döndü. “Ama merakım gittikçe artıyor. Merakımı dindirmen gerek, Venable. Yoksa kendim yaparım.”

Bunları söyledikten sonra, yine gölgelerin arasında kayboldu.

Kurt yine uluyordu.

Margaret başını kaldırıp dağın eteklerindeki parıldayan ateşe baktı.

îlk başta, bu ulumanın yaslı olduğunu düşünmüştü ama öyle değildi. Bu yalnız uğultuda gerilim, öfke ve bir şey daha vardı.

O yüzden mi kurt bu cehennem alevlerine bu kadar yakın duruyor diye merak etti.

Jane’e baktı. Joe’nun yanında oturmuş, tepelerindeki dehşeti uzakta tutmaya çalışıyordu. Jane’in o anda kendisine ihtiyacı yoktu. Muhtemelen Margaret’in gittiğini bile anlamazdı.

Kurt yeniden uludu.

Geliyorum. İstediğin ben değilim ama bilmem gerek...

Ağaçlara doğru yürümeye başladı.

Dağın eteklerine ulaştığında, kurdun erkek olduğunu ve yalnız olmadığını fark etti.

Dikkatli ol. Yavaş git. Kurt sürüsü tehlikeliydi. Eğer zeki bir kurtsa, bazen tek bir kurtla anlaşıp onu sakinleştirebi-liyordu. Sürülerle de çok güzel uğraşıyordu ama genellikle sürü mantığı her şeyin önüne geçerdi ve geride sadece leşler bırakırdı.

Neredesin? Seni incitmeyeceğim. Yakına gelmeme izin ver ki sana göstereyim.

Durup dinledi ve kurda uzandı.

Bir grup beyaz toz ağacı vardı.

Margaret yaklaştıkça ensesindeki tüylerin titreştiğini ve diken diken olduğunu hissetti. Ağaçlar arasındaki gri beyaz dalgalanmaları görebiliyordu. Kaç taneydiler?

Bilmek istemiyordu. Üç tanesi bile onu alt edip bir öğünlük yemek yapabilirdi.

Üçten fazla vardı.

Uluyan, seslenen kurt dışında diğerlerini görmezden geldi. Kerak. Kendine böyle mi diyordu? Güçlü bir etkisi vardı, ama aklını anlamak zordu ve çok öfkeliydi.

Ama Margaret artık onda başka bir şey daha hissediyordu.

Gitmesi gerekiyor. Onun gitmesi gerekiyor.

Bir yerden ayrılması değil. Ölmesi. Kurt ölmekten bahsediyordu.

Dışarıdan gelen biri olsa da Margaret’in ölümünden bahsetmiyordu.

Bir erkek mi? Kim ölmeli? Zihninde bir resim belirdi. Doane mı?

Bu kadar büyük bir öfke patlaması anlaşılır gibi değildi.

Ve bu sadece erkek kurt Kerak’tan gelmiyordu. Ağaçların arasında dolaşan tüm kurtlar böyle düşünüyordu.

Margaret ürperdi ve olduğu yerde kaldı. Dönüp geri mi gitmeliydi? Bu ölümcül bir salaklık olabilirdi. Neden Margaret için o kadar önemliydi ki? Merak olarak başlamıştı bu iş ama artık içinde başka bir şey daha vardı. Daha önce hiç bu kadar karmaşık duygusal tepki veren bir hayvan görmemişti.

Vadideki yangın ve patlamayla bir alakası olmalıydı.

Bunu neyin tetiklediğini bilmesi gerekiyordu.

Doğrudan Kerak’a seslendi.

Neden bana bu kadar kızdığını anlayamıyorum. Sen?

Cevap gelmedi.

Ağaçlığa geliyorum ve oturacağım. Çok sessiz olacağım. Kendimi sana açacağım. Sen de bana kendini açacak mısın?

Cevap gelmedi.

Derin bir nefes alıp ağaçların arasına girdi.

Buradayım. Sana zarar vermeyeceğim.

Yere oturup bağdaş kurdu.

Ağaçların arasmdn gelen bir hışırtı sesi duyuyordu. Göz ucuyla bakınca arkasında yumuşak ve gri beyaz bir şeyin hareket ettiğini fark etti. İki yanında ve önünde duruyorlardı.

Loş ışıkta yeşil gözler parlıyordu.

Kalbinin hızla attığını hissediyordu. Etrafını saran en az altı vücut saymıştı.

Saldıracaklar mıydı?

Artık endişelenmek için çok geçti. Zihnini aç. Erkek kurdun görmesine izin ver.

Gözlerini kapattı.

Benim kim olduğumu görüyorsun. İzin ver, ben de seni göreyim. Neden bu hayalet kasabayı izliyorsun?

Cevap gelmedi.

Kim ölmeli?

Bir hırıltı duydu ve hemen gözlerini açtı.

Kocaman, gri beyaz bir kurt birkaç metre önünde duruyordu.

Yarı oturmuş haldeydi ve beyaz dişleri parıldıyordu Kim ölmeli? O vahşi, amber yeşili gözlere baktı. Söyle bana.

Bir anda bir sürü görüntü ve duygu üzerine yağmaya başladı

Akarsu.

Canavarlar.

Açlık.

Kızıl saçlı kız, gözleri korkuyla kocaman açılmış. Yanan ormanlar.

Karanlık.

Sessizlik.

Sessizce yürüyen şeytan.

Ölüm.

Ve tüm bu kaosun ortasında kızıl saçlı bir kızın görüntüsü.

Margaret bir anda panikledi.

Hayır, çocuk olmaz! Çocuğu öldürme.

Geri çekilip bir anda ayağa kalktı.

Her yanında hırıltılar vardı.

Ter ve hayvan kokusu alıyordu.

Etrafının tamamen sarıldığını anlayınca donup kaldı. Sürünün kalanı da kendini göstermişti.

Beyaz sivri dişler, açılmış ve hazır...

Yangın hiç sönmeyecek mi? diye boş boş düşündü Jane.

Patlamanın üzerinden saatler geçmişti ve tüm kasaba alevler içinde kalmıştı. Caleb ve Trevor’ı görebiliyordu. Ve-nable’ın ekibine katılmış, yangının ormana sıçramaması için hendek kazıyorlardı. Kasabadaki su kaynağı etraftaki akıntılarla sınırlıydı ve henüz yakın kasabalardan yardım gelmemişti. Jane gözlerini kapatıp her şeyi unutmak istiyordu ama bunu yapamazdı. Eve de bu yangının bir parçası olduğu için, Eve’i unutmak gibi olurdu bu. Gidip Joe’yu araması gerekiyordu ama bunun iyi karşılanmayacağını biliyordu. Joe, Venable’la konuşacağını, Jane’in söylediklerini doğrulatacağını söylemişti. O yüzden Jane orada kalmıştı. Bir ağaca yaslanmış, Joe’yu ve yangının bitmesini bekliyordu.

Bekliyordu.

“Jane.” Kendra, Jane’in oturduğu ağaçların yanına geliyordu. “İyi. Uyumamışsın. Doktor Eland sana iğne yaptı diye korkmuştum.”

“Hayır, Joe’ya yapmaya çalıştı ama olmadı. Bu ;km onu

öldürse de Joe acıdan kaçmayacaktır.”

“Sen de öyle ” Jane’in yanında diz çöktü “Ne hissettiğini biliyormuş gibi davranmayacağım ama üzgün olduğumu...” “Herkes üzgün,” dedi Jane. “Biliyorum. Anlıyorum. Ama keşke bunu söylemeyi kesseler. Bu onu geri getirmeyecek. Acıyı dindirmeyecek.” Yorgun bir şekilde başını iki yana salladı. “Şu anda üzgün olan benim, Kendra. Sen sadece kibarlık ediyorsun.”

“İçtenlikle söylüyorum.” Kendra tereddüt etti. “Ve şu anda seni rahatsız etmeyi hiç istemezdim. Ona zamanı olmadığını söyledim ama beni rahat bırakmadı.”

“Sen neyden bahsediyorsun?”

“Margaret... ondan bir telefon aldım. Seni alıp yanma götürmemi söyledi.”

“Ne?”

“Biliyorum, biliyorum. Açılısın ama Margaret işte. Karşı çıksam da çenesini kapatmadı. Gitmen gerektiğini söyledi.” Jane başını iki yana salladı.

Kendra iç çekti. “Yapmayacağını biliyordum. O da öyle. Ama ona köpeğin Toby’yi kurtardığı için minnettarsan, gitmen gerektiğini söyledi.”

Jane şaşırmış bir halde ona baktı. “Bu senin için çok zor. Gelip bana sormak istemedin. Yine de yaptın. Neden?” “Çünkü söz konusu kişi Margaret. Ve bazen o benim Büyük Kanyon’a birlikte daldığım Thelma’m. Bazen de tuhaf ama muhteşem bir yanı da var. Oz Büyücüsü'ndeki iyi cadı gibi. Bu kez hangi Margaret olduğunu bilmiyorum. Omuz silkti. “O yüzden acını artırmak pahasına da olsa onun

dediğini yapmaya karar verdim. Gelecek misin?”

“Nerede o?” Etrafına bakındı ama onu yangınla savaşanların arasında göremedi. “Onu en son benimle dağdan inerken gördüm. Sana neden telefon etti?”

“Ona sorman gerek. Sana söyledim, yanma gitmen gerek. O sana gelemiyormuş.” Başını kuzeydeki gür ağaçlara çevirdi. “Margaret oralarda bir yerlerde. Geliyor musun, gelmiyor musun?”

Jane bir yere gitmek istemiyordu. Bir top gibi yuvarlanıp yalnızlıktan ve acıdan kaçmak istiyordu.

Toby. Margaret, Toby’yi kurtarmıştı ve şimdi karşılığında basit bir şey istiyordu.

Jane yavaşça ayağa kalktı. “Beni ona götür.”

Kendra başıyla onayladı. “Tabii onu bulabilirsem.” Dönüp ağaçlara doğru gitti. “Bana yolu tarif etti ama ormana Margaret kadar aşina değilim. Kaybolursam sesleneceğim.”

Jane hızla onun peşinden gitti. “Ne kadar uzaklıkta?” “On-on beş dakika.” Tepeye doğru tırmanıyordu. Ağaçların arasından geçip dağın eteklerine vardılar.

Jane başını çevirip yangına baktı. Uzaktan daha yoğun gibiydi. Asıl önemli olan şey kasabadayken, burada ne yapıyordu? Margaret’i gör.

Borcunu öde.

Bu işten kurtul.

“Hemen ileride olmalı,” dedi Kendra. “Şuradaki toz ağaçlarında.” Adımlarını hızlandırdı. “Margaret!” diye bağırdı. “Cevap ver. Senin için kellemi riske soktum. Buna değ-se iyi olur.”

"Buna değer,” diye cevap verdi Margaret. “Tabii işe yaraması için senin bana biraz yardım etmen gerek. Her şeyi ben yapamam.”

Toz ağaçlarının arasına girince, “Margaret, neler oluyor?” diye yorgun bir şekilde bağırdı Jane. “Bu gece buraya gelmeyi gerçekten hiç istemiyordum.”

“Biliyorum. Ama ben size gelemezdim.” Hemen sonra, “Sizi duyuyorum. Yaklaşıyorsunuz. Yavaşlayın ve ani hareketler yapmayın,” dedi.

“Ne?”

Biraz daha ilerleyince, “Sanırım söylediğini yapsan iyi olacak,” dedi Kendra. “Bu gece onun iyi cadı olduğuna dair bir his var içimde.”

Margaret kıkırdadı. “Ama ben her zaman iyiyim. Şey, neredeyse her zaman. Özellikle de bu gece. Hemen bir sonraki köşedeyim. Yavaş...”

Jane köşeyi döndü.

Şoktan gözlerini kocaman açarak durdu.

Margaret hemen ileride, yerde oturuyordu. Kocaman gri beyaz bir kurt ise onun kucağına yatmıştı. Amber yeşili gözleri olan kurt, Kendra ve Jane’i görünce kafasını kaldırdı.

“Sakin,” dedi Margaret, kurda yumuşak bir sesle. “Sorun yok. Güvendesin.” Sonra yüzünü neşeyle aydınlatan, sıcacık ve sevgi dolu bir şekilde Jane’e gülümsedi. “Sorun yok. Her şey mükemmel. Her şeyi düzeltmek için şansımız var.” “Margaret?”

“O ölmedi, Jane.” Sesi de tüm bedenini aydınlatan neşeyle titriyordu. “Beni duyuyor musun? Eve hayatta.”